{
    "Ce que fait l'extreme-droite au pouvoir": {
        "title": "Ce que fait l'extreme-droite au pouvoir",
        "score": 300,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AntiTaff/comments/1doxk18/ce_que_fait_lextremedroite_au_pouvoir/",
        "content": "Depuis le 10 juin, il y a quelques trucs qui se passent en france. Il y a eu a une \u00e9lection puis un truc bizarre avec le parlement et puis maintenant l'extreme-droite est sur le point de se fait offrir le pouvoir par le gouvernement actuel.\n\nBref, m\u00eame si on voit bien depuis un moment que c'est ce vers quoi on va, tout est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 par ces \u00e9lections. Aussi, c'est peut-\u00eatre l'occasion de faire une liste non exhaustive de tout ce qu'a pu faire l\u2019extr\u00eame droite contre le monde du travail lors de son acc\u00e8s au pouvoir dans diff\u00e9rents pays :\n\n- Hongrie :\n  * 2011 : Mise en place d'un dispositif de travail obligatoire, qui s\u2019applique officiellement a tous les ch\u00f4meurs, mais qui dans les faits ne s\u2019impose qu\u2019aux Roms. [Source](https://ft-ci.org/Hongrie-le-travail-obligatoire-impose-aux-Rroms-est-une-attaque-contre-tous-les-travailleurs?lang=fr)\n  * 2016 : Forte baisse d\u2019imp\u00f4ts sur les entreprises (sans r\u00e9percutions sur les salaires). [Source](https://www.euractiv.fr/section/euro-finances/news/la-hongrie-va-baisser-son-taux-dimposition-pour-seduire-les-multinationales/)\n  * 2018 : Passage du nombre maximal d'heure sup par an de 250 a 400. Cela permet pour les employeurs d'imposer des semaines de travail de 50 heures. [Source](https://journal.lutte-ouvriere.org/journal/article/2018-12-12-hongrie-une-attaque-grave-contre-les-travailleurs_115657.html)\n  * 2022 : Obligation pour les profs d'assurer au moins la moitie des cours du jours. Cette mesure casse purement et simplement le droit de gr\u00e8ve dans ce secteur. [Source](https://www.liberation.fr/international/europe/en-hongrie-leducation-laminee-par-les-reformes-de-viktor-orban-20240621_6CQF7JIQTBDWBGETL4OW2L27DE/)\n  * 2023 : Cons\u00e9quence d'une des loi de l'an dernier, le statut de fonctionnaire est retire pour les professeurs. La loi rend aussi l\u00e9gale les journ\u00e9es de 12 heures de cours pour les profs. Profs qui sont maintenant surveilles par des cameras et des logiciels espion sur leurs ordis. [Source](https://www.liberation.fr/international/europe/en-hongrie-leducation-laminee-par-les-reformes-de-viktor-orban-20240621_6CQF7JIQTBDWBGETL4OW2L27DE/)\n\n- Br\u00e9sil :\n  * 2019 : Augmentation de l'age de la retraite a 65 pour les hommes et 62 pour les femmes. [Source](https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/le-bresil-se-prepare-a-la-greve-generale-contre-jair-bolsonaro_3466515.html)\n  * 2019-2023 : Privatisations en masse. Source [1](https://www.lemonde.fr/economie/article/2021/06/22/au-bresil-la-privatisation-d-eletrobras-adoptee-par-le-parlement_6085105_3234.html) & [2](https://www.tf1info.fr/international/il-a-ete-elu-a-la-tete-du-bresil-il-y-a-un-an-quel-bilan-pour-jair-bolsonaro-2136205.html)\n\n- Isra\u00ebl :\n  * 2023 : Apr\u00e8s avoir colonise des territoires de Palestine puis plus ou moins force des dizaines de milliers de palestiniens a venir travailler en Isra\u00ebl sans contrat de travail ni assurance m\u00e9dicale depuis des ann\u00e9es, le gouvernement les lib\u00e8res le 3 novembre (ils \u00e9taient d\u00e9tenus arbitrairement depuis le 7 octobre). [Source](https://www.lorientlejour.com/article/1359389/les-travailleurs-palestiniens-disrael-une-main-doeuvre-corveable-et-punissable-a-merci-.html)\n\n- Argentine :\n  * 2023 : Suppression du minist\u00e8re du travail qui est maintenant une composante du minist\u00e8re du \"capital humain\". [Source](https://www.infobae.com/politica/2023/11/22/los-dos-superministerios-que-creara-milei-y-que-tendran-a-su-cargo-algunas-areas-clave/)\n  * 2024 : Privatisations en masse, restriction du droit de gr\u00e8ve, fin du contr\u00f4le des prix, plus de libert\u00e9 pour licencier. Source [1](https://www.mediapart.fr/journal/international/250124/la-patrie-n-est-pas-vendre-l-argentine-en-greve-contre-les-reformes-ultraliberales-de-milei) [2](https://www.chathamhouse.org/2024/06/milei-has-taken-first-step-towards-reshaping-argentinas-economy-there-long-bumpy-way-go) & [3](https://www.usnews.com/news/world/articles/2023-12-28/explainer-what-is-in-javier-mileis-sweeping-argentina-reform-bill)\n\n- Salvador : \n  * Depuis 2019 : Arrestation et d\u00e9tention arbitraire de la population. [Source](https://www.amnesty.org/fr/location/americas/central-america-and-the-caribbean/el-salvador/report-el-salvador/)\n  * 2023 : Dissolution de syndicats existants et restrictions de la cr\u00e9ation de nouveaux syndicats. Arrestations et d\u00e9tention de syndicalistes. [Source](https://www.amnesty.org/fr/location/americas/central-america-and-the-caribbean/el-salvador/report-el-salvador/)\n\n- Chili :\n  * 1973 : Dissolution de parties de gauche, destitutions des \u00e9lus de gauche. [Source](https://www.cairn.info/revue-mouvements-2014-4-page-153.htm)\n  * 1973 : Interdiction des syndicats sous pr\u00e9texte de sauver le monde du travail. [Source](https://clio-texte.clionautes.org/dictature-militaire-chilienne-interdit-le-syndicalisme-ouvrier-par-decret-17-septembre-1973.html)\n\n- Inde :\n  * Depuis 2013 : Licenciements et arrestation pour cause de gr\u00e8ve. [Source](https://survey.ituc-csi.org/India.html?lang=fr#tabs-3)\n  * 2019 : Flexibilisation du marche du travail. Des mesures sont prises pour pr\u00e9f\u00e9rer les corporations aux syndicats. [Source](https://survey.ituc-csi.org/India.html?lang=fr#tabs-3)\n  * 2020 : Privatisation de soci\u00e9t\u00e9s publiques. [Source](https://survey.ituc-csi.org/India.html?lang=fr#tabs-3)\n\n- Italie :\n  * 1926 : Interdiction des syndicats. [Source](https://www.geo.fr/histoire/mussolini-linventeur-du-fascisme-203711)\n  * 2021 : Loi qui officiellement ne sert qu'a criminaliser les rave-party mais pouvant aussi criminaliser les r\u00e9unions, gr\u00e8ves, ... [Source](https://www.liberation.fr/international/europe/en-italie-le-gouvernement-meloni-cible-les-rave-partys-lopposition-craint-une-attaque-plus-large-20221103_DHV2TGDJKFAQFHXZTZKRJYOJQA/)\n  * 2023 : Suppression de l\u2019\u00e9quivalent du RSA. [Source](https://www.mediapart.fr/journal/international/040823/en-italie-l-extreme-droite-fait-la-guerre-aux-pauvres)\n  * 2023 : Refus du gouvernement d'instaurer un salaire minimum. [Source](https://www.humanite.fr/monde/giorgia-meloni/italie-pas-de-salaire-minimum-le-vrai-visage-anti-social-de-giorgia-meloni)\n  * 2023 : Durcissement des conditions d'obtention des retraites et r\u00e9duction des capacit\u00e9s de gr\u00e8ve. [Source](https://www.revolutionpermanente.fr/Italie-Des-milliers-de-travailleurs-en-greve-contre-la-politique-austeritaire-de-Meloni)\n  \n- Allemagne :\n  * 1933 : Dissolution des syndicats. Enr\u00f4lements des ouvriers dans les conf\u00e9d\u00e9rations du front allemand du travail. [Source](https://www.memorialdelashoah.org/upload/minisites/ONU/nuit_de_cristal/exposition/l-allemagne-nazie.htm)\n  * 1933 : Interdiction de plusieurs partis politiques d'opposition (de gauche forcement). [Source](https://www.memorialdelashoah.org/upload/minisites/ONU/nuit_de_cristal/exposition/l-allemagne-nazie.htm)\n\n- Espagne :\n  * 1936 : Interdiction des syndicats, des parties de gauche et du droit de gr\u00e8ve. [Source](https://es.wikisource.org/wiki/Decreto_n.%C2%BA_108,_declarando_fuera_de_la_ley_a_organizaciones_e_individuos_del_Frente_Popular._Depuraci%C3%B3n_de_funcionarios)\n\n- France :\n  * 1933 : Le fameux slogan \"Travail, Famille, Patrie\" est le slogan de mouvements nationalistes avant d\u2019\u00eatre r\u00e9utilis\u00e9 par le r\u00e9gime de vichy. [Source](https://books.google.fr/books?hl=fr&id=55X09CI9B50C&dq=Travail%2C+Famille%2C+Patrie&printsec=frontcover&ots=UI0V6PdSZG&sig=cuViZvPuSwkzhsVG-kAl8bLIWvs&oi=book_result&resnum=5&ct=result#v=onepage&q=Travail%2C%20Famille%2C%20Patrie&f=false)\n  * 1940 : Dissolution de 3 syndicats : CGT, CFTC et CSPF. [Source](https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k9611055t/f6.image)\n  * 1941 : Instauration de corporations pour remplacer les syndicats et interdiction du droit de gr\u00e8ve. [Source](https://fr.wikisource.org/wiki/Charte_du_travail)\n\n\nBien sur, c'est illusoire de dire qu'il n'y a que les gouvernements d'extreme-droite qui attaquent le monde du travail, mais ce n'est certainement pas elle qui va am\u00e9liorer les conditions de travail ou remettre en question le travail ou la hi\u00e9rarchie qu'il implique.\n\nDans les faits, le simple fait que l'extreme-droite soit raciste, sexiste, lbgt-phobe ou encore passe son temps a reprimer la population devraient \u00eatre des raisons suffisantes pour les voir retourner dans le tr\u00e9fonds de l'histoire. Cependant au vu de la th\u00e9matique du sub, j'ai ax\u00e9 la liste sur l'aspect pro-patronat et anti-syndicale de l'extreme-droite. Mais n'oublions pas que l'extr\u00eame droite ne s'attaque pas qu'au travail. Loin de l\u00e0.\n\nBien sur, j'entends tout a fait le discours comme quoi on ne combat pas la fascisme ou l'extreme-droite dans les urnes mais dans la rue. Cependant un fois qu'elle est au pouvoir c'est bien plus complique de s'en d\u00e9faire.\n\nAussi allez voter le 30 juin et le 7 juillet et certainement pas pour l'extreme-droite qui n'est en aucun cas un alli\u00e9 (sauf si vous \u00eates un mec cis blanc et millionnaire). Et au passage si vous pouviez ne pas voter pour des partis qui massacrent les droits du travail depuis 20 ans, ce serais sympa aussi.\n\nPS : Cette liste est tr\u00e8s loin de recenser toutes les attaques et lois contre les travailleurs et travailleuses, si vous en avez d'autres (ou m\u00eame des fautes dans celles existantes), mettez les en commentaire et je les rajouterais dans la liste.",
        "num_comments": 64,
        "comments": [
            "Ce que chaque interviewer devrait rappeler quand un RN se place en parti des ouvriers.",
            "Excellente mise en perspective. Bravo.",
            "Bravo et merci pour le travail de compilation !",
            "Des rappels que tout le monde devrait conna\u00eetre afin de ces ordures ne passent jamais au pouvoir",
            "L\u2019extreme droite et le fascisme n\u2019ont jamais eu qu\u2019un mode d\u2019expression : faire passer sa violence intrins\u00e8que pour une id\u00e9ologie sous couvert d\u2019une pseudo-moralit\u00e9, fusse-y-elle la religion, la valeur travail, l\u2019identit\u00e9\u2026 question \u00e0 100 balles. Des tous les exemples donn\u00e9s, combien de fois le pouvoir en place est parti \u00ab\u00a0calmement\u00a0\u00bb, par le biais des urnes ? Ouais\u2026",
            "Et je tiens \u00e0 rajouter : [Le Diable Positif - Apr\u00e8s tout, on a \u0336j\u0336a\u0336m\u0336a\u0336i\u0336s\u0336 essay\u00e9.](https://www.youtube.com/watch?v=oZVyVIy9Dfo) !",
            "M\u00eame si ils vont vraisemblablement baisser l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite, ajoute \ua731\u1d1b\u1d18 tous ce dont le Rassemblement national \u00e0 r\u00e9cemment vot\u00e9 contre ou pour en mati\u00e8re de casse du droit du travail (genre refus de la hausse du \ua731\u1d0d\u026a\u1d04 et vote pour les 15Heures/semaines du \u0280\ua731\u1d00).\n\nHistoire de **casser le mythe Tiktok comme ils sont maintenant diff\u00e9rent de ce qu\u2019il se fait dans les autres pays et de ce qu\u2019ils \u00e9taient avant**.",
            "Merci pour ce post.",
            "Je crois que t\u2019as oubli\u00e9 deux ou trois bricoles pour l\u2019Allemagne, l\u2019Italie, et la France vers la fin des ann\u00e9es Trente et le d\u00e9but des ann\u00e9es Quarante\u2026",
            "Antifaff, chaque jour"
        ]
    },
    "Les syndicats et les prochaines legislatives": {
        "title": "Les syndicats et les prochaines legislatives",
        "score": 8,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AntiTaff/comments/1doxlly/les_syndicats_et_les_prochaines_legislatives/",
        "content": "Suite aux \u00e9lections europ\u00e9ennes du 10 juin plusieurs syndicats ont appel\u00e9s a manifester en france. Par chez moi il y avait les classiques CGT, CFDT, UNSA, Solidaires et FSU. A default de pas avoir eu plus de manifs ou d'appel national a la greve, j'ai donc regarder un peu ce que les differents syndicats disait de l'extreme droite et des prochaines \u00e9lections.\n\nJ'ai pris les syndicats qui participaient a l'intersyndicale contre la reforme des retraites pour faire ce poste :\n\n- CFDT : Appel a voter contre l'extreme droite ([source](https://www.cfdt.fr/portail/actualites/elections-legislatives-2024/contre-l-abstention-et-contre-l-extreme-droite-telechargez-le-tract-d-appel-au-vote-pour-les-legislatives-2024-srv2_1360688))\n- CGT : Appel a voter pour le nouveau front populaire des le premier tour ([source](https://www.cgt.fr/declarationCCN))\n- FO : Pas d'appel a voter ([source](https://www.force-ouvriere.fr/declaration-de-la-commission-executive-de-force-ouvriere-du-13))\n- CFE-CGC : Pas d'appel a voter\n- CFTC : Pas d'appel a voter\n- UNSA : Pas d'appel a voter mais denonce le danger qu'est l'extreme droite ([source](https://www.unsa.org/Avec-le-RN-la-fin-de-notre-modele-social.html))\n- Solidaires : Pas d'appel a voter mais denonce le danger qu'est l'extreme droite ([source](https://solidaires.org/sinformer-et-agir/actualites-et-mobilisations/sectorielles/lextreme-droite-nest-pas-du-cote-des-travailleurs-et-des-travailleuses-pour-nos-droits-pour-nos-libertes-pour-la-justice-sociale-front-populaire/))\n- FSU : Appel a voter pour le nouveau front populaire des le premier tour ([source](https://fsu.fr/faire-front-le-30-et-le-7-juillet-pages-speciales-du-pour-257/))\n- UNEF : Pas d'appel a voter\n- USL (anciennement voix lyceenne) : Appel a voter pour le front populaire ([source](https://x.com/USLSyndicat/status/1802721660258107434))\n- FAGE : Pas d'appel a voter\n- FIDL : Pas d'appel a voter\n- MNL : Appel a voter pour une union transpartisane a gauche ([source](https://mnl-syndicat.fr/communique/jeunesse-emmerde-toujours-fn))\n\nA noter qu'en plus de tout ca, diffrents syndicats ont rejoint un appel du \"pact de pouvoir de vivre\". Cet appel vise vouloir faire appliquer 16 mesures se trouvants dans le progamme du nouveau font populaire : [coalition2024.fr](https://www.coalition2024.fr/). Parmis les syndicats qui ont rejoint cet appel on trouve (dans le meme ordre qu'au dessus) : \n- CFDT\n- CGT\n- UNSA\n- Solidaires\n- FSU\n- FAGE\n\nVoila pour les appels/reactions national des syndicats. Je me doute que c'est differents au niveau local. Vous pouvez partager sous ce postes les differentes reaction que vous avez pu constater autour de vous. Si j'ai oublie un appel n'hisitez pas a me le faire savoir non plus.\n\nPour rappel : certains d'entre vous feront certainement r\u00e9f\u00e9rence a la charte d'amiens pour avancer le fait qu'un syndicat ne doit pas appeler a voter. Le charte d'amiens d\u00e9clare pourtant l\u2019ind\u00e9pendance des syndicats vis-a-vis des partis politiques ce qui est le cas. Etre ind\u00e9pendant ne signifie pas \u00eatre interdit d'avoir des int\u00e9r\u00eats convergeant dans certains cas. De plus, des syndicats ont d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9s a voter pour ou contre un parti politique ou ont d\u00e9j\u00e0 eu des int\u00e9r\u00eats en commun avec des partis comme ce fut le cas par exemple en 1936, 1947, 1981, 2002 ou 2012.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            "\u00c7a serait bien que ce sub reste cantonn\u00e9 \u00e0 l\u2019anti taff et ne devienne pas un r/france num\u00e9ro 2. Pas la peine de le polluer avec l\u2019actualit\u00e9.",
            "La politique influe sur le travail. Donc d\u00e9sol\u00e9 mais ce poste restera \u00e9pingl\u00e9 sur le sub.\n\nApr\u00e8s t'es peut-\u00eatre suffisamment privil\u00e9gi\u00e9 pour en avoir rien a foutre, mais dans ce cas je sais pas bien ce que tu viens faire sur ce sub.",
            "depuis quand les syndicats c'est pas politique ? t'es n\u00e9 hier ou quoi",
            "Pour ne pas dire que le Rassemblement National reste anti\u2011syndicat\u2026\n\n\u00c7a marche aussi \u00e0 l\u2019en vers\u00a0: ne nourrit pas la main qui veut te mordre\u202f!",
            "A vos ordres mon g\u00e9n\u00e9ral.",
            "J\u2019ai dit \u00e7a o\u00f9 ?"
        ]
    },
    "Comment font les gens pour support les 35 putain d'heures/semaine?": {
        "title": "Comment font les gens pour support les 35 putain d'heures/semaine?",
        "score": 112,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AntiTaff/comments/1dqoizl/comment_font_les_gens_pour_support_les_35_putain/",
        "content": "S\u00e9rieusement, sans langue de bois, de nous \u00e0 nous, en tout honn\u00eatet\u00e9... C'est juste invivable ce rythme de travail, qui pourtant est la \"moyenne\"\n\u00c7a me d\u00e9passe que des gens soit capable d'accepter de se faire taxer leur temps libre \u00e0 80% pour le travail.\nJ'ai jamais tenu aux 35h, l'impression de passer ma vie au travail, de rien pouvoir faire \u00e0 c\u00f4t\u00e9 mais y'a des gens ils en r\u00eavent ??",
        "num_comments": 138,
        "comments": [
            "Tout le monde en r\u00eave euh qui? Ceux qui gal\u00e8rent \u00e0 joindre les deux bouts ou ceux qui bossent 40h/semaine ?",
            "Ah \u00e7a coll\u00e8gue , et encore c\u2019est si tout se passe bien \n\nSi ton entreprise se retrouve en difficult\u00e9 financi\u00e8re tu peux \u00eatre s\u00fbr que \u00e7a va faire mal , on va t\u2019expliquer qu\u2019il faut donner encore plus pour avoir ton salaire \n\nJ\u2019ai pass\u00e9 3 ans de cauchemar dans une entreprise mal g\u00e9r\u00e9 par le patron \n\nEffort physique toute la journ\u00e9e sous la chaleur pr\u00e8s du traffic routier uniquement prot\u00e9g\u00e9 par quelques plots\n\nDes soir\u00e9es o\u00f9 je me suis retrouv\u00e9 quasiment paralys\u00e9 par les courbatures en sachant qu\u2019il faudra y retourner le lendemain \n\nActuellement je suis en licenciement \u00e9conomique, j\u2019ai pass\u00e9 plus de 4 mois en arr\u00eat de travail car j\u2019ai l\u2019\u00e9paule endommag\u00e9e et j\u2019ai un handicap au bras droit depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e \n\nIls m\u2019ont bien eu les salauds , le travail que j\u2019ai effectu\u00e9 ( d\u00e9ploiement du r\u00e9seau fibre optique dans villes ) va rester pendant des ann\u00e9es et pourra rapporter masse de revenus aux fournisseurs d\u2019acc\u00e8s \n\nEt moi je serais au ch\u00f4mage avec un handicap en plus , j\u2019\u00e9couterais les hommes politiques en costards cravate et avantage d\u00e9mesur\u00e9s faire des louanges sur la valeur du travail et m\u2019expliquer pourquoi je dois absolument retourner m\u2019achev\u00e9 dans un autre travail",
            "J'ai commenc\u00e9 en restauration donc tout autre secteur d'activit\u00e9 (\u00e0 l'exception du b\u00e2timent) me semble plus tranquille maintenant.",
            "Les horaires de la plupart des boulots sont z\u00e9ro aussi. Moi \u00e7a me fait pas r\u00eaver du tout je D\u00c9TESTE \u00eatre dans les bouchons mais je viens de commencer un boulot \u00e0 36h45 et \u00e7a me convient tr\u00e8s bien je fais 6h-12h (variable \u00e0 2h pr\u00e8s la fin selon les besoins) et j\u2019ai 3 apr\u00e8s midi de libre dans la semaine en plus de mes 2 jours de cong\u00e9s et je suis jamais dans les bouchons \u00e7a me va bien",
            "\u00c7a me rends dingue aussi...\nEt encore plus sur un autre point : beaucoup vont dire \"t'as qu'\u00e0 trouver un travail bas\u00e9 sur ta passion et t'auras pas l'impression de travailler\"\n\nPIRE commentaire du monde. S\u00e9rieusement...\n\nJe n'ai pas une passion, j'en ai des dizaines. Et beaucoup de gens sont dans le m\u00eame cas.\nS'enfermer dans un travail ne me laisse pas le temps de toutes les explorer et les satisfaire.\n\nC'est un v\u00e9ritable enfer.\n\nJe d\u00e9teste profond\u00e9ment le principe m\u00eame du travail.",
            "Ah vraiment c'est possible dans de bonnes conditions et puis parce que faut bien manger. Mais \u00e0 choisir je pr\u00e9f\u00e9rerais 100x une vie tr\u00e8s sobre mais ne pas bosser si c'\u00e9tait possible.",
            "J'ai l'impression que c'est surtout l'ambiance globale au taf qui est insupportable plus que les heures. Je viens de quitter un taf dans un grand magasin de v\u00eatements, j'\u00e9tais en temps partiel, 25h. Je suis maintenant en auto-entreprise et je g\u00e8re tout moi-m\u00eame donc autant te dire que je fais largement plus que 35h pour gagner moins qu'avant et je suis pourtant infiniment plus heureuse et j'ai l'impression d'avoir une vie maintenant. \n\nC'est tout b\u00eate mais ne plus avoir \u00e0 faire ses courses \u00e0 la m\u00eame heure que tout le monde \u00e7a change la vie ! C'est un exemple parmi tant d'autres mais pouvoir g\u00e9rer son propre emplois du temps c'est vraiment le pieds ! On peut s'adapter \u00e0 son rythme biologique, parcequ'on est quand-m\u00eame beaucoup \u00e0 \u00eatre des oiseaux de nuits et a pr\u00e9f\u00e9rer se coucher tard et se lever tard et les heures de bureaux deviennent un cauchemar. Merci l'industrialisation pour \u00e7a, parce qu'avant \u00e7a marchait pas du tout comme \u00e7a.\n\nIl y a tellement de trucs qui ne vont pas dans nos fa\u00e7ons de travailler maintenant, si c'\u00e9tait que les 35h ...",
            "Je ne le fais pas. J'ai trouv\u00e9 un taf en 28h pay\u00e9 un chouilla plus que le smic mensuel. En bossant 35h la diff\u00e9rence de salaire ferait une grosse diff\u00e9rence sur mon train de vie, mais tant pis.",
            "Je supporte pas. C'est hyper frustrant, j'ai l'impression de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma vie...\nJ'ai h\u00e2te qu'on passe \u00e0 la semaine de 4 jours (\u00e0 7h par jour, je vous vois venir :p)",
            "\u00c7a d\u00e9pends, que faites vous comme travail?"
        ]
    },
    "Finir \u00e0 18h, c'est trop.": {
        "title": "Finir \u00e0 18h, c'est trop.",
        "score": 306,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AntiTaff/comments/1dqfwtv/finir_\u00e0_18h_cest_trop/",
        "content": "Je vais pas trop m'\u00e9taler, tout est dans le titre. Mais finir \u00e0 18h, c'est beaucoup trop. Pas moyen d'avoir une vie \u00e9panouissante en finissant si tard. Je trouve \u00e7a fou, surtout qu'en g\u00e9n\u00e9ral on va commencer entre 8 et 8h30.\n\nDans une vie \u00e9panouissante t'es cens\u00e9 pouvoir prendre soin de toi individuellement (faire du sport) et nourrir ta sociabilit\u00e9, avec tes amis, une association. Or en finissant \u00e0 18h : impossible de faire les deux, et souvent t'es carr\u00e9ment trop \u00e9teint pour n'en faire qu'un. Et je parle m\u00eame pas de ceux qui ont des gosses, ils en profitent quand ?\n\nBref, c'est pas normal, et je ferai tout pour \u00e9viter \u00e7a.",
        "num_comments": 174,
        "comments": [
            "Ce qui me tue avec des horaires comme \u00e7a c'est de devoir supplier une heure par-ci, une demi-journ\u00e9e par-l\u00e0 pour aller \u00e0 des rendez-vous en dehors de mon travail. Je suis sens\u00e9 voir mon m\u00e9decin comment, \u00e0 quel moment je vais faire mon contr\u00f4le technique, quand est-ce que je peux aller chercher mon colis \u00e0 la Poste si tous ces services ferment \u00e0 17h ?",
            "Je commence \u00e0 8h, fini \u00e0 19h30 avec une pause d\u00e9j de 1h30 \u00e0 3h, pour 1\u20ac de plus que le SMIC.\nJ'ai une fille de 3 ans et un b\u00e9b\u00e9 de 5 semaines.\nFuck my life.",
            "Mod\u00e8le scandinave : on commence vers 8 heures ou plus t\u00f4t, 1/2 de pause en journ\u00e9e et tu pars vers 16h (les jardins d'enfants et les accueils p\u00e9riscolaires ferment peu de temps apr\u00e8s de toute fa\u00e7on)...",
            "faire du sport et alimenter ton cercle social, c'est des privil\u00e8ges de riches, ton r\u00f4le \u00e0 toi c'est de travailler pour qu'eux puisse le faire. Sauf si tu tourne le dos a tout \u00e7a. Bonne chance pour la suite :)",
            "Tu veux rire ? M\u00eame dans les boites \u00e0 horaires \"flexibles\", tu te fais juger si tu pars avant 17h30, alors que quelqu'un qui part t\u00f4t, c'est aussi quelqu'un qui arrive t\u00f4t. Mais bizarrement, il est mieux vu de partir tard que d'arriver t\u00f4t. Tout \u00e7a parce que les managers sont pas foutu de faire des r\u00e9unions dans la journ\u00e9e, ou que le pdg fait la grasse mat et part \u00e0 20h30. Ton rythme de vie, ils n'en on rien \u00e0 foutre, t'as qu'\u00e0 te cal\u00e9e sur le leur.",
            "Rie jaune en finissant \u00e0 20h m\u00eame le samedi",
            "R\u00e9ceptionniste dans un petit h\u00f4tel, CDI 35 heures. Je fais 7h30-14h30 ou 14h30-21h30. C'est parfait pour moi.",
            "Je me suis bri\u00e8vement pos\u00e9 la question si finir tous les jours \u00e0 18 heures (minimum) en r\u00e9gion parisienne allait \u00eatre mon quotidien jusqu\u2019\u00e0 la retraite, lors d\u2019une alternance de fin d\u2019\u00e9tudes. Cette sensation de ne pas vivre entre dimanche et vendredi. J\u2019ai eu l\u2019occasion de m\u2019expatrier en Allemagne un peu par hasard et je crois pouvoir dire que les pays nordiques/germanophones sont aux antipodes du pr\u00e9senteisme \u00e0 la fran\u00e7aise.\n\nD\u00e8s le d\u00e9but de mon premier travail, tout le monde \u00e9tait dehors avant 17 heures. C\u2019\u00e9tait un boulot de consultant mais le t\u00e9l\u00e9travail totalement libre implique que personne ne surveille tes heures d\u2019arriv\u00e9e et de sortie. J\u2019ai fini par aller au bureau par ma propre envie pour sociabiliser un peu au hasard avec qui est au bureau ce jour l\u00e0, puis rentrer t\u00e9l\u00e9travailler sur libre appr\u00e9ciation de quand j\u2019en ai besoin pour attaquer les choses s\u00e9rieuses. \n\nAujourd\u2019hui je travaille en interne avec 75% de t\u00e9l\u00e9travail (m\u00eame si pareil, personne ne surveille ni notre pr\u00e9sence au bureau, ni nos heures travaill\u00e9es) et j\u2019ai pu voir aussi bien en Suisse qu\u2019en Allemagne, aussi bien chez les prestataires qu\u2019en interne, que le cirque du \u00ab\u00a0je reste tr\u00e8s tard\u00a0\u00bb ne fait donc aucun sens. \u00c0 la limite tu restes au bureau pour finir un truc parce que t\u2019as trop gland\u00e9 dans la journ\u00e9e. D\u2019autres arr\u00eatent de glander en partant avec leur laptop apr\u00e8s le d\u00e9jeuner\u2026\n\nEn r\u00e9sum\u00e9, je conseille l\u2019expatriation dans un pays non latin si c\u2019est une possibilit\u00e9 pour vous. Il existe bel et bien des cadres de type Associate Director ou Head of Department qui ne vous chercheront jamais au bureau, puisqu\u2019ils y sont rarement eux m\u00eame.. \ud83d\ude01",
            "Je suppose que tu n'as jamais \u00e9t\u00e9 dans un commerce ou fait des courses apr\u00e8s 18h ?\nParce que dans ces secteurs l\u00e0 c'est plut\u00f4t 19h voir 20h, donc de leur point de vue je pense que finir \u00e0 18h c'est tot",
            "tu commences vraiment \u00e0 8h et finit \u00e0 18h? Je trouve pas \u00e7a normal, moi je d\u00e9marre \u00e0 9h30 minimum, et je finis \u00e0 18h30, 19h (mais l\u00e0 c'est plut\u00f4t mon \"choix\", j'ai pas d'horaires, c'est juste que j'arrive pas vraiment \u00e0 me motiver la journ\u00e9e)\n\nMais oui c'est clair que finir aussi tard, \u00e7a nique un peu ta vie."
        ]
    },
    "Les afterworks \"pas obligatoire, mais vivement conseill\u00e9\", vous les refusez comment vous?": {
        "title": "Les afterworks \"pas obligatoire, mais vivement conseill\u00e9\", vous les refusez comment vous?",
        "score": 167,
        "url": "https://i.redd.it/dtkgdrkq3b9d1.png",
        "content": "",
        "num_comments": 147,
        "comments": [
            "\u00ab\u00a0La dur\u00e9e de cet \u00e9v\u00e9nement est-elle a d\u00e9clarer dans nos heures suppl\u00e9mentaires, ou plut\u00f4t \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer ult\u00e9rieurement ?\u00a0\u00bb",
            "\"j'avais vraiment envie de venir, mais je suis pas dispo. Passez une bonne soir\u00e9e\"",
            "Pour l'anecdote il y a une dizaine d'ann\u00e9es, j'\u00e9tais en alternance dans une grande entreprise fran\u00e7aise (dans le milieu on avait une private joke qui disait qu'on \u00e9tait dans une secte, c'est pour vous dire\u2026). J'ai arr\u00eat\u00e9 d'aller \u00e0 ce type d'afterworks (qui \u00e9taient ni plus ni moins que des heures de travail d\u00e9guis\u00e9es). J'ai \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par mon N+2 qui m'a en gros dit que vu que j'avais sign\u00e9 un contrat, il disposait de mon temps comme il le d\u00e9sirait + menaces diverses. Le lendemain j'\u00e9tais en arr\u00eat. Je ne suis plus jamais all\u00e9 \u00e0 un afterwork quel qu'il soit de ma vie, et quand on m'en parle, je dis clairement que je suis l\u00e0 pour bosser et pas tisser des liens + que j'ai d'autres choses \u00e0 faire. Je passe maintenant g\u00e9n\u00e9ralement pour le mec pas sympa de la bo\u00eete, mais \u00e7a me va tr\u00e8s bien, j'ai pas besoin de l'approbation des autres.",
            "C\u2019est une menace masqu\u00e9e un peu quand m\u00eame\u2026 j\u2019avais jamais vu ce genre de mail en 15 ans de salariat",
            "\"C'est pas pay\u00e9, j'y vais pas\"",
            "Si je suis en CDI j'y vais juste pas. Et si le lendemain on me demande pourquoi je dis que j'avais pas envie, \u00e7a va g\u00e9n\u00e9ralement pas plus loin, ils savent tr\u00e8s bien qu'ils peuvent t'obliger \u00e0 rien sans te payer ou te faire r\u00e9cup\u00e9rer et m\u00eame pour \u00e7a y a du d\u00e9lai de pr\u00e9venance \u00e0 respecter, bref si t'es en CDI te prends m\u00eame pas la t\u00eate.",
            "Je peux pas, j'ai poney (r\u00e9ellement, c'est le surnom de ma prof de pole dance)\n\n\u00c9galement, je transfert ce mail aux syndicats et \u00e0 l'inspection du travail si les syndicats r\u00e9agissent pas assez vigoureusement",
            "Obligatoires ou non je ne me forcerais pas \u00e0 rester avec des coll\u00e8gues tard en soir\u00e9e.\n\nFaut pas se tirer dans le pied en \u00e9tant hostile, mais un \"navr\u00e9 j'ai d\u00e9j\u00e0 quelque chose de pr\u00e9vu\" \u00e7a devrait leur couper l'herbe sous le pied. Le moins de d\u00e9tail le mieux, faut pas leur donner de munitions en sortant des excuses bidons.",
            "\"Oups, j'ai failli forward \u00e7a a l'inspection du travail.\"",
            "Je m'en suis toujours tir\u00e9 avec un simple \"non merci, \u00e7a ne m'int\u00e9resse pas\". Et si on me demande pourquoi, je r\u00e9ponds une nouvelle fois \"\u00e7a ne m'int\u00e9resse pas\".\n\nSimple, clair et efficace."
        ]
    }
}