{
    "Forum Libre Hebdo - Parlez ici de ce que vous voulez": {
        "title": "Forum Libre Hebdo - Parlez ici de ce que vous voulez",
        "score": 0,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AskFrance/comments/1douwgn/forum_libre_hebdo_parlez_ici_de_ce_que_vous_voulez/",
        "content": " Cet espace est d\u00e9di\u00e9e aux discussions diverses, sans th\u00e8me particulier. C'est un terrain neutre o\u00f9 la communaut\u00e9 peut se retrouver et \u00e9changer.\n\nLes r\u00e8gles sont plus souples que celles qui concernent les posts : Actualit\u00e9, tourisme, sondage, discussions M\u00e9ta ou m\u00eame raconter sa vie est autoris\u00e9 ici.\n\nLe Forum Libre Hebdo sera renouvel\u00e9 tous les mercredis \u00e0 midi.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            "Bonjour \u00e0 tous,\n\nJe fais appel \u00e0 cette communaut\u00e9 car j'ai contact\u00e9 en vain plus de 40 nutritionnistes qui disent \u00eatre d\u00e9bord\u00e9s. Est-ce que quelqu'un ici conna\u00eetrait un(e) nutritionniste en France qui serait disponible ?\n\nLe but serait de poser des questions pour am\u00e9liorer\u00a0[notre article sur les avis de la marque Holy](https://www.alucare.fr/avis-holy-energy/)\u00a0et d'ajouter l'avis d'un(e) nutritionniste. Pour le moment, je n'ai que mon avis personnel qui ne prend pas en compte la nutrition, ainsi que les avis de personnes ayant test\u00e9 le produit.\n\n**Pr\u00e9requis :**\n\n* Il faut un(e) nutritionniste qui ne soit pas un(e) fan de la marque, bien s\u00fbr.\n* Qu'il/elle soit disponible pour le mois de juillet.\n\n**Bonus :**\n\n* Si le/la nutritionniste a un site internet pour que nous puissions le/la contacter.\n* Si une interview vid\u00e9o est possible, afin de r\u00e9aliser \u00e9galement une vid\u00e9o.\n\nSi vous avez des contacts, pouvez-vous leur demander de me contacter \u00e0 l'adresse suivante :\u00a0[contact@alucare.fr](mailto:contact@alucare.fr).\n\nMerci \u00e0 ceux qui upvotent afin que nous puissions enfin trouver un(e) nutritionniste et am\u00e9liorer notre article pour le rendre le plus complet possible !\n\nBonne journ\u00e9e \u00e0 tous !"
        ]
    },
    "Sommes-nous les seuls ? ": {
        "title": "Sommes-nous les seuls ? ",
        "score": 102,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AskFrance/comments/1defrlx/sommesnous_les_seuls/",
        "content": "J'en ai marre des fils \"Suis-je le seul \u00e0\", \u00e7a me sort par les yeux ! C'est du m\u00eame tonneau que ceux qui g\u00e9n\u00e9ralisent \"pourquoi tout le monde\"...\nJe pense ne pas \u00eatre le seul \u00e0 penser \u00e7a ! \"Du coup\" avez-vous d'autres expressions qui vous agacent ?",
        "num_comments": 82,
        "comments": [
            "\u00c7a m'amuse que l'on fasse souvent des g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s alors que les personnes qui conversent sont toujours les exceptions \u00e0 cette fameuse g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9e",
            "Sur Reddit : \"Les gens qui <comportement m\u00e9prisable>, pourquoi ?\"\n\nSinon j'aime bien voir des vid\u00e9os format court de Youtube de vulgarisation ou histoire, mais \"Est-ce que tu savais\" ou \"Je ne sais pas pour vous\" = je bloque toute la cha\u00eene.",
            "Outre certaines expressions, il y a un truc qui m'agace un peu et qui est tr\u00e8s courant sur Reddit c'est le fait d'utiliser des termes tr\u00e8s forts et tr\u00e8s exag\u00e9r\u00e9s (exemple: dire que le fromage industriel c'est \"infect\", \"inf\u00e2me\" ou encore \"ignoble\" alors que... bah c'est juste pas bon quoi on peut se mettre d'accord l\u00e0 dessus mais calmos)",
            "Au jour d'aujourd'hui \u00e7a me fait syst\u00e9matiquement saigner les oreilles j'en peux plus de l'entendre",
            "J'epingle parce que je soutiens !",
            "Moi c'est \" Belle journ\u00e9e\" et \" au jour d'aujourd'hui\" a chaque fois \u00e7a me rend dingue !!!",
            "Suis-je le seul a me souvenir que c'est interdit ici ?\n\nApr\u00e8s oui c'est chiant, comme les \"a mon avis\" pour \"\u00e9viter un proc\u00e8s en diffamation\"",
            "La volont\u00e9 maladive d'originalit\u00e9 et de devenir \u00e0 tout prix l'\u00eatre unique qui se sent seul au monde et sup\u00e9rieur par son essentiel grandeur d'esprit. J'en parlerai dans mon livre....................",
            "\"Tout pareil\". Je sais pas pourquoi \u00e7a me h\u00e9risse de fa\u00e7on irrationnelle. \"Pareil\" ou \"idem\" c'est bien, on a compris.",
            "Ton post est incomplet OP, tu as omis : tout est dans l'titre."
        ]
    },
    "Vous faites quoi / comment quand vous en avez marre de tout et ne plus envie de rien faire ?": {
        "title": "Vous faites quoi / comment quand vous en avez marre de tout et ne plus envie de rien faire ?",
        "score": 11,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AskFrance/comments/1dr8dxv/vous_faites_quoi_comment_quand_vous_en_avez_marre/",
        "content": "Non je ne suis pas en d\u00e9pression, j\u2019en ai juste marre de tout, le travail, les corv\u00e9es quotidiennes (courses, m\u00e9nages, etc.), m\u00eame les vacances \u00e7a me soule avec les longs trajets pour rentrer voir la famille, les gens me so\u00fblent je les trouves de moins en moins pro et de plus en plus je m\u2019en foutiste, bref, j\u2019ai plus envie de rien, tout me fatigue a un point que je ne saurais le d\u00e9crire en mot, je n\u2019arrive plus \u00e0 me motiver, j\u2019ai fait \u00e9norm\u00e9ment de choses dans ma vie pour faire en sorte que \u00e7a change, changer plusieurs fois de travail, de villes et m\u00eame de pays et j\u2019en reviens toujours au m\u00eame. J\u2019ai l\u2019impression de n\u2019avoir de racine nulle part et je n\u2019arrive \u00e0 rien semer, je me sens compl\u00e8tement hors sol. J\u2019adore lire et \u00e9crire, r\u00eaver, mais le retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 est toujours une horreur. \n\nBref, vous faites comment quand vous en \u00eates \u00e0 un point o\u00f9 tout vous gave pour continuer \u00e0 avoir la force d\u2019avancer malgr\u00e9 tout ?",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            "Je vais courir sans musique.",
            "Perso quand c'est comme \u00e7a j'\u00e9teins le cerveau je fais quand m\u00eame et \u00e7a va se d\u00e9bloquer au bout d'un moment",
            "Lorsque je ressens cela, je m\u2019isole tranquillement et je fais des activit\u00e9s que j\u2019aime, je dors et je lis...etc.   Quand ma batterie se charge, je reviens \u00e0 la normale.",
            "Je joue \u00e0 dota et j\u2019apprends des insultes en russe.",
            "\u00catre \u00e0 court de batteries c'est le meilleur moyen d'\u00eatre un connard avec les autres pour moi, alors je m'isole, je me couche avec une s\u00e9rie, un documentaire ou un truc merdique que j'aime bien. Le but c'est d'avoir un doudou dans les oreilles. Et puis tu lis, tu scroll sur un truc bien et inoffensif, tu dors ... tu te recharge mentalement.",
            "A 25 ans jen avais ras le cul, paris dans un 11m\u00b2 a 2 jai tout foutu en lair et jai voyage pendant 6 mois. (lappart, la copinne, le boulot...)",
            "\u00c7a sent un peu la d\u00e9prime quand m\u00eame.  \nJ'e plaisante, j'ai le m\u00eame probl\u00e8me depuis quelques temps sans pour autant \u00eatre en d\u00e9pression.",
            "De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale quand \u00e7a m\u2019arrive je me lance sur un jeu bien chronophage mais qui ne va pas me submerger non plus par la tonne de choses \u00e0 faire. O\u00f9 j\u2019vais pouvoir d\u00e9cider moi-m\u00eame de ma progression, un petit Breath of the Wild/Tears of the Kingdom, Death Stranding, Ghost of Tsushima, Final Fantasy XIV (bon l\u00e0 y\u2019a beaucoup de choses \u00e0 faire mais je peux choisir quand les faire).",
            "Quand c'est comme \u00e7a je donne un bon coups de pied dans la fourmili\u00e8re donc je change beaucoup de choses et remets en consid\u00e9ration mes habitudes afin de changer mon quotidien.",
            "Je regarde YouTube ou des zap, genre Koreusity jusqu\u2019\u00e0 saturation\u2026"
        ]
    },
    "Pourquoi les politiques ne parlent pas du rapport RTE pour l'\u00e9nergie en 2050 ?": {
        "title": "Pourquoi les politiques ne parlent pas du rapport RTE pour l'\u00e9nergie en 2050 ?",
        "score": 10,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AskFrance/comments/1dr8ayq/pourquoi_les_politiques_ne_parlent_pas_du_rapport/",
        "content": "L'\u00e9nergie est un sujet tr\u00e8s important et d'actualit\u00e9 mais j'ai l'impression que c'est plus ax\u00e9 sur des id\u00e9ologies que sur des options r\u00e9fl\u00e9chie d'un point de vu faisabilit\u00e9.\n\nRTE a fait un rapport il y a bient\u00f4t 3 ans, 2 ans de boulot pour le faire.  \nAu final \u00e7a donne plusieurs option viable pour une production \u00e9lectrique avec un ratio nucl\u00e9aire/renouvelable plus ou moins important.\n\nPourquoi personne n'en parle ou en tout cas tr\u00e8s tr\u00e8s peu alors que c'est surement la documentation la plus pertinente pour un futur programme \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            "Parce que c a cause d\u00e9 zarab",
            "Parce-que cela Clash avec les id\u00e9ologies : le anti ENR (surtout \u00e9olienne) a droite , et l'anti atome a gauche.\n\nAlors que le rapport RTE est plut\u00f4t r\u00e9aliste, avec une anticipation des besoins futurs coh\u00e9rent et aussi la prise en compte de \"on fait pas une centrale en 2J\"",
            "Il n\u2019est pas parfait ce rapport. Il existe et c\u2019est bien mais il part d\u2019hypoth\u00e8ses bizarres. Genre il ne teste aucune hypoth\u00e8se avec un nucl\u00e9aire aussi pr\u00e9sent qu\u2019actuellement alors que le meilleur en terme de CO2 est celui avec le plus de nucl\u00e9aire. \n\nDe m\u00e9moire il prend aussi des hypoth\u00e8ses d\u2019\u00e9volution de la consommation \u00e9lectrique qui font d\u00e9bat aussi, \u00e9vacuant par exemple le fait qu\u2019on va \u00e9lectrifiait massivement les transports d\u2019ici la et que le besoin \u00e9nerg\u00e9tique pour se faire est cons\u00e9quent (du genre 20 \u00e0 30% de hausse du besoin \u00e9lectrique juste pour \u00e9lectrifier les voitures particuli\u00e8res).",
            "Un lien vers ce rapport ?",
            "Parce qu'ils sont en campagne et s'imaginent que parler de sujets concrets n'est pas une bonne strat\u00e9gie.",
            "PARCE QUE M\u00c9LENCHON EST ANTIS\u00c9MITE ET CIOTTI EST RIGOLO",
            "Et des antis\u00e9mites qui vont d\u00e9truire l'\u00e9conomie.",
            "En m\u00eame temps, les juifs \u00e9tant l'\u00e9conomie, si tu les detruits... (/s)",
            "Merci. Je demande un lien direct pour \u00eatre s\u00fbr d'avoir le document auquel tu fais r\u00e9f\u00e9rence.",
            "Les personnes avec la double nationalite aussi y participe...."
        ]
    },
    "Que peut-t-il rester de Napol\u00e9on ?": {
        "title": "Que peut-t-il rester de Napol\u00e9on ?",
        "score": 14,
        "url": "https://www.reddit.com/r/AskFrance/comments/1dr5kco/que_peuttil_rester_de_napol\u00e9on/",
        "content": "En fl\u00e2nant aux Invalides hier, je me suis pos\u00e9 la question. En plus de son imposant tombeau, il est entour\u00e9 de cinq cercueils (respectivement : un en fer blanc, un en acajou, deux en plomb, un dernier en bois d'\u00e9b\u00e8ne). Il y reste depuis 1840 apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 suite \u00e0 sa mort en 1821 \u00e0 Sainte-H\u00e9l\u00e8ne  (je ne sais pas en revanche dans quelles conditions son corps a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 pendant ces 19 ann\u00e9es, est-ce qu'il a \u00e9t\u00e9 mis d\u00e8s sa mort dans ces cinq cercueils ou seulement \u00e0 partir de 1840 ?).\n\nCela \u00e9tant, que peut-il rester dans ces cercueils 200 ans plus tard ? Est-ce que les ossements sont devenus poussi\u00e8re ou est-ce qu'il est possible qu'ils soient conserv\u00e9s en raison de tous ces cercueils + l'immense tombeau tout autour de lui ?",
        "num_comments": 24,
        "comments": [
            "Petite tangente sur ce sujet mais on dit parfois que le sarcophage de Napol\u00e9on, celui qu'on voit, est en porphyre, le marbre pourpre des empereurs romains. C'est faux, il est en quartzite rouge.",
            "Je suis de ceux qui pensent que les anglais n'ont pas restitu\u00e9 le vrai corps de l'empereur mais celui d'un imposteur alors la question se pose vraiment",
            "Je pose juste \u00e7a l\u00e0 : son p\u00e9nis aurait \u00e9t\u00e9 amput\u00e9 \u00e0 sa mort et aurait \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 par une famille am\u00e9ricaine.",
            "Certainement pas sa teub en tout cas",
            "Les os de plusieurs milliards (millions \u00e0 mon avis) d'ann\u00e9e ne sont ils pas fossilis\u00e9 ?",
            "\u00d4 vertige des grands nombres... Plusieurs milliards d'ann\u00e9es, c'est quand m\u00eame beaucoup...On estime l'apparition de la vie sur Terre (les premiers \u00eatres monocellulaires) \u00e0 3, 8 milliards d'ann\u00e9es, soit quelque 3 796 800 000 ann\u00e9es avant la naissance de notre tr\u00e8s lointaine a\u00efeule, l'australopith\u00e8que Lucy (vers 3 200 000 ans) Les premiers vert\u00e9br\u00e9s, c'est vers 500 000 000 d'ann\u00e9es, et les premiers dinosaures vers 240 000 000 d'ann\u00e9es... \ud83d\ude42\ud83d\ude43\ud83d\ude42",
            "C'est plus classe que la mise en bi\u00e8re",
            "Par contre, l\u2019authenticit\u00e9 reste a confirmer",
            "Ceci dit, l\u2019empereur \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 petit de taille, il est possible que son penis ait \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du reste : pas une si bonne affaire pour la famille ricaine si elle l\u2019a expos\u00e9 sur la chemin\u00e9e comme troph\u00e9e",
            "Il a \u00e9crit milierd. \u00c0 mon avis il voulait \u00e9crire milliers, pas milliards."
        ]
    }
}