{
    "ATEN\u00c7\u00c3O! IMPORTANTE!": {
        "title": "ATEN\u00c7\u00c3O! IMPORTANTE!",
        "score": 125,
        "url": "https://www.reddit.com/r/brasilivre/comments/1993ynz/aten\u00e7\u00e3o_importante/",
        "content": "O usu\u00e1rio que fizer posts falando sobre outros subreddit, seja pra reclamar da modera\u00e7\u00e3o stalinista, seja pra se gabar de ter sido banido, seja desafiando outros a postarem algo em determinada comunidade, receber\u00e1 PERMABAN, n\u00e3o importa a idade e karma da conta.\n\nIsso \u00e9 s\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 uma pegadinha. \n\nMotivo? \u00c9 a vontade dos admins e isso basta. \n\nSe voc\u00ea gosta do sub, n\u00e3o comente sobre outros subreddits neste espa\u00e7o ou ter\u00e1 sua conta permabanida daqui. N\u00e3o importa se em outros subreddits \u00e9 normal falarem de outros subs, aqui n\u00e3o nos \u00e9 permitido!\n\nObrigado.\n\nEDIT: Para quem ainda n\u00e3o sabe, \"admins\" s\u00e3o funcion\u00e1rios da pr\u00f3pria plataforma Reddit. N\u00e3o confundam admins com os mods do sub.",
        "num_comments": 182,
        "comments": [
            "Deixo um apelo \u00e0 raz\u00e3o aos mods: um permaban pode ser um pouco exagerado. Pode muito bem acontecer de algu\u00e9m ser banido de outra comunidade e na hora da raiva vir aqui postar sem ver a regra, ou n\u00e3o entendendo o qu\u00e3o estrita ela \u00e9, e acabar sendo banido das duas.\n\nO tratamento n\u00e3o precisa ser entre a juiza do cafezinho e a juiza do diga-vossa-excel\u00eancia. O caminho do meio pode ser o melhor.",
            "N da pra tankar o bostil nem quando \u00e9 livre",
            "Pode falar que o mod \u00e9 gordo e fede?",
            "Hora de vazar do reddit \ud83d\ude01",
            "Muda o nome do sub pra Brasil meio livre",
            "\" *~~Motivo? \u00c9 a vontade dos admins e isso basta.~~* \"\n\n\"A bola \u00e9 minha e s\u00f3 pode fazer gol naquela trave ali. O motivo? Pq eu quero\".",
            "Motivo: Minha pika ta mole.",
            "Ainda posso chamar os mods desse proprio sub de corno?",
            "\\> \u00c9 a vontade dos admins e isso basta.\n\nImagino o que deva ser viver sob o Hamas.",
            "Que pena, me sentia razoavelmente livre aqui.. infelizmente estamos perdendo a liberdade, cada vez mais. \u00c9 assim que se criam for\u00e7as hegemonicas de controle populacional. Fico triste que os moderadores tenham cedido a isso, na minha opini\u00e3o eles cederam seus princ\u00edpios."
        ]
    },
    "O tal apito de cachorro que s\u00f3 os cachorros v\u00eaem. ": {
        "title": "O tal apito de cachorro que s\u00f3 os cachorros v\u00eaem. ",
        "score": 66,
        "url": "https://i.redd.it/cd8efqnxsi9d1.jpeg",
        "content": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            "Esse double standard \u00e9 proposital para enlouquecer os s\u00e3os. Um *litmus test* para ver se algu\u00e9m ainda pensa por conta pr\u00f3pria. \u00c9 il\u00f3gico esperar l\u00f3gica dessa gente.",
            "Essa \u201cv\u00edtima da sociedade\u201d a\u00ed ainda tinha que ter uma tatuagem do Flamengo, a\u00ed pegou pesado kkkkkkkkkkk",
            "Julgar uma pessoa pela cor \u00e9 realmente errado e burrice, o sujeito do primeiro quadrinho est\u00e1 sendo julgado pela apar\u00eancia e adere\u00e7os, n\u00e3o pela cor. Um branquelo com estes adere\u00e7os seria julgado como bandido, um neg\u00e3o de terno surrado com uma B\u00edblia debaixo do bra\u00e7o n\u00e3o seria.",
            "O primeiro \u00e9 bandido e o segundo \u00e9 um tonto que fica inventando simbolismo pra pistolar os esquerdinhas.\n\nPor qual raz\u00e3o algu\u00e9m tomaria leite a plena mostra e cerimoniosamente numa live, sen\u00e3o pra trollar esquerdista ou pra paudurecer tarado com fetiche esquisito?",
            "Eu sei que parece loucura o que eu vou falar mas e SE:\n\nOs dois forem ruins? Pensem fora da caixinha da falsa dicotomia.",
            "Beber leite = nazismo \n\nSubir um morro controlado pelo tr\u00e1fico sem nenhuma for\u00e7a armada onde pessoas morrem somente pelo waze ter jogado elas nesse caminho = amor \ud83e\udd70",
            ">Por qual raz\u00e3o algu\u00e9m tomaria leite a plena mostra e cerimoniosamente numa live, sen\u00e3o pra trollar esquerdista ou pra paudurecer tarado com fetiche esquisito?\n\n\u00c9 isso. N\u00e3o tem sentido nenhum.",
            "Dois o que?"
        ]
    },
    "Vai um sorvete ai?": {
        "title": "Vai um sorvete ai?",
        "score": 62,
        "url": "https://i.redd.it/gxnsipl1mh9d1.png",
        "content": "",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            "Engra\u00e7ado, descobriram s\u00f3 agora que o Biden t\u00e1 com p\u00e9 na cova, coisa que vem sendo apontado desde a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Agora n\u00e3o tem mais como esconder n\u00e9 ?",
            "Tiveram quatro anos para pensar em uma alternativa, \"n\u00e3o acharam\" e agora v\u00e3o querer mudar em cima da hora.",
            "O veio t\u00e1 muito gag\u00e1 kkkkkkk",
            "Isso \u00e9 muito ruim na real, se trocarem o bid\u00ea por outro, a campanha do trump come\u00e7a a ficar mais dif\u00edcil",
            "At\u00e9 d\u00e1 esperan\u00e7a de que um dia a esquerda daqui vai largar o osso do Lula, sem termos de esperar ele morrer.",
            "Os democratas est\u00e3o em p\u00e2nico, mas n\u00e3o v\u00e3o fazer merda nenhuma.\n\nEssa mesma revista cu de vaca fez uma capa lambendo o Lula antes da elei\u00e7\u00e3o.\n\nEssa revista de merda n\u00e3o vale absolutamente nada.\n\nVai l\u00e1 ver quem foi o \"homem do ano\" para a Time em 1938.",
            "Entao Mr. Bernioff um dos maiores doadores dos democratas ja nao quer o Biden.\n\nLembra muito Animal Farm quando os porcos levam o cavalo para o abatedouro pq estava velho e cansado.\n\nEsquerda so quer poder poder poder , passam por cima de qualquer um.",
            "A propaganda/conten\u00e7\u00e3o de danos t\u00e1 no m\u00e1ximo. \n\nOntem apareceu um \u201cartigo\u201d nuns subs aqui dizendo que os indecisos agora v\u00e3o votar no bid\u00ea. \n\nT\u00e1 bom\u2026",
            "Vai ser defenestrado depois da elei\u00e7\u00e3o em favor da Kamala Harris.\n\nAcho que esse \u00e9 o c\u00e1lculo.\n\nMuito americano prefere votar num cad\u00e1ver que no Trump mesmo assim. Os democratas est\u00e3o torcendo para que isto seja uma maioria, mas acho que est\u00e3o errados.",
            "Bid\u00ca n\u00e3o ser\u00e1 trocado."
        ]
    },
    "O que d\u00e1 para comprar com 295.11z\u0142 (68.40\u20ac) na Pol\u00f4nia!": {
        "title": "O que d\u00e1 para comprar com 295.11z\u0142 (68.40\u20ac) na Pol\u00f4nia!",
        "score": 30,
        "url": "https://i.redd.it/zc82jekvhi9d1.png",
        "content": "Sal\u00e1rio m\u00e9dio de 4.000 zl por m\u00eas.",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            "Cara, eu devia ter tirado foto das compras de mercado no Jap\u00e3o. O neg\u00f3cio era insano.",
            "Ah eu moro aqui na Pol\u00f4nia. O sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 4300 zl e quem trabalha nesse mercado (Lidl) ganha 5300 zl no caixa.",
            "E s\u00f3 de olhar para os alimentos, a gente v\u00ea que s\u00e3o coisas de qualidade, com certeza aqui sairia duas ou tr\u00eas vezes mais caro.",
            "Supermercado em geral \u00e9 mais barato na Europa, comparando o poder de compra de um brasileiro e um europeu com sal\u00e1rio m\u00e9dio.",
            "Aqui custa 68 s\u00f3 os dois peda\u00e7os de carne de mais qualidade que voc\u00ea comprou kkkkk",
            "\u00c9 melhor colocar o valor na moeda local que \u00e9 o zloty polon\u00eas e atualmente \u00e9 4300zl ou 5,975.93\u00a0reais, mas  o c\u00e2mbio muda um pouquinho, mas aqui a gente s\u00f3 ganha em zloty e fazemos a conta assim :)))\n\nporque n\u00e3o \u00e9 exatamente como ganhar 5900 no Brasil. Principalmente se eu pago 1.30 zl no kg da farinha de trigo, 3zl no litro do leite, 28zl no kg de um queijo de qualidade boa etc.",
            "OP, o sal\u00e1rio m\u00e9dio n\u00e3o \u00e9 4000! Isso est\u00e1 abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo da Pol\u00f4nia. Sal\u00e1rio m\u00e9dio deve ser entre 7500 e 8500zl, n\u00e3o lembro agora.",
            "*Mais barato no leste europeu, Europa ocidental \u00e9 muito caro",
            "Eu gasto por volta de 800zl em comida por m\u00eas, vou pra academia, fa\u00e7o nata\u00e7\u00e3o, ando de bicicleta, ent\u00e3o como pra cacete.",
            "\u00c9 dif\u00edcil imigrar legalmente para a Pol\u00f4nia?"
        ]
    },
    "Giro X - Eles juram que \u00e9 uma democracia \ud83e\udd21 / Constitui\u00e7\u00e3o se cumpre, n\u00e3o se interpreta... Dem\u00f4niocracia a todo vapor galera ihuuu / Julho ter\u00e1 bandeira tarif\u00e1ria amarela ": {
        "title": "Giro X - Eles juram que \u00e9 uma democracia \ud83e\udd21 / Constitui\u00e7\u00e3o se cumpre, n\u00e3o se interpreta... Dem\u00f4niocracia a todo vapor galera ihuuu / Julho ter\u00e1 bandeira tarif\u00e1ria amarela ",
        "score": 13,
        "url": "https://www.reddit.com/gallery/1drd18i",
        "content": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            "Acusa\u00e7\u00e3o rid\u00edcula a parte (Ronaldo devia processar), ningu\u00e9m percebe que isso \u00e9 uma tentativa obvia de cancelar um concorrente direto dele e do irm\u00e3o?",
            "Eu venho falando sobre o ensino da B\u00edblia/Tor\u00e1/Cor\u00e3o em escolas h\u00e1 anos em meu c\u00edrculo pessoal.\n\n\u00c9 inadmiss\u00edvel o cidad\u00e3o m\u00e9dio n\u00e3o ter no\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria desses livros. N\u00e3o precisa entrar em uma s\u00f3 linha da mensagem, mas a historiografia deveria ser conhecimento comum.",
            "\u00c9 um bom ponto"
        ]
    }
}