{
    "Hallo Reddit! Wir sind FragDenStaat und heute beim AMA. FragFragDenStaat!": {
        "title": "Hallo Reddit! Wir sind FragDenStaat und heute beim AMA. FragFragDenStaat!",
        "score": 370,
        "url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/1dpobm1/hallo_reddit_wir_sind_fragdenstaat_und_heute_beim/",
        "content": "Im August wird FragDenStaat 13 Jahre alt. In der Zeit hat sich einiges getan: \u00dcber unsere Plattform haben User mehr als 270.000 Anfragen an deutsche und EU-Beh\u00f6rden gestellt.  \nWir haben fast 200 Klagen eingereicht, u.a. gegen das Bundesinnenministerium und das EU-Parlament. Wir wurden mehrfach selbst verklagt, derzeit l\u00e4uft gegen Arne auch ein Strafverfahren. Unsere Kampagnen haben zur \u00d6ffnung zahlreicher Wissenssch\u00e4tze gef\u00fchrt.  \nMit unseren Investigativ-Recherchen haben wir z.B. [die NSU-Akten](https://nsuakten.gratis/) ver\u00f6ffentlicht und diese Woche [Dokumente zur F\u00f6rdermittelaff\u00e4re](https://fragdenstaat.de/blog/2024/06/24/bmbf-pruefbitte-fu-berlin-offener-brief/) der Bildungsministerin Stark-Watzinger.  \nUnd: Arne hat diesen Monat [das Buch \"Macht\u00fcbernahme\"](https://fragdenstaat.de/buch/) ver\u00f6ffentlicht, in das die Erfahrung mit FragDenStaat eingeflossen sind.\n\nAlso endlich mal Zeit f\u00fcr ein AMA f\u00fcr alle, die schon immer mal FragDenStaat befragen wollten! Von 17 bis 20 Uhr beantworten wir hier all eure Fragen. Mit dabei sind Arne (Projektleiter und Chefredakteur), Stefan (Gr\u00fcnder und Leiter Kampagnen) und Vera (Leiterin investigative Recherchen)  \n---  \nEDIT: Herzlichen Dank f\u00fcr eure vielen Fragen, das hat viel Spa\u00df gemacht!  \nSchaut euch gern um bei FragDenStaat auf [unserer Plattform](https://fragdenstaat.de/), bei unseren [Recherchen](https://fragdenstaat.de/blog/) - und auch beim [neuen Buch](https://fragdenstaat.de/buch)!   \n  \nWenn ihr auf dem Neuesten bleiben wollt, abonniert unseren [Newsletter](https://fragdenstaat.de/newsletter/). Ihr findet uns auch auf allen g\u00e4ngigen Social-Media-Plattformen (und vielleicht bald noch mehr hier!)   \nAuf bald!",
        "num_comments": 159,
        "comments": [
            "Das AMA ist jetzt beendet! Vielen herzlichen Dank an Arne, Vera und Stefan f\u00fcr eure Zeit und die vielen tollen Antworten :) und vielen Dank an alle anderen f\u00fcr die vielen tollen Fragen!",
            "Ich will eigentlich nur sagen: Danke f\u00fcr die gute Arbeit. Wenn \"FragDenStaat\" drauf steht wei\u00df ich, es wird interessant. Ob es Artikel auf eurer Website sind, Auftritte beim CCC oder sonst wo. \n\nWeils aber ein AMA ist auch noch eine Frage: Was war die kurioseste Situation die ihr in den letzten Jahren erlebt habt?",
            "Da ich sonst eh vergesse zu fragen:\n\nBei welchem \"Fall\" seid ihr auf die meiste Gegenwehr gesto\u00dfen und welcher lief am \"fl\u00fcssigsten\"?",
            "Eine Frage f\u00fcr Arne: Dein Bruder hat sich ja f\u00fcr eine Legislatur in die Politik verirrt und hat sich desisllusioniert wieder abgewandt. \n\nW\u00e4re das auch was f\u00fcr Dich, oder hast du da (ob von Vornherein oder Aufgrund der Erfahrungen von Nico) gar keine Lust zu?",
            "Ihr habt ja vermutlich den Gro\u00dfteil der Klagen gegen euch gewonnen. Wissen die \"frischen\" Kl\u00e4ger das oder zeigt ihr denen sowas wie guckt mal hier, die letzten 192 Klagen haben wir gewonnen?",
            "Moin euch dreien!\n\nDie NSU-Akten habt ihr damals zusammen mit dem ZDF Magazin Royal ver\u00f6ffentlicht \u2013 wie kam es eigentlich zu dieser Zusammenarbeit? Habt ihr euch an sie gewendet, um eine gr\u00f6\u00dfere \u00d6ffentlichkeit zu erreichen? Haben die euch kontaktiert, um ein \"seri\u00f6seres\" Medium an ihrer Seite zu haben? Oder wie lief das ab?",
            "Wir haben selbst auch eine Frage: Sollten wir auf reddit selbst aktiver werden? Wir haben schon seit ein paar Jahren einen Lurker-Account, aber sind uns unsicher, ob wir unsere Recherchen oder Themen in diesem oder anderen Subreddits pushen sollten - oder ob das dann irgendwie komisch wirkt. Oder eigenen Subreddit zu Transparenzsachen machen?",
            "Welche Connection habt ihr zu abgeordnetenwatch (if)?",
            "W\u00fcrdet ihr normale Kartoffeln auch auf die 1 packen?",
            "Ich komme ein bisschen von der anderen Seite, habe schon einige solcher Antr\u00e4ge bearbeitet und frage mich, ob ihr auch die Problematik seht, dass (anekdotisch) 95 Prozent dieser Antr\u00e4ge dem Antragsteller rein gar nichts bringen und nur zu Kosten, Aufwand und Verz\u00f6gerung bei wichtigen Abl\u00e4ufen f\u00fchren.\n\nWie w\u00fcrdet ihr dazu stehen, wenn die aktive Pflicht zur Ver\u00f6ffentlichung weiter ausgeweitet und daf\u00fcr die M\u00f6glichkeit der individuellen Antrastellung eingeschr\u00e4nkt w\u00fcrde, um eben Kosten und Aufwand zu sparen und Querulantentum einen Riegel vorzuschieben?"
        ]
    },
    "Doppelspiel | Schweiz - Italien - 18Uhr | Deutschland - D\u00e4nemark - 21 Uhr": {
        "title": "Doppelspiel | Schweiz - Italien - 18Uhr | Deutschland - D\u00e4nemark - 21 Uhr",
        "score": 11,
        "url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/1dr5b1y/doppelspiel_schweiz_italien_18uhr_deutschland/",
        "content": "Schweiz - Italien\n\nDE: PayTV RTL, [Audiostream Sportschau](https://www.sportschau.de/live-und-ergebnisse/fussball/uefa-euro/ma9405377/schweiz_italien/info/)  \nCH: [SRF](https://www.srf.ch/play/tv/-/video/fussball-uefa-euro-2024-achtelfinal-schweiz-italien?urn=urn:swisstxt:video:srf:1771883)  \nAT: ORF1  \n\n[Statistiken dies das](https://www.sportschau.de/live-und-ergebnisse/fussball/uefa-euro/ma9405377/schweiz_italien/info/)\n\n\\---------------------------------------------------------------------------------------\n\nDeutschland - D\u00e4nemark\n\nDE: ZDF, [Audiostream Sportschau](https://www.sportschau.de/live-und-ergebnisse/fussball/uefa-euro/ma9405376/deutschland_daenemark/info/)  \nCH: SRF  \nAT: ORF?  \n\n[Statistiken dies das](https://www.sportschau.de/live-und-ergebnisse/fussball/uefa-euro/ma9405376/deutschland_daenemark/info/)    \n    \nWer sich in Zukunft allgemeine Rudelguckf\u00e4den zu anderen Sportarten/Events w\u00fcnscht, darf uns gerne eine [Modmail](https://new.reddit.com/message/compose?to=/r/de) zukommen lassen. Ein \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Livestream ist allerdings notwendig.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            "Klapp' die Antworten auf diesen Kommentar auf, um zu den Stickies der letzten 7 Tage zu kommen.",
            "Ich denke es k\u00f6nnte eine \u00dcberraschung werden. Die Deutsche Mannschaft wird auf jeden Fall mal wieder mindestens ein Tor kassieren, wenn sie mal wieder nichts rein bekommen wird das ein kurzes Turnier.",
            "MEINE FREUNDIN IST WEG UND BR\u00c4UNT SICH\n\n...ne, warte, was?",
            "NEUNZEHN ZWEI UND NEUNZIGGGGGGG"
        ]
    },
    "Die Grugahalle in Essen, in der an diesem Wochenende der Parteitag der AfD stattfindet, letzte Nacht": {
        "title": "Die Grugahalle in Essen, in der an diesem Wochenende der Parteitag der AfD stattfindet, letzte Nacht",
        "score": 2272,
        "url": "https://i.redd.it/o40yqlviig9d1.jpeg",
        "content": "",
        "num_comments": 175,
        "comments": [
            "Danke f\u00fcrs einreichen, wir haben mal einen Subreddit Header spendiert f\u00fcr heute.",
            "AfD dankt f\u00fcr das einfache Leitsystem und die gute Beschilderung.",
            "Es w\u00e4re vielleicht passender gewesen, Bilder von den Verbrechen des Holocaust zu zeigen als exakt das Propaganda Material der Paraden. So sieht es unfreiwillig wie eine Glorifizierung aus, da hilft auch das \u201eNie Wieder\u201c nicht.",
            "Wie in Essen die AfD gemobbt wird, finde ich schon geil",
            "Eine Totale inkl. den EU und LGBTQ Flaggen die vor dem Halle gehisst sind, w\u00e4re auch lustig gewesen.",
            "Ist \u00fcbrigens dieselbe Partei, die es z.B. B\u00e4ckern erlauben will, homosexuelle Menschen nicht zu bedienen.",
            "Kann man jetzt jegliche Nazisymbolik oder \u00e4hnliches verwenden, wenn man nur ein \"Nie wieder\" kleiner im Gesamtbild unterbringt? Klingt wie ein komisches Loop hole.",
            "Sch\u00f6n, wenn G\u00e4ste der EM das ohne Kontext sehen",
            "Und dann bitte eine Blende zum AgD-Logo mit Text 'Oder doch?', dazu das Bild von Krah oder H\u00f6ckler.\n\nUnd das dann w\u00e4hrend der gesamten Veranstaltung.",
            "Hatten die nicht den Vertrag gek\u00fcndigt, weil die AfD nicht unterschreiben wollte, dass sie keine strafbaren Nazisachen machen?"
        ]
    },
    "Alle 28 Angeklagten im \u00bbPanama Papers\u00ab-Finanzskandal freigesprochen": {
        "title": "Alle 28 Angeklagten im \u00bbPanama Papers\u00ab-Finanzskandal freigesprochen",
        "score": 450,
        "url": "https://www.spiegel.de/ausland/panama-papers-deutscher-juergen-mossack-und-27-ehemalige-angestellte-freigesprochen-a-3be54255-c335-4549-8f18-0a9e41df5b37",
        "content": "",
        "num_comments": 72,
        "comments": [
            "Freut mich, dass alle gro\u00dfen Firmen einfach in einem zuf\u00e4lligen Land ihre Steuern zahlen k\u00f6nnen, um das System auszutricksen und Geld zu sparen, weil \"Globalisierung\".\n\nWenn ich das gleiche mache und mir in der T\u00fcrkei Youtubepremium kaufe werde ich gebannt.",
            "L\u00e4uft ja wie geschmiert. /s",
            "Es ist einfach so erm\u00fcdend. Und der Verdruss auf das System/Politik verst\u00e4ndlich, wenn \"der kleine Mann\" aufgrund von finanziellen Nichtigkeiten derbe abgestraft wird, sackste dir aber Milliarden ein und l\u00fcgst und betr\u00fcgst, vergisst man einfach ein, zwei Dinge und schwupps biste freigesprochen. Es ist echt ne farce",
            "F\u00fcr mich ist das nicht logisch. Verschiedene Personen wurden aufgrund der Dokumente angeklagt, haben Geld oder Freiheitsstrafen erhalten. Die Personen die sie aktiv dabei unterst\u00fctzt haben wurden, SURPRISE, freigesprochen.",
            "Bei dieser Nachricht sollte man folgendes nicht missverstehen: Die Firmen, die aktiv die Angebote von Mossack Fonseca genutzt haben und ihre Briefkastenfirmen aufgebaut haben, wurden und werden weiterhin z.B. steuerlich verfolgt.",
            "Jahaa, aber wie beim anderen Post auch: die wurden in Panama freigesprochen",
            "Geld: das einzige Mittel das besser schmiert als WD-40",
            "Die Leute die in Deutschland angeklagt wurden, wurden aber zu strafen \"in Milionenh\u00f6he\" verurteilt. Jetzt bleibt die Frage ob es sich f\u00fcr die schlussendlich gelohnt hat.",
            "Das System funktioniert so wie gedacht.",
            "Das \u00fcberrascht mich aber jetzt dann doch /s"
        ]
    },
    "USA: Nach Desaster-Duell mit Biden \u2013 Rufe nach Michelle Obama werden lauter": {
        "title": "USA: Nach Desaster-Duell mit Biden \u2013 Rufe nach Michelle Obama werden lauter",
        "score": 52,
        "url": "https://www.morgenpost.de/politik/article405684498/michelle-obama-statt-biden-amerika-diskutiert-polit-knueller.html",
        "content": "",
        "num_comments": 53,
        "comments": [
            "Ich w\u00fcrde Geld drauf wetten, dass das eine deutsche/europ\u00e4ische Interpretation ist. Nach allem was ich verstehe, spielt Michelle f\u00fcr die Amis und einflussreiche Demokraten praktisch keine Rolle.",
            "Dieses Ger\u00fccht h\u00f6rt sich f\u00fcr mich eher nach europ\u00e4ischem copium an.",
            "Wieso denn jetzt Michelle? Nichts gegen ihre Person, aber hatte sie schon irgendein politisches Amt inne? Was ist denn das mit dem Amis, dass sie so oft S\u00f6hne oder Ehefrauen von ehemaligen Pr\u00e4sidenten aufstellen? Muss die Vetternwirtschaft so offensichtlich sein?",
            "Weil das Konzept \"nominieren wir halt ne fr\u00fchere first Lady\" bisher so erfolgreich war",
            "Die neue Staffel House of Cards ist wirklich wild.",
            "Rufe werden Lauter = sagt irgendein Klatschkolumnist. Gestern erst hat man in den Medien lesen k\u00f6nnen, wie prominente Democrats den R\u00fccktritt bidens gefordert haben, die prominenten Democrats stellten sich dann als Andrew Yang, erleuchteter Zentrist sowie seit drei Jahren nicht mehr in der Partei heraus. Die Medien haben sich auch schon mal subtiler ihren Clown im Wei\u00dfen Haus zur\u00fcckgew\u00fcnscht.",
            "Wird nicht passieren. Sie will eh nicht.",
            "Europa ist unser Kontinent. Das uns das US-Wahlergebnis so gro\u00dfe Sorgen bereitet ist ein fettes Warnsignal, Europa muss endlich milit\u00e4risch und in Sachen kritische Infrastruktur (insbesonder IT) unabh\u00e4ngig werden.",
            "Europ\u00e4isches Copium\n\nDie Frau ist sehr beliebt, aber sie ist keine Politikerin, und wird auch nicht so gesehen",
            "I doubt it, but holy Batman, it would be glorious to see Mango Mussolini lose, not only to a democrat, but to a black woman.\u00a0\n\nThe conservatives would have meltdowns of epic proportions.\u00a0"
        ]
    }
}