{
    "Quoi faire \u00e0 Montr\u00e9al? | What to do in Montr\u00e9al? | June 24 - June 30": {
        "title": "Quoi faire \u00e0 Montr\u00e9al? | What to do in Montr\u00e9al? | June 24 - June 30",
        "score": 3,
        "url": "https://www.reddit.com/r/montreal/comments/1dnara0/quoi_faire_\u00e0_montr\u00e9al_what_to_do_in_montr\u00e9al_june/",
        "content": "Vous \u00eates un touriste en visite \u00e0 Montr\u00e9al dans les prochaines semaines? Ce fil est l'endroit o\u00f9 poser vos questions, trouver des recommandations et valider votre planification du temps. Nous accueillons \u00e9galement les questions qui sont en dehors des dates du titre du fil, afin que vous ayez plus de temps pour pr\u00e9parer votre future visite.\n\nVous \u00eates un r\u00e9sident qui aime partager ses connaissances avec les autres? Vous \u00eates les bienvenus pour parler d'\u00e9v\u00e9nements qui pourraient int\u00e9resser d'autres utilisateurs, et n'h\u00e9sitez pas \u00e0 partager des photos desdits \u00e9v\u00e9nements! Toutes les questions/commentaires/recommandations sont les bienvenues sur ce qu'il y a \u00e0 faire en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Montr\u00e9al.\n\nMerci et profitez de la ville!\n\n---\n\nYou're a tourist visiting in Montreal in the following weeks? This thread is the place to ask your questions, find recommendations, and validate your schedule. We also welcome questions that are outside of the thread's title's dates, so that you have more time to prepare for your future visit.\n\nYou're a local that likes to share their knowledge with others? You're welcome to talk about events that could interest other users, and don't hesitate to share pictures of said events! All questions/comments/recommendations are welcome on what to do in general in Montreal.\n\nThanks and enjoy the city!",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            "Aujourd\u2019hui, il y a les guinguette du sud ouest",
            "Just found out about L'International des Feux Loto-Qu\u00e9bec at La Ronde. My question is, do you have to go to La Ronde to enjoy them? Are there any nice places to chill and see the fireworks? For example, seeing them from Mont Royal",
            "There are demos of Red Raven Games' new card game Isle of Night at Le Valet d'Coeur this Saturday, June 29 from 1pm onward. The game plays in 15-20 minutes and is suitable for ages 8+ if you want to bring kids.  \n[https://www.facebook.com/events/1286940675599930](https://www.facebook.com/events/1286940675599930)",
            "Les festivales de la f\u00eate nationale du Qu\u00e9bec continueront pendant ce Lundi. Il y'aura le d\u00e9fil\u00e9 dans la rue Rachel et Sherbrooke et le grand spectacle au parc Maisonneuve ainsi que d'autres \u00e9v\u00e9nements aussi. Tous les d\u00e9tails sont ici :) : [https://fetenationale-montreal.qc.ca/](https://fetenationale-montreal.qc.ca/)",
            "If you are able to look at the sky above the Ronde you will be able to enjoy them..",
            "Y a t'il des feux d'artifices au vieux port ce soir? Si oui, vers quelle heure?",
            "j\u2019aimerais le savoir aussi"
        ]
    },
    "Place Catalona, France. Before/After. Let\u2019s do same, MTL": {
        "title": "Place Catalona, France. Before/After. Let\u2019s do same, MTL",
        "score": 356,
        "url": "https://i.redd.it/1h14nk4i4d9d1.jpeg",
        "content": "",
        "num_comments": 75,
        "comments": [
            "Oui mais la France investi dans son transport en commun. L\u2019\u00e9tat doit faciliter la mobilit\u00e9 des gens, \u00e7a a toujours fait parti du contrat social. Tu peux pas juste mettre des politiques qui immobilisent et ne pas offrir d\u2019alternatives. Le train c\u2019est 1000 fois mieux que l\u2019auto, si je pouvais me passer de l\u2019auto je le ferais. Mais en ce moment si je n\u2019avais pas d\u2019auto avec l\u2019offre de service au Qu\u00e9bec je serais condamn\u00e9 \u00e0 rester dans les environs de Montr\u00e9al le reste de ma vie.",
            "Ouin mais jvais le parker o\u00f9 mon pickup quand jpars de Candiac pour aller au centre Eaton le weekend ??!",
            "Une excellente id\u00e9e \u00e0 condition qu'elle soit r\u00e9alis\u00e9e en tandem avec l'augmentation des options de transport public avec des parkings incitatifs dans les banlieues. ainsi, les NIMBY n'ont pas de raison de se plaindre",
            "> De 1985 \u00e0 2022, la fontaine \u00ab Le Creuset du temps \u00bb, \u0153uvre du sculpteur Shama\u00ef Haber, qui la surnomme \u00ab la fontaine \u00e0 l\u2019envers \u00bb, occupe la totalit\u00e9 du centre de la place. La fontaine donnait l\u2019illusion d\u2019un \u00e9coulement de l\u2019eau vers le bord le plus \u00e9lev\u00e9 de sa surface inclin\u00e9e. Elle est d\u00e9truite par la ville de Paris en 2022, contre l\u2019avis des h\u00e9ritiers de l\u2019artiste, afin d\u2019am\u00e9nager \u00e0 la place un espace vert.\n\nApparemment, les parisiens en avaient assez de la fontaine laide qui ne fonctionnait pas depuis des ann\u00e9es. Pas certain dans quelle mesure cela concernait les voitures, mais Paris a connu une r\u00e9volution pour les v\u00e9los et l\u00e0 les cyclistes sont plus nombreux que les automobilistes.",
            "Why? Genuinely asking",
            "Euh, tu veux faire \u00e7a ou?\u00a0 C'est quoi ton point?",
            "video : \n\n[https://youtu.be/jCHBfknkwVE?si=01IKB3O3lQ4f181h](https://youtu.be/jCHBfknkwVE?si=01IKB3O3lQ4f181h)",
            "And maybe that\u2019s what leads to all its happening there .. aya",
            "Nous on va enlever la 40. Juste des bixis dessus.",
            "The drivers are gonna be mad with this one lol."
        ]
    },
    "Pertes financi\u00e8res pour la STM : 1,2 million de passages non pay\u00e9s": {
        "title": "Pertes financi\u00e8res pour la STM : 1,2 million de passages non pay\u00e9s",
        "score": 32,
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gKnLRrCzTsE",
        "content": "",
        "num_comments": 35,
        "comments": [
            "D'abord le transport en commun devrait \u00eatre gratuit, comme les routes.\n\nEnsuite, le trou financier est 100% la faute du gouvernement qu\u00e9b\u00e9cois, et il est 500x plus \u00e9lev\u00e9 que le co\u00fbt des passages non-pay\u00e9s.\n\nEnfin, le syst\u00e8me de paiement archa\u00efque et ultra-compliqu\u00e9 font que des gens honn\u00eates se ramassent \u00e0 \u00eatre incapables de payer m\u00eame s'ils sont de bonne foi. Tu veux aller \u00e0 Laval \u00e0 partir d'un de la rue Masson? Tough luck le cave, c'est impossible de le faire l\u00e9galement.\n\nMerci \u00e0 Genevi\u00e8ve Guilbault pour avoir pisser dans l'oreille des journalistes tho.",
            "Les services publiques ne sont pas l\u00e0 pour faire du profit mais pour offrir un service.",
            "It\u2019s such a small dollar amount, I\u2019m sure all the preventative measures end up costing more than the extra sales. IMO it seems like it\u2019s even too small of a number.\n\nThis is the STM\u2019s smallest problem. Let\u2019s start with removing violent people",
            "Les routes asphalt\u00e9s du Qu\u00e9bec... 30 milliards dans le trou encore cette ann\u00e9e. \n\nDans le trou ou dans le nid de poule ?",
            "1.2 millions sur un budget de 1.7 milliards pour la STM, c'est une erreur d'arrondissement. Je pourrais pas plus m'en foutre",
            "\u00c7a devrait \u00eatre gratuit ou abordable. Juste se promener sur l'\u00eele de Montr\u00e9al \u00e7a co\u00fbte presque 100$ le mois c'est ridicule.",
            "Question: how many of these 1.2 million people were those who forgot to recharge their opus on the second of the month and told the bus driver that they'd fill it up at the metro station?\n\nAnd, y'know, actually refilled it at the metro station",
            "Guy Concordia entrance Saint Mathieu. It hurt me every time when I was lining up to recharge my OPUS card at the risk of being late for school/appointment and seeing people just jumping right through... Ben bien I chose to be a lawful citizen.",
            "J\u2019essaye d\u2019eviter de mettre mon petit tinfoil hat, mais il me semble qu\u2019une perte de $1.2M devrait pas justifier les augmentations de tarif que tout les \u201cbons\u201d citoyens paye.\n\nIls perdent plus d\u2019argent avec tout les pr\u00e9ventions non?",
            "make it free"
        ]
    },
    "Tons of fire trucks (10+) in old Montreal, and the power's been shut off to the whole neighborhood. Anyone know what happened? Hoses were out but I saw no smoke or burn buildings.": {
        "title": "Tons of fire trucks (10+) in old Montreal, and the power's been shut off to the whole neighborhood. Anyone know what happened? Hoses were out but I saw no smoke or burn buildings.",
        "score": 118,
        "url": "https://i.redd.it/pynvv09pyb9d1.jpeg",
        "content": "",
        "num_comments": 37,
        "comments": [
            "It was a fire in an underground hydro substation.",
            "Someone already answered but just a side note they\u2019ll do this also for any possibility of a fire even if not immediate. I had an underground flood (it was near electrical) and they had hydro Quebec and the fire department there in minutes to shut everything down. Smoke or not, they\u2019re there",
            "Wilfried le Boutillier viens d\u2019y faire son dernier single",
            ">Anyone know what happened?\n\nUn feu probablement.",
            "Beaucoup de terrace \u00e0 fermer.",
            "Sounds like a natural gas leak",
            "You know you can ask the literal firefighter standing in front of you, like the gentleman in your picture appears to be doing, right?\n\nIf the Firemen aren't telling you to GTFO, there's no cause for alarm. If they refuse to go into details, there's probably a reason.",
            "Pire genre de post.",
            "Closing down terasses",
            ">the whole neighborhood\n\nDidn't know old montreal spanned across 3 streets"
        ]
    },
    "Les utilisateurs de la route \u00e0 Montr\u00e9al.": {
        "title": "Les utilisateurs de la route \u00e0 Montr\u00e9al.",
        "score": 67,
        "url": "https://www.reddit.com/r/montreal/comments/1dqql8k/les_utilisateurs_de_la_route_\u00e0_montr\u00e9al/",
        "content": "Ok what the fuck.\nJe vis sur le plateau. Je suis sorti dehors 10 minutes aller m'acheter des trucs au metro.\n\nEn 10 minutes:\n1-je traverse l'intersection et un gros tata en velo skip son stop et me rendre presque dedans. Il a jamais regard\u00e9.\n2-Une dude en honda 2001 arrive proche d'un stop plus loin et vois qu'un pi\u00e9ton traverse. Il se d\u00e9p\u00eache a bruler son stop en tournant \u00e0 droite devant le pi\u00e9ton.\n3-Un automobiliste s'arr\u00eate \u00e0 un stop pour laisser des enfants d'une garderie traverser. Le cycliste derri\u00e8re lui le d\u00e9passe et coupe au travers des enfants qui traversent. \n4-un e-bike klaxonne une cycliste sur la piste cyclable parce qu'elle roule pas aussi vite que lui.\n5- un dude se met a klaxonner un autre qui essait de merge dans sa voix et les deux se crient des insultes par la fen\u00eatre de leurs VUS de marde.\n\nLe positif:\n1- une cycliste s'arr\u00eate \u00e0 son stop pendant que je traverse, et elle repart quand j'ai fini.\n2-L'automobiliste qui s'est immobilis\u00e9 au stop pour les enfants de garderie qui traversaient.\n\nMais c'est quoi qui se passe ici? On dirait que 90% des automobilistes, cyclistes, et autres se foutebt totalement des autres sur la route?\n\nJe suis d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ici en me disant que ca serait nice pour quelqu'un comme moi de vivre dans un endroit ou je peux marcher pour aller ou je veux (j'ai une jambe prostethique et une canne) mais en m\u00eame pas 6 mois je d\u00e9testes presque tous les automobilistes et tous les cyclistes! On dirait que le monde se contre fiche de la s\u00e9curit\u00e9 des autres.\n\nCa fait tu longtemps que c'est comme ca?? Ca empire?\n",
        "num_comments": 38,
        "comments": [
            "De plus en plus de personnes pensent avoir le droit \u00e0 tout, avoir r\u00e9ponse a tout et surtout avoir raison sur tout. Le manque de civisme est de plus en plus absent pour je ne sais pas trop pourquoi.",
            "Si c'est le m\u00e9tro sur Laurier, c'est souvent le chaos dans ce coin l\u00e0. Les gens se foutent compl\u00e8tement des autres",
            "Je pense vraiment que c'est pire.  Je suis partie de Montr\u00e9al il y a 2 ans et quand j'y retourne environ aux 2 mois disons ben je trouve c'est pire \u00e0 chaque fois.",
            "Moi ce qui me fait halluciner c\u2019est quand je m\u2019assois sur mon balcon et regarde les chars passer, y\u2019a des jours qu\u2019un conducteur sur deux est sur son cell.  C\u2019est compl\u00e8tement ridicule comment y\u2019en a qui se torchent de la s\u00e9curit\u00e9 des autres.",
            "Je sais pas \u00e0 quel point \u00e7a empire, mais c'est pareil dans Hochelaga. Je marche tous les jours, et plusieurs fois par semaine je vois des choses vraiment aberrantes et des gens qui fr\u00f4lent l'accident. Pis parfois l'accident arrive pour de bon.\n\nJe crois qu'il y a d\u00e9sormais trop de gens sur les routes, avec des voitures toujours plus dangereuses, et des gens de plus en plus stress\u00e9s par le quotidien. J'aimerais tellement qu'il y ait des mesures beaucoup plus drastiques contre les voitures.",
            "A Verdun c\u2019est pas parfait mais depuis que j\u2019y vis, je trouve quand moins qu\u2019il y a moins de ses comportements. Une grande particularit\u00e9 est que le quartier au complet est limit\u00e9 \u00e0 30km/h est/ouest et 40km/h nord/sud. Du coup, tout le quartier est un peu plus smooth. \n\nPas parfait mais je vois une grande diff\u00e9rence",
            "Quand toute est congestionn\u00e9, la tendance est au d\u00e9ficit cognitif.\n\nQuand \u00e7a prend 4 lumi\u00e8res pour avancer de 50 pieds \u00e7a se peut que laisser passer quelqu'un \u00e7a te tente moins.... Pis apr\u00e8s toute d\u00e9g\u00e9n\u00e8re.\n\nBient\u00f4t tu vas te rendre compte que traverser a pieds c'est moins dangereux sur la rouge que sur la fl\u00e8che verte + bonhomme (parce que les chars te tournent dessus quand m\u00eame) et faire partie toi aussi du probl\u00e8me.",
            "c\u2019est partout au quebec  \nje viens juste de voir un \u00e9pais s\u2019engager a contre sens du traffic en sortant du canTire au dix30, arreter de travers en bloquant 2 voies, pi juste chiller sur place en essayant de reflechir a comment il peut continuer dans la direction qu\u2019il veut aller malgr\u00e9 le terre plein.\nparce que faire un u-turn pi s\u2019en aller dans le sens du traffic etait apparemment pas une option vu que c\u2019est pas par l\u00e0 qu\u2019il veut aller. \ud83e\udd28",
            "Je pense que certains ont dit que c'\u00e9tait pire apr\u00e8s le COVID. L\u00e9g\u00e8re tendance antisociale/\u00e9go\u00efste.\n\nEn Europe, l'auto-\u00e9cole est parfois stricte et co\u00fbteuse.\n\nLe r\u00e9sultat\u00a0: certains jours, je pense que je suis le seul conducteur \u00e0 utiliser le clignotant et mes r\u00e9troviseurs, et \u00e0 m'arr\u00eater \u00e9galement au panneau d'arr\u00eat (ne pas m'arr\u00eater parall\u00e8lement lorsque je tourne et aussi ne pas conduire avec la voiture devant moi comme si nous attendaient ensemble).\n\nD\u2019ailleurs, nous avons d\u00e9sormais un panneau 20km/h dans notre zone scolaire.\n\nCela ne sert \u00e0 rien car les conducteurs l'interpr\u00e8tent comme 30 \u00e0 40 et 50 \u00e0 70 le soir (70 uniquement pour les voitures de sport ou les conducteurs de Mercedes, par exemple - comme on dit en Allemagne, ils ont aussi un \u00ab droit de passage int\u00e9gr\u00e9 \u00bb :P).",
            "\u00c0 tous les jours, je vois des automobilistes s'engueuler ou engeuler des pi\u00e9tons/cyclistes au coin de ma rue r\u00e9sidentielle, ou faire crier leur pneu pour montrer leur dominance.\n\nMontr\u00e9al est un champ de bataille entre automobilistes, cyclistes et pi\u00e9tons. Et ce n'est pas \u00e0 armes \u00e9gales"
        ]
    }
}