{
    "FORUM LIBRE : TOURISTS AND RESIDENTS, ASK YOUR COMMON QUESTIONS IN THIS WEEKLY THREAD : Open Forum -- 23, June, 2024": {
        "title": "FORUM LIBRE : TOURISTS AND RESIDENTS, ASK YOUR COMMON QUESTIONS IN THIS WEEKLY THREAD : Open Forum -- 23, June, 2024",
        "score": 1,
        "url": "https://www.reddit.com/r/paris/comments/1dmtg4t/forum_libre_tourists_and_residents_ask_your/",
        "content": "# FR : Merci de lire avant de poster\n\nCe forum libre permet de discuter de tout et de rien et vous permet notamment de poser vos questions g\u00e9n\u00e9riques par rapport \u00e0 la ville et la r\u00e9gion. Si vous venez d'arriver sur Paris et que vous voulez savoir o\u00f9 trouver des bars, manger un Pho ou trouver des cl\u00e9s \u00e0 molette, ce forum est pour vous !\n\nPour toute question un peu plus cors\u00e9e (et non touristique), n'h\u00e9sitez pas \u00e0 cr\u00e9er un sujet \u00e0 part.\n\n# __________________________________________\n\n# EN : Please read before posting\n\nIf you have a simple question or tourism related one about the city, this megathread is for you!\n\nIs the pricing of the m\u00e9tro confusing?\n\nDo you want to know where you can find the shops that have that odd thing you're looking for?\n\nThe locals can help, ask away.\n\n&#x200B;\n\nYou should first take a look at [the wikivoyage page on Paris](https://en.wikivoyage.org/wiki/Paris) for general information. You should also download the app [Citymapper](https://citymapper.com/paris) to find your way around the city.\n\nInformation regarding the Covid situation  can be found on the official [Ministry of Europe and Foreign Affairs](https://www.diplomatie.gouv.fr/en/coming-to-france/coronavirus-advice-for-foreign-nationals-in-france/) and [Paris Visitors Bureau](https://en.parisinfo.com/practical-paris/info/guides/info-disruption-paris) websites.\n\nThe procedure to obtain a French vaccine pass can be found [here](https://www.sante.fr/how-to-obtain-a-french-health-pass). Additional information about the vaccine pass is available on the official [French Administration website](https://www.service-public.fr/particuliers/actualites/A15121?lang=en).\n\n# __________________________________________\n\n`Ce sujet est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement tous les dimanches soirs \u00e0 21h.` \\- [Archives](https://old.reddit.com/r/paris/search?q=TOURISTS+AND+RESIDENTS&restrict_sr=on&sort=new&t=all).",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            "# Hello all! Coming to Paris this fall for pursuing my MSc, any suggestions which would help me integrate into the French/Parisian society a little better?",
            "Bonjour tout le monde! Je suis \u00e9tudiante am\u00e9ricaine \u00e0 la recherche d\u2019un logement pour l\u2019ann\u00e9e scolaire prochain. Pourriez-vous \u00eatre un \u00abparrain\u00bb pour moi chez Gens de Confiance afin de trouver un studio, coloc, etc? Je peux le faire la m\u00eame pour vous, si applicable. Merci en avance!  \n\nHi everyone! I\u2019m an American student looking for housing for the coming school year and need a few references on Gens de Confiance. Would any of you be willing to vouch for me on there? I\u2019d be glad to return the favor. Thank you in advance \n\n[My profile](https://gensdeconfiance.com/fr/r/6675d37a6916b)",
            "Traveling to Paris tomorrow and wanted to check about the accepted payment methods in the metro? Can we use the tap and go method like Berlin or London? \nAlso whats the cheapest way to get a 24 hour pass?",
            "Bonjour! Des idees ou je peut regard match sept de le Stanely Cup ce soir?",
            "Do taxis from CDG accept large dogs?\n\nSalut. I\u2019m from Spain, moving to Paris in a couple of months from the USA, where I currently live. I have a large dog (standard poodle mix) and will be landing at CDG with him and a couple of suitcases. I don\u2019t want to deal with the train or bus after a long flight, with a dog and luggage. \n\nDoes anyone know if taxis will accept dogs? I\u2019ll going straight to my apartment near Bastille. If regular taxis don\u2019t accept them, are there care services I can contact ahead of time? Would Uber accept them?\n\nThank you for any tips/guidance.",
            "Whats a nice bottle of red wine I could buy as a souvenir from Paris?",
            "Hi, are there fully refundable accommodations around Colombes?",
            "Question de trajet en asenseur de tour Eiffel \n\nsalut les gars,\n\n Mon amie vient \u00e0 Paris et elle voulait r\u00e9server un trajet en ascenseur \u00e0 la tour Eiffel.  Mais sur le site, il est dit que tout est r\u00e9serv\u00e9 mais il est dit\n\n ....vous pouvez acheter vos billets \u00e0 la billetterie de la tour Eiffel m\u00eame au tarif individuel, le jour de votre visite, pour une utilisation imm\u00e9diate (toujours en fonction de la fr\u00e9quentation).\n\n Ma question est donc la suivante : avez-vous v\u00e9cu cela et avez-vous pu prendre l'ascenseur sur place ?",
            "After 6 years finally I am returning to Paris, from 10th to 16th of July, outside the military parade and the fireworks do you have any suggestions for the 14th?\n\nAnd I want to live the city non only through museums and common (and annoying) tourist stuff, so I'm looking for some niche palaces to visit and activities to do",
            "The Louvre ticketing service says reservations are open except for 18-24 July which will be made available shortly.\n\nDoes anyone know how/when/if I might be able to get a ticket during this time frame?"
        ]
    },
    "Taxe fonci\u00e8re \u00e0 Paris : les propri\u00e9taires plient face \u00e0 Anne Hidalgo apr\u00e8s les \"augmentations d\u00e9mesur\u00e9es\"": {
        "title": "Taxe fonci\u00e8re \u00e0 Paris : les propri\u00e9taires plient face \u00e0 Anne Hidalgo apr\u00e8s les \"augmentations d\u00e9mesur\u00e9es\"",
        "score": 19,
        "url": "https://actu.fr/ile-de-france/paris_75056/taxe-fonciere-a-paris-les-proprietaires-plient-face-a-anne-hidalgo-apres-les-augmentations-demesurees_61269276.html",
        "content": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            "Pour rappel, m\u00eame avec cette augmentation, la taxe est de l'ordre de 20,5% soit 15 points en dessous de la moyenne nationale.",
            "\"D\u00e9mesur\u00e9e\"\n\n\"+7%\"\n\n(rappel: inflation en 2023 ~ 6%, donc y compris les salaires & rentes de ces malheureux propri\u00e9taires)\n\nQuelle bande de fragiles, s\u00e9rieux. Et avoir LE TEMPS et RIEN D'AUTRE A FOUTRE que d'aller au tribunal pour \u00e9viter de payer ses foutus imp\u00f4ts. Bah, bien fait pour leur gueule. Et je dis \u00e7a en tant que proprio avec une taxe fonci\u00e8re qui a bien augment\u00e9 aussi.",
            "La propri\u00e9t\u00e9e priv\u00e9e doit \u00eatre supprim\u00e9e pour le bien de tous et toutes",
            "Les poss\u00e9dants d\u00e8s que tu leur demandes de payer plus \u00e7a ne veut rien l\u00e2cher.\nExemple 23459",
            "Cheh.",
            "Le +7% est trompeur, c'est un passage du taux de 13% \u00e0 20%, soir une augmentation relative de +50% en un an. \nDit autrement : qui payait 100\u20ac de taxe fonci\u00e8re \u00e0 Paris en 2022 a pay\u00e9 150\u20ac de taxe fonci\u00e8re en 2023.",
            "Euh...ton salaire a suivi l'inflation toi ?",
            "Oui d'accord.\n\nMais comme on a dit \u00e0 cot\u00e9, \u00e7a reste vraiment, vraiment pas cher, comparativement.\n\nhttps://www.challenges.fr/immobilier/malgre-une-hausse-de-627-la-taxe-fonciere-reste-faible-a-paris_866058\n\n874 euros pour un 75m\u00b2, et \u00e7a pleure, allez vous faire cuire le cul, je paie 3 FOIS \u00e7a sans broncher.",
            "Oui ? mais je dois pas etre le seul ? \n\nhttps://www.lesechos.fr/economie-france/social/les-salaires-ont-progresse-plus-vite-que-linflation-en-moyenne-en-2023-en-france-2075373",
            "Le taux est inf\u00e9rieur en moyenne et \u00e9tait historiquement bas \u00e0 Paris, mais l'autre composante qu'est la valeur locative cadastrale est plus \u00e9lev\u00e9 que la moyenne. Donc \"vraiment pas cher\", \u00e7a se discute !"
        ]
    },
    "Archi fan \ud83d\udee0\ufe0f - 3 rue Michelet, 75006": {
        "title": "Archi fan \ud83d\udee0\ufe0f - 3 rue Michelet, 75006",
        "score": 131,
        "url": "https://www.reddit.com/gallery/1dqewq4",
        "content": "En fl\u00e2nant le long du Jardin du Luxembourg, il est facile d\u2019avoir les yeux attir\u00e9s par un bien \u00e9trange b\u00e2timent \u00e0 la teinte ocre et aux cr\u00e9neaux bizarrement d\u00e9pareill\u00e9s dans le si chic 6e arrondissement de la capitale. \n\nUne fois face \u00e0 ce cube au relief et aux motifs si particulier, on ne sait plus o\u00f9 porter le regard : des briques rouges, en passant par les ovales et les losanges, les belles fen\u00eatres encadr\u00e9es par des arches, aux grilles en fer forg\u00e9es\u2026 mais surtout une monumentale frise faisant le tour du b\u00e2timent ! D\u00e9boucher sur l\u2019Institut d\u2019Art et d\u2019Architecture, au 3 Rue Michelet, est un v\u00e9ritable bouleversement pour l\u2019amateur d\u2019architecture et de curiosit\u00e9s parisiennes.\n\nAu commencement, il y avait la volont\u00e9 d\u2019accueillir la massive collection de livres d\u2019art du couturier Jacques Doucet. 140 000 manuscrits, 50 000 livres, 800 revues\u2026 La place manque pour h\u00e9berger ce tr\u00e9sor. Il est donc d\u00e9cid\u00e9 en 1918 de lancer un concours d\u2019architecture pour mettre en valeur ce gisement de connaissances. \n\nC\u2019est l\u2019architecte Paul Bigot qui remporte le concours et \u00e9rige entre 1925 et 1928 un \u00e9difice tout \u00e0 fait particulier, dans le style historiciste (un courant fond\u00e9 sur la mise en valeur et l\u2019imitation du style des \u00e9poques r\u00e9volues). \n\nSorte de patchwork parfaitement homog\u00e8ne et d\u00e9finitivement inimitable, le lieu est articul\u00e9 autour d\u2019une structure en b\u00e9ton arm\u00e9, sur laquelle sont plac\u00e9es des briques rouges, rappelant l\u2019architecture du Nord de l\u2019Italie. Les influences portent aussi vers l\u2019Afrique subsaharienne, avec les merlons asym\u00e9triques du toit \u00e9voquant l\u2019architecture des mosqu\u00e9es. \n\nLa synth\u00e8se de toutes ces influences culmine dans la frise en bas-relief r\u00e9alis\u00e9e par la Manufacture de S\u00e8vres qui entoure le b\u00e2timent : v\u00e9ritable syncr\u00e9tisme symbolique, elle reproduit des formes anciennes et des motifs historiques issus des antiquit\u00e9s grecques et romaines, du Moyen- ge et de la Renaissance.\n\nD\u00e8s le d\u00e9part, la biblioth\u00e8que accueillant la collection de Doucet est plac\u00e9e au c\u0153ur de l\u2019\u00e9difice, entour\u00e9e de salles de classes pr\u00e9vues pour 200 \u00e9tudiants et 3 professeurs. Mais bien vite, le nombre d\u2019\u00e9tudiants grossit et la place manque. La collection est donc transf\u00e9r\u00e9e en 1990 dans les locaux de la Biblioth\u00e8que nationale de la rue de Richelieu.\n\nClass\u00e9 au titre des Monuments historiques depuis 1996, l\u2019Institut d\u2019Art et d\u2019Architecture (aussi appel\u00e9 Centre Michelet) abrite aujourd\u2019hui les d\u00e9partements et unit\u00e9s de recherche li\u00e9es \u00e0 l'histoire de l'art des universit\u00e9s Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne et Sorbonne Universit\u00e9.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            "Pour y avoir fait ma licence, j'ai de bon souvenirs dans ce b\u00e2timent, m\u00eame si l'int\u00e9rieur ne fait pas toujours honneur \u00e0 l'ext\u00e9rieur, et que la moiti\u00e9 du matos tombe en panne une fois sur deux. C'\u00e9tait sympa les cours d'\u00e9gyptologie avec un projo qui affichait toutes les slides dans des tons roses ou jaunes, et les micro qui mena\u00e7aient de faire exploser les enceintes au moindre effleurement du bureau. Sans parler de l'ascenseur qui ne marche jamais. Pour monter dans la salle du dernier \u00e9tage, fallait \u00eatre bon en cardio.\n\nMais par contre il y a plein de moulages en pl\u00e2tre qui sont assez cool dans les couloirs et les escaliers, et notamment dans la salle du dernier \u00e9tage dont un mur est enti\u00e8rement recouvert d'une frise repr\u00e9sentant une procession militaire romaine si je me rappelle bien.\n\nEt petite pr\u00e9cision, le b\u00e2timent est surtout occup\u00e9 par Sorbonne Universit\u00e9s, Paris I occupe surtout le 3e \u00e9tage (si \u00e7a n'a pas chang\u00e9)",
            "Merci pour ces explications claires et d\u00e9taill\u00e9es que j'aurais d\u00fb chercher depuis bien longtemps \ud83d\ude06.",
            "Un autre b\u00e2timent qui pourrait peut-\u00eatre te plaire si tu ne connais pas, c'est [LE DROIT HUMAIN INTERNATIONAL - 5 Rue Jules Breton, 75013 Paris](https://www.google.fr/maps/place/LE+DROIT+HUMAIN+INTERNATIONAL/@48.8381992,2.358182,3a,90y,246.94h,108.6t/data=!3m7!1e1!3m5!1s8J5DNfhK5RNNKO3KaOdeyQ!2e0!6shttps:%2F%2Fstreetviewpixels-pa.googleapis.com%2Fv1%2Fthumbnail%3Fpanoid%3D8J5DNfhK5RNNKO3KaOdeyQ%26cb_client%3Dmaps_sv.share%26w%3D900%26h%3D600%26yaw%3D246.94393926020604%26pitch%3D-18.603424078358884%26thumbfov%3D90!7i16384!8i8192!4m11!1m2!2m1!1sle+droit+humain!3m7!1s0x47e671f30bc744e3:0x68616f770b69dc13!8m2!3d48.838117!4d2.358095!10e5!15sCg9sZSBkcm9pdCBodW1haW6SARthc3NvY2lhdGlvbl9vcl9vcmdhbml6YXRpb27gAQA!16s%2Fg%2F1tjcnrxp?coh=205410&entry=ttu)",
            "Haha j'allais dire la m\u00eame chose, l'int\u00e9rieur est tristoune",
            "Ooooooh mais c'est trop cool \u00e7a ! Je prends ! Bient\u00f4t sur Reddit...",
            "Il y a de quoi voir avec les b\u00e2timents et monuments franc-ma\u00e7onniques ou tout ce qui est issue de l'\u00e9gyptophilie du d\u00e9but du XX\u1d49 si\u00e8cle. Dans le m\u00eame style j'aime beaucoup [le monument aux droits de l'homme](https://www.google.com/maps/place/Monument+des+Droits+de+l'Homme/@48.8552444,2.3011127,17z/data=!4m6!3m5!1s0x47e6702046230a41:0xd0952bb85fbaf60e!8m2!3d48.8552332!4d2.3011553!16s%2Fg%2F12240_q1?entry=ttu). Plein de petits symboles \u00e9sot\u00e9riques \u00e0 voir dessus.",
            "Sympa, merci pour le partage aussi. \n\nNiveau \u00e9gyptophilie, sur mon-compte-instagram-dont-on-ne-doit-pas-partager-l'adresse j'avais fait un post sur la Place du Caire, dans le 2e"
        ]
    },
    "Cyclistes/Trott trajet S\u00e9bastopol/Strasbourg -> Cit\u00e9/Palais de Justice": {
        "title": "Cyclistes/Trott trajet S\u00e9bastopol/Strasbourg -> Cit\u00e9/Palais de Justice",
        "score": 13,
        "url": "https://www.reddit.com/r/paris/comments/1dqtncm/cyclistestrott_trajet_s\u00e9bastopolstrasbourg/",
        "content": "Pourquoi je suis le **seul** (sans mentir, \u00e0 chaque fois que j'y passe) \u00e0 respecter la priorit\u00e9 pi\u00e9tons ? Ils n'ont pas de feu et nous non plus sur la grande majorit\u00e9 des passages (feu pi\u00e9ton li\u00e9 \u00e0 la chauss\u00e9e voiture). Aujourd'hui un cycliste me percute \u00e0 alors que j'\u00e9tais \u00e0 l'arr\u00eate depuis au moins 10-15 sec avec feu stop sur le v\u00e9lo et me dit que c'est de ma faute et que je suis un connard ?!. Une autre fois j'ai eu droit \u00e0 \"Non mais quand m\u00eame hein, on va pas s'arr\u00eater \u00e0 chaque fois !\" Ba si en fait.\n\nJe n'\u00e9voque m\u00eame pas l'intersection avec Rivoli qui ressemble \u00e0 un champ de bataille, intersection avec Turbigo o\u00f9 tout le monde d\u00e9borde dans la voie oppos\u00e9e sans r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qui se passe \u00e0 plus de 5m devant (non le \"terre plein\" n'est pas en cause c'est de la flemme pure de suivre le trac\u00e9), m\u00eame reflexion au croisement avec le blvd Saint Denis.\n\n\\_Mention sp\u00e9ciale au croisement avec Magenta ou la grande majorit\u00e9 ne respecte ni feu, ni pi\u00e9tons ni priorit\u00e9 \u00e0 droite\\_",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            "\u00c0 v\u00e9lo, en voiture ou m\u00eame dans les transports en commun, ces gens auront toujours le m\u00eame comportement : totalement dans leur petite bulle, pas une seule consid\u00e9ration pour les autres m\u00eame en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9,  aucune communication (m\u00eame pas un regard ou signe de t\u00eate) et syt\u00e9matiquement conflictualiser la moindre interaction (impossible de leur faire le moindre reproche ou de leur donner un conseil).\n\nLa seule chose \u00e0 faire, c'est de les ignorer et de continuer \u00e0 montrer l'exemple. Tu peux leur retourner la m\u00eame indiff\u00e9rence, \u00e7a les rend fous et c'est un bon divertissement, parfois ils se rendent compte eux-m\u00eame de leur ridicule.",
            "Je suis en v\u00e9lo, honn\u00eatement ne te prends pas la t\u00eate, arr\u00eate toi o\u00f9 il faut et quand il faut ,ne devient pas aussi con que les autres qui ne respectent rien (ils auront toujours une raison) \n\nJ'ai eu la meme reaction sur cette voie,ou sur la voie entre Ch\u00e2telet et Bastille. \n\nDe plus sur ces voies il y a souvent les \u00e9quipes de la mairie qui mettent des amendes, \u00e7a serait dommage de s'en prendre une en imitant des abrutis",
            "Paris est un enfer \u00e0 cause des connards qui ne respectent rien, reste toi m\u00eame,  tu es une minorit\u00e9 mais tu as raison. Ne deviens pas comme eux stp... parole de pi\u00e9ton,  ancien cycliste. J'ai envie de frapper tous les v\u00e9los qui ne s'arr\u00eate jamais et zigzag dans tous les sens et encore mieux avec un casque sur les oreilles histoire de ne rien entendre de leur environnement proche. La police/l'\u00e9tat est minable sur le respect de la circulation dans les villes...",
            "Oui, il faut que j'arrive \u00e0 prendre sur moi, mais l\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la fois de trop, me faire rentrer dedans puis me faire insulter je suis devenu fou...",
            "Difficile de pas se prendre la t\u00eate parfois, c'est impressionnant comment en 10 minutes sur une rue des dizaines de personnes sont mises en danger \u00e0 cause de l'\u00e9go\u00efsme. Jamais je n'imiterai ce genre de comportements je te rassure.\n\nJ'ai jamais vu de contr\u00f4le alors que j'y passe plusieurs fois par jours \ud83e\udd72",
            "Oui je vais rester moi m\u00eame la dessus ! Moi ce qui m'inqui\u00e8te c'est qu'il va falloir un drame du type maman avec poussette qui d\u00e9c\u00e8dent pour qu'une d\u00e9cision soit prise par la PP ou la Mairie.\n\nIl m'arrive dans certains endroits de me m\u00e9langer avec le flot de voitures pour les \u00e9viter... \u00c7a peut para\u00eetre plus dangereux dans l'id\u00e9e mais j'ai quand m\u00eame l'impression qu'une majorit\u00e9 de conducteurs fait attention \u00e0 son environnement quand m\u00eame (toujours un par-ci par-l\u00e0 qui fait de la merde hein je le nie pas non plus -taxi-camionettes blanches-) Mais en regardant les roues d'une voiture on peut arriver \u00e0 anticiper le geste du conducteur car on sait \u00e0 l'avance ou va se diriger le v\u00e9hicule entier.\n\nTandis qu'a v\u00e9lo/EDPM quand le mouvement est fait il est instantan\u00e9, c'est trop tard on ne peut rien anticiper. Et je pense que c'est tous les ans pareil \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode : il fait >21 degr\u00e8s hop hop tout le monde ressort son v\u00e9lo plein de poussi\u00e8re mais ne sait pas s'en servir...",
            "La police commence \u00e0 \u00eatre assez pr\u00e9sente sur les pistes cyclables. Mais oui il y a encore du boulot - pour les voitures aussi, pour faire respecter les sas v\u00e9lo par exemple.",
            "Ya d\u00e9j\u00e0 des drames malheureusement mais sans doute pas suffisamment pour vouloir s'attaquer aux probl\u00e8mes de circulation et de respect. Et qu'on sanctionne aussi les pi\u00e9tons qui font de la merde aussi. Et sinc\u00e8rement un probl\u00e8me de d\u00e9part est de ne pas r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la circulation en amont mais d'attendre des probl\u00e8mes en masse pour se dire...\"ah on dirait qu'il y a un probl\u00e8me. Ah ben on y avait pas pens\u00e9.\" A certains endroits tu as l'impression  que c'est un stagiaire de 18ans qui a d\u00e9fini \u00e7a... c'est triste mais c'est vrai en France on adore attendre un drame avant de r\u00e9agir \u00e0 un probl\u00e8me connu.",
            "\"Commence\", ben ouais mais ya encore du boulot einh et depuis le temps, il est temps de s'y mettre.  J'habite \u00e0 r\u00e9publique et le bvd magenta c'est un nid \u00e0 bastonentre autre. Le nombre de v\u00e9los avec des \u00e9couteurs et les feux rouges grill\u00e9s en masse + aucun respect des pi\u00e9tons, \u00e7a zigzag entre les voitures, \u00e7a se croit des pilotes mais ce so t des dangers publics ultra egoistes et menfoutistes... les mecs d\u00e9boulent \u00e0 fond et font glinglin avec leur sonnette de p\u00e9quenot pour te faire comprendre que tu dois les laisser passer sinon ils tz rentrent dedans, rien a battre ces connards. Moi j'ai pr\u00e9venu, c'est high kick si un v\u00e9lo s'approche de moi et son v\u00e9lo je le balance dans sa gueule ensuite.\nTu mets des flics en masse par quartier pendant qques jours (operations coups de poing) avec des amendes sp\u00e9ciales \u00e0 300e pour la moindre infraction comme les \u00e9couteurs ou un feu grill\u00e9 et tu mes des cam\u00e9ra sur les I tersection et plaques obligatoires sur les v\u00e9los et retrait de permis \u00e0 la cl\u00e9 si besoin. En cas de r\u00e9cidive,  1500e. L\u00e0 crois moi que les v\u00e9los vont se d\u00e9tendre d'un coup et se mettre \u00e0 respecter les r\u00e8gles de vie en commun. Si tu tapes au porte monnaie, il ne se passera rien. Et 50 balles c'est peanuts."
        ]
    },
    "La correspondance de Saint Lazare est assez folle quand m\u00eame ": {
        "title": "La correspondance de Saint Lazare est assez folle quand m\u00eame ",
        "score": 43,
        "url": "https://www.reddit.com/r/paris/comments/1dqga8i/la_correspondance_de_saint_lazare_est_assez_folle/",
        "content": "7 lignes de M\u00e9tro\n4 a Saint Lazare (3,12,13,14)\n2 a Havre Caumartin (3,9)\n3 a Opera (3,7,8)\n1 a Saint Augustin (9)\n\nEt 4 de RER/Transilien\n1 a Haussmann Saint Lazare (E) \n1 a Auber (A) \nEt 2 a Paris Saint Lazare (J, L) \n\nTout le couloir de correspondances r\u00e9unis fait casiment 1km plus long que 90% des interstations du m\u00e9tro parisien c'est dingue\n\nD'ailleurs petite anecdote un jour j'\u00e9tais avec ma famille vu que le couloir de correspondances de saint Lazare a auber \u00e9tait en travaux a ce moment l\u00e0 on a d\u00e9cid\u00e9 d'utiliser la voie publique pour aller prendre le m\u00e9tro 7 et on c'\u00e9tait perdu et on c'est retrouv\u00e9 a chauss\u00e9 d'antin lafayette",
        "num_comments": 23,
        "comments": [
            "[Bonne video qui explique le bazare de Saint-Lazare](https://www.youtube.com/watch?v=zdJ1VEHSuAE)",
            "Parait que le chef de projet s\u2019appelait Maurits Cornelis Escher, c\u2019est le m\u00eame criminel qu\u2019\u00e0 Madeleine.",
            "Si tu connecte Aiber et St Laz, ca veut dire que Gare de l'Est et Gare du Nord c'est pareil",
            "La correspondance pour le RER E \ud83d\udc80\ud83d\udc80",
            "je ne suis pas s\u00fbr de comprendre ce post, tu as d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e0 Gare du Nord ?\n\nje veux dire, St-Laz est une grosse gare r\u00e9gionale / nationale (normandie notamment), et francilienne : il est donc normal que beaucoup de lignes se croisent non ? \n\npour la petite histoire, la plus longue correspondance du r\u00e9seau se trouve entre saint-augustin et op\u00e9ra.",
            "Va jamais \u00e0 Shinjuku il faudrait envoyer des secours. :D",
            "Oui je l'avais d\u00e9j\u00e0 vue a l'\u00e9poque",
            "D'ailleurs a la construction du RER E c'\u00e9tait pr\u00e9vu de base que magenta soit reli\u00e9 a la gare du nord et aussi a la gare de l'est mais sa c'est jamais fait il y'a un couloir pour acc\u00e9der seulement a la gare du nord",
            "Pour le coup je crois qu\u2019il est juste impressionn\u00e9 par la gare et ses connectivit\u00e9s",
            "Saint Augustin \u00e0 Op\u00e9ra passe justement par Saint Lazare"
        ]
    }
}