{
    "Poteau de la semaine: Pierre Poili\u00e8vre sera le prochain premier ministre": {
        "title": "Poteau de la semaine: Pierre Poili\u00e8vre sera le prochain premier ministre",
        "score": 7,
        "url": "https://www.reddit.com/r/QuebecLibre/comments/1dn1tqd/poteau_de_la_semaine_pierre_poili\u00e8vre_sera_le/",
        "content": "Pierre Poili\u00e8vre sera le prochain premier ministre. \u00cates-vous satisfait ou non? Auriez-vous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quelqu'un d'autre \u00e0 la place? Croyez-vous qu'il peut r\u00e9ellement r\u00e9gler les probl\u00e8mes au Canada? Parlez-en ici!",
        "num_comments": 89,
        "comments": [
            "Je n\u2019aime vraiment pas Poili\u00e8vre mais il est vraiment temps que Trudeau d\u00e9calisse",
            "Au Canada, on alterne entre Lib\u00e9raux et Conservateurs. \nPeu importe leur parti et leur chef, l\u00e0 c'est au tour des Conservateurs. \n\u00c7a va pas changer grand chose, ils vont continuer de r\u00e9pondre aux besoins du patronat.",
            "Tout pour que Trudeau d\u00e9barque. Je pr\u00e9f\u00e8rerais Max, mais il va pas renter dans ces \u00e9lections ci, donc faut Poili\u00e8vre pour sortir de l'extr\u00e8me gauche, et aller au gauche du centre comme premi\u00e8re \u00e9tape.",
            "J'avais bien aim\u00e9 l'\u00e9poque Harper, on verra avec Poili\u00e8vre.\u00a0 Le choix est quand m\u00eame facile avec le d\u00e9bile a trudeau et un turban.",
            "Lib\u00e9raux, Conservateurs, NDP, Bloc, \u2026 c\u2019est tout des votes pour les oligarques Canadiens et mondiaux. It\u2019s all rigged baby!",
            "Sa va prendre 30 ans pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes du canada..",
            "\u00c7a change pas grand chose qui \u00e7a sera, Trudeau a tellement fait de d\u00e9gats que le Canada est compl\u00e8tement fucked et \u00e7a se replacera pas de notre vivant",
            "Non je ne crois pas que Poilievre soit un bon premier ministre 1- il n'a pas de plan 2- a part dire que c'est la faute a Trudeau il ne dit pas grand chose 3- aucun courage car il n'est pas capable de r\u00e9pondre au journaliste qui pause la question suivante (quel sont vos intentions!)4- il insulte d'autres politiciens pour moi c'est l'arme des faibles et des losers et \u00e7a ressemble au gars qui n'a pas fait d'\u00e9tudes et qui a vocabulaire limit\u00e9 et part lui ont ne connais pas le reste de son \u00e9quipe",
            "Je ne crois pas qu'il sera bon premier ministre, mais il est la seule alternative a Trudeau, qui en fut un des pires qu'on ait eu. On est pas sorti du bois.",
            "Franchement...    J'imagine que Poisli\u00e8vre fera moins de dommages que Justin mais en soit je m'en fous: Je vote Bloc et PQ, pis je vote OUI, pis sacrons notre camp de ce pays qui est pas le notre!!\n\nVonne St-Jean \ud83e\udd1f"
        ]
    },
    "Des logements r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 une client\u00e8le suscitent un malaise": {
        "title": "Des logements r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 une client\u00e8le suscitent un malaise",
        "score": 44,
        "url": "https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/2084422/immigration-logement-immigrant-trois-rivieres",
        "content": "",
        "num_comments": 46,
        "comments": [
            "Sticky.",
            "> C'est pas discriminatoire. C'est fait pour des client\u00e8les cibl\u00e9es,\n\nBabe wake up, le nouveau n\u00e9ologisme a just dropped.",
            "Belle fa\u00e7on de faire de la s\u00e9gr\u00e9gation sous couvert dinclusivite",
            "Des crit\u00e8res impos\u00e9s par le f\u00e9d\u00e9ral... Quelle surprise!",
            "\"le racisme envers les blancs n'existe pas\"",
            "Sid\u00e9rant. \u00c7a commence \u00e0 s\u00e9rieusement aller trop loin.",
            "On appelle \u00e7a du racisme acceptable.\n\nMerci wokisme !",
            "Vous voulez qu'on se retrouve avec des n\u00e9o-nazis et des klansmen au Qu\u00e9bec? C'est exactement comme \u00e7a qu'on fait.",
            "Tra\u00eene les en court. \n\nIls ont tout simplement pas le droit. \n\n(Y\u2019a pas de logement \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res btw les gens sont dans rue et paye des prix de fou)",
            "La subvention viens du f\u00e9d\u00e9ral. Encore un bel exemple de pourquoi il faut absolument changer de gouvernement. Bonne nouvelle, faites vous en pas les jours des lib\u00e9reaux s\u2019ont compt\u00e9s."
        ]
    },
    "7 Canadiens sur 10 pensent que leur pays est \u00abbris\u00e9\u00bb, selon un sondage": {
        "title": "7 Canadiens sur 10 pensent que leur pays est \u00abbris\u00e9\u00bb, selon un sondage",
        "score": 33,
        "url": "https://www.tvanouvelles.ca/2024/06/28/7-canadiens-sur-10-pensent-que-leur-pays-est-brise-selon-un-sondage",
        "content": "",
        "num_comments": 25,
        "comments": [
            "Quel g\u00e2chis. L\u2019histoire retiendra de Trudeau fils qu\u2019il aura \u00e9t\u00e9 le pire PM que ce pays ait connu.",
            "Duh,  c'est flagrant,  le pire l\u00e0 dedans, c'est qu'ont est trop dociles pour faire dequoi, jusqu'\u00e0 temps qu'il soit trop tard",
            "3 canadien sur 10 ont un QI faible et sont incapable de comprendre ce qui se passe.",
            "La question c'\u00e9tait : \n\n\"When asked if they agree or disagree with Pierre Poilievre\u00a0that Canada is \u201cbroken,\u201d 70% say they agree \u2013 with 32% saying they strongly agree.\"\n\nJ'ai pas de point je veux juste rajouter du contexte.",
            "Immigration Inde",
            "6 canadiens sur 10 ont 65 ans et plus et pr\u00e9voient ne pas se faire servir au Tim Horton  \u00e0 la hauteur de leurs attentes",
            ">Cela offre ces ressources naturelles aux autres puissances mondiale.\n\n>Aucune loi nataliste, les politiques compte exclusivement sur l'immigration depuis des ann\u00e9es. \n\n>Pas de projet d'avenir, pas de vision pour le pays.\n\nOn se demande pourquoi.",
            "Ce qui est frustrant c\u2019est le monde qui on vot\u00e9 pour lui plusieurs fois de suite pour mettre tout le monde dans la merde qu\u2019on vit en ce moment. Apr\u00e8s 1 ou 2 mandat il me semble que c\u2019\u00e9tait assez flagrant qu\u2019il n\u2019avait rien fait de bon.",
            "\u00c7a je le savais depuis longtemps",
            "Bref, 3 canadiens sur 10 vivent dans le sud de leurs rentes immobili\u00e8res et contribuent \u00e0 la caisse \u00e9lectorale du PLC."
        ]
    },
    "Vol de voiture avec un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 bord: l\u2019accus\u00e9 cumule 70 crimes en 10 ans": {
        "title": "Vol de voiture avec un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 bord: l\u2019accus\u00e9 cumule 70 crimes en 10 ans",
        "score": 21,
        "url": "https://www.journaldequebec.com/2024/06/28/vol-de-voiture-avec-un-bebe-a-bord--laccuse-cumule-70-crimes-en-10-ans",
        "content": "",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            "> Sauf que du m\u00eame coup, l\u2019organisme donnait carte blanche aux responsables de l\u2019h\u00f4pital o\u00f9 il r\u00e9sidait afin de lui offrir des permissions de sortie, seul et sans surveillance, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019automne 2024.\n\nWow, on impl\u00e9mente Grand Theft Auto dans la vraie vie jusqu'au bouton \"reset\".",
            "70 crimes pour lesquelles ils s'est fait prendre....combien d'autres a-t-il fait?",
            "Un bon gars...",
            "Je sais que dans notre soci\u00e9t\u00e9 on croit \u00e0 la r\u00e9insertion sociale, mais, des fois, faudrait aussi penser \u00e0 la protection des citoyens\u2026",
            "Oh, regardez, un autre malade mental dangereux laiss\u00e9 en libert\u00e9 par le TAQ.",
            "Au moins c'est pas un paresseux, c'est un overachiever",
            "Black guy?",
            "En m\u00eame temps... Quel genre de parent laisse son b\u00e9b\u00e9 de 7 mois SEUL dans un v\u00e9hicule TABARNAK????",
            "Le concept de non-responsabilit\u00e9 criminelle c\u2019est de la merde!",
            "\u00c7a doit \u00eatre payant \u00e7a un vieux Mazda 3 vol\u00e9"
        ]
    },
    "1971: les Canadiens-Fran\u00e7ais \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme une menace nationale pour le Canada.": {
        "title": "1971: les Canadiens-Fran\u00e7ais \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme une menace nationale pour le Canada.",
        "score": 2,
        "url": "https://v.redd.it/cpik6ejmbf9d1",
        "content": "",
        "num_comments": 0,
        "comments": []
    }
}