{
    "Laberfaden am Samstag": {
        "title": "Laberfaden am Samstag",
        "score": 0,
        "url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/1dlqblm/laberfaden_am_samstag/",
        "content": "PSA:  \n\nWer sich in Zukunft allgemeine Rudelguckf\u00e4den zu anderen Sportarten/Events w\u00fcnscht, darf uns gerne eine [Modmail](https://new.reddit.com/message/compose?to=/r/de) zukommen lassen. Ein \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Livestream ist allerdings notwendig.",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            "Klapp' die Antworten auf diesen Kommentar auf, um zu den Stickies der letzten 7 Tage zu kommen.",
            "Ich werde morgen mein neues \"Ehrenamt\" antreten.\n\nWas ich mache? Ich unterst\u00fctze eine lokale Katzenrettungsorganisation indem ich die Tiere, die gerade im Katzendorf behaust werden, beschmuse und bespiele. \n\nIch bin bereit. Fast mein Leben lang habe ich mich darauf vorbereitet.",
            "Wohnung anschauen und hoffen, dass wir einen guten Eindruck hinterlassen. Danach Geburtstag von einem Freund feiern. Wetter sieht nicht so nach Park aus, aber wir schauen mal. Morgen ist dann D&D.\n\nW\u00fcnschte ich h\u00e4tte mehr Zeit mich durch Shadow of the Erdtree zu sterben",
            "Ich am Freitag: Wie w\u00e4re es mal mit einem neuen Buch\n\nIch am Samstag: Doch wieder Herr der Ringe",
            "Gartenarbeit f\u00e4llt aus, heute bleibe ich auf dem Sofa.\n\nGestern hat es mich pl\u00f6tzlich im R\u00fccken gestochen und es h\u00f6rt nicht auf, ich werde alt.",
            "Br\u00fcderchen hat heute Geburtstag und heute Nachmittag zum Grillen und danach zum Spieleabend eingeladen. Leider hat fast jeder abgesagt aber ich geh auf jeden Fall hin. Bin noch am \u00dcberlegen ob ich den Kuchen doch noch backe - habe nur den Rhabarber gekauft. Aber der geht mir sonst kaputt... der Kuchen w\u00e4re aber dann etwas viel. Naja, vielleicht kann ich mich gleich noch aufraffen. Irgendwie kommt er ja schon weg. \n\nTeamevent am Donnerstag war ganz cool, wir waren in einem Kletterwald. Trotz H\u00f6henangst hab ich mich wenigstens auf die leichten Hindernisse gewagt. Und Zipline macht einfach am meisten Spa\u00df! Ein bisschen Muskelkater hab ich zwar aber es h\u00e4lt sich in Grenzen und dank Allergietabletten hab ich auch nichts von den vielen M\u00fccken gemerkt, die einen da fast aufgefressen haben. \n\nMorgen mache ich dann nichts, je nach Wetter eventuell einen Spaziergang. Und am Montag hab ich Massage, den Termin konnte ich zum Gl\u00fcck da hin verschieben. Ansonsten lese ich endlich mal wieder etwas mehr und komme wieder mit Malazan voran (bin noch in Buch 7).",
            "Auf Reise zur\u00fcck vom Firmenevent. Diesmal nicht durch die ganze Republik, wie die vergangenen Jahre.\n\n\nZu Hause wartet dann noch das Zimmer, das ich seit dem Auszug meiner ukrainischen Mitbewohner renoviere. Ist zum Gl\u00fcck \u00fcberschaubar, aber neuer Boden wird etwas teurer. (Haben nicht die Ukrainer kaputt gemacht, ist nur alt und wollte ich ohnehin austauschen)",
            "Mein K\u00f6rper will mich momentan auch verarschen ey. Erst hab ich mir den Magen verstimmt, weil ich Pepperoni gegessen hab, die nicht einmal besonders scharf waren, dann hab ich mir ein paar Tage sp\u00e4ter den R\u00fccken verrenkt als ich mir ein Brot geschmiert hab und jetzt hab ich mir gestern bei nem Spaziergang nen Muskel im Fu\u00df gezerrt. Ich habs ja schon verstanden, dass ich bald 32 werde. :(",
            "Mit Kind im Schwimmbad gewesen, damit das Seepferdchen nicht umsonst war. Auf dem Heimweg hat sie dann eine Powernap gehalten. \n\nMein Mann ist p\u00fcnktlich zu den Ferien krank. Quod est demonstrandum.\n\nHeute Nachmittag chillen im Garten. Endlich Sonne.",
            "Wollte meine long distance Freundin gestern eigentlich nur mach Hause fahren, jetzt bin ich immer noch hier. Nachher lerne ich die beste Freundin kennen und heute Abend eventuell zu den Gro\u00dfeltern.\n\nHabe nat\u00fcrlich weder Klamotten zum wechseln dabei noch meinen Kulturbeutel. Notfall Parfum im Auto muss dienen...",
            "die gesellschaft dankt dir f\u00fcr dein opfer \ud83e\udee1",
            "Viel Gl\u00fcck! Meine Schwester hat zuletzt auch eine Wohnung gefunden, die mit Gl\u00fcck dann auch eine dauerhafte Option f\u00fcr nach der Ausbildung bleibt",
            "So, Kuchen ist gebacken! Das riecht so gut. Rhabarberkuchen mit Baiser. Nur das Baiser ist nicht ganz so optimal geworden aber egal. Geschenk ist auch verpackt. Dann dusche ich mal und gammel noch ein bisschen bevor ich losfahre.",
            "Danke! Ich hoffe mal das Beste. Irgendwann muss es ja mal klappen",
            "> Rhabarberkuchen mit Baiser\n\nWo war die Feier nochmal? \u00dc\n\nViel Spa\u00df!",
            "Na bei meinem Bruder im Garten! ;)\n\nDankesch\u00f6n! :)"
        ]
    },
    "Freilassing: Autofahrer erfasst Ersthelfer absichtlich mit Kleintransporter": {
        "title": "Freilassing: Autofahrer erfasst Ersthelfer absichtlich mit Kleintransporter",
        "score": 303,
        "url": "https://www.spiegel.de/panorama/freilassing-autofahrer-erfasst-ersthelfer-absichtlich-mit-kleintransporter-a-4007f55d-bc6e-440e-bab6-4d578888ffee",
        "content": "",
        "num_comments": 170,
        "comments": [
            "F\u00fchrerschein bitte einziehen und eine lebensl\u00e4ngliche Sperre verh\u00e4ngen. So jemand darf nie wieder das Privileg genie\u00dfen d\u00fcrfen, ein Fahrzeug zu f\u00fchren.",
            "Was haben wir falsch gemacht, dass jeder denkt seine Zeit w\u00e4re 10000 mal wichtiger als die seiner Mitmenschen? Manchmal passieren Dinge, manchmal muss man was negatives in Kauf nehmen weils einfach n\u00f6tig ist.",
            "Jemand der sein Fahrzeug als Waffe einsetzt sollte nie wieder hinter dem Steuer von einem sitzen d\u00fcrfen.",
            "Nur wegen gef\u00e4hrlichen Eingriffs in den Stra\u00dfenverkehr ermitteln? Das grenzt ja schon an versuchtem Mord.",
            "Hoffentlich ist der Ortsname nicht Programm",
            "Notwehr, der 34 J\u00e4hrige dachte bestimmt des is nen Klimakleber, das is in Bayern ja kein Problem wenn man da dr\u00fcber f\u00e4hrt.",
            "Den sollte man ins Gef\u00e4ngnis sperren und nie mehr freilassing.\n\n  \nSchon gut, ich geh ja schon.",
            "Gut wie sicher langsam das Framing wandelt. Nicht das Auto erfasst mehr den Ersthelfer, der Autofahrer isses.",
            "[removed]",
            "Jedes mal wenn ich so etwas lese denke ich mir wie verr\u00fcckt man sein muss um so eine GTA Nummer durchzuziehen?  \nDie meisten sind so langweilig wie ich, woher kriegt ihr pl\u00f6tzlich die Eier so was in die Tat umzusetzen?",
            "In meiner Region wurde letztes Jahr eine Erzieherin von einer Autofahrerin mit Absicht touchiert als diese mit denn Kindern aus ihrem Kindergarten auf einem Feldweg unterwegs war. Weil sie nicht nicht schnell genug Platz machte. Vor ein paar Tagen das Urteil: Geldstrafe und das war\u00b4s.",
            "Hab zuerst Freilassung gelesen und war doppelt emp\u00f6rt",
            "Wir verrohen jeden Tag ein St\u00fcckchen mehr, bis Gewalt irgendwann in Gegengewalt umschl\u00e4gt.",
            "Oh mann, ich w\u00fcnsche mir echt die Regionalzeitungs-Regel zur\u00fcck.",
            "ADAC Verkehrsrechtsschutz regelt, der Fahrer wird erst einmal gar nichts m\u00fcssen und nach jahrelangen Verfahren durch mehrere Instanzen \n\n- stand die Sonne so, dass der Fahrer den Ersthelfer unm\u00f6glich sehen konnte \n- hat sich der Ersthelfer sicherlich unklar artikuliert \n- ist ja nichts schlimmes passiert (der Ersthelfer lebt ja noch)\n- hat sich der Autofahrer sicherlich bisher nichts zu Schulden kommen lassen\n- ist der Autofahrer sicherlich gaaaanz dringend auf seinen F\u00fchrerschein angewiesen\n\nVielleicht gibt es eine minimale Geldauflage.",
            "Ich dachte, wenn man jemanden mithilfe einer Waffe angeht, die es m\u00f6glich macht, dass das Opfer stirbt, ist das mindestens gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung.\nIch hoffe, der Irre darf nie wieder autofahren, und ich hoffe, dass der Ersthelfer sich einen Anwalt nimmt um ihn auch zivilrechtlich richtig auszuquetschen.",
            "...und wird damit davonkommen. Solche Wesen geh\u00f6ren weggesperrt.",
            "Was ist nurvaus Deutschland geworden, warum hassen hier pl\u00f6tzlich alle Autofahrer? /s",
            "Ich Idiotin dachte zuerst, \"Freilassing\" w\u00e4re ein Begriff um das Verhalten zu beschrieben (\u00e4hnlich zu Fahrerflucht als Begriff) und habe viel zu lange versucht, Sinn darin zu finden, warum gerade dieses Wort... Schlafmangel ftw lol",
            "In 2 Jahren: \"100\u20ac, auf Bew\u00e4hrung. Dann is dat Ding aba auch jut bezahlt.\"",
            "> Polizeibeamte nahmen den 34-J\u00e4hrigen mit auf die Wache. Gegen ihn werde nun unter anderem wegen gef\u00e4hrlichen Eingriffs in den Stra\u00dfenverkehr ermittelt.\u00a0\n\nWie kann absichtliches Anfahren und Mitschleifen kein Mordverdacht sein? Oder zumindest versuchter Totschlag?\n\nZumindest in meinem nicht-juristischen Wortverst\u00e4ndnis wurde da doch locker in Kauf genommen, den Ersthelfer zu ermorden?",
            "Ich verstehe und unterst\u00fctze ja das generelle Ansinnen des (deutschen) Rechtsstaats, Resozialisierung vor Strafen zu stellen, aber solche Leute kommen echt zu glimpflich davon. Ich bezweifel dass das eine Anklage wegen versuchtem Mordes werden w\u00fcrde und von besonderer Schwere der Schuld oder Sicherheitsverwahrung braucht man glaube ich nicht mal tr\u00e4umen.",
            "Erfahrungsgem\u00e4\u00df wird die Staatsanwaltschaft absolut keinen Fehler erkennen und die Schuld wo anders suchen, tiefstehende Sonne z.B. \nDer arme Fahrer muss doch sein Recht auf Weiterfahrt durchsetzen d\u00fcrfen, das Kind hat sicherlich nicht einmal Steuern gezahlt und sowieso. \n\nDer hat seinen F\u00fchrerschein schneller zur\u00fcck als er \u201eR\u00fccksicht im Stra\u00dfenverkehr\u201c sagen kann, leider.",
            "Wenn dss die Polizei macht sagt niemand wss",
            "Versuchter Mord sollte dann das Strafma\u00df lauten",
            "Wie kann man so doof sein.",
            "Also, versuchter Mord oder was?",
            "Freilass**i**ng - ich habe Freilassung gelesen...was den Blutdruck ge\u00e4ndert hat. Die Titel ist doch mit absicht so...",
            "Definitiv nicht geeignet ein Fahrzeug zu f\u00fchren",
            "Um ne MPU kommt der Mann sicher nicht rum, wenigstens etwas",
            "Zitat aus dem Text\n\n>Polizeibeamte nahmen den 34-J\u00e4hrigen mit auf die Wache. Gegen ihn werde nun unter anderem wegen gef\u00e4hrlichen Eingriffs in den Stra\u00dfenverkehr ermittelt. Er musste seinen F\u00fchrerschein abgeben.",
            "So jemanden sollte man einsperren und nie wieder Freilassing.",
            "Allein, dass zur Debatte steht, dass das nicht so ist, ist v\u00f6lliger Wahnsinn. Der Typ hat den m\u00f6glichen Tod eines Menschen gezielt in Kauf genommen, weil... er nicht die Stra\u00dfe entlang fahren konnte, die er wollte. Weil ein Kind angefahren wurde. In einer gerechten Welt ist der permanente Entzug des F\u00fchrerscheins gerade mal der erste Schritt..",
            "Es ist vor allem so traurig, dass erst etwas passieren muss, bis mal auf solche Aggrotypen im Stra\u00dfenverkehr reagiert wird. H\u00e4tte er ihn nicht getroffen, sondern nur, wenn auch mehrfach, versucht, ihn umzufahren, dann kann ich mir den Inhalt des Artikels schon vorstellen:\n\n- Nur Streit zwischen zwei Verkehrsteilnehmern\n\n- kein \u00f6ffentliches Interesse\n\n- Verfahren eingestellt, Bu\u00dfgeldstelle informiert\n\n- Bu\u00dfgeldstelle einigt sich dann mit dem Fahrer auf irgendeinen Bums, der 20\u20ac Verwarngeld kostet oder \"Ich bin nicht gefahren\" -> Verfahren eingestellt",
            "Sowas ist mindestens versuchter Totschlag und der Fahrer sollte in den Knast.\n\nBis zu 15 Jahre knast sind da drin. Und die sollte er auch bekommen. Wer Einsatzkr\u00e4ftet/Ersthelfer t\u00f6ten will ist eine Gefahr f\u00fcr die Allgemeinheit.",
            "Lebenslanger F\u00fchrerscheinentzug bei solchem Verhalten (fucking versuchter Mord/Todschlag aus niedrigsten Beweggr\u00fcnden!) w\u00e4re wirklich mehr als angebracht, aber in Autohirnland Deutschland wohl leider unvorstellbar, weil \"unzumutbar\".. das Leben des armen T\u00e4ters w\u00e4re nicht mehr lebenswert ohne Auto, die Strafe schlimmer als Vogelfreiheit und Verbannung vor die Stadtmauern im Mittelalter.. deshalb darf er sein Mordger\u00e4t weiter handhaben..",
            "Und 15 Jahre Gef\u00e4ngnis noch oben drauf.",
            "Ich habe das Gef\u00fchl, dass das erst seit einigen Jahren so enorm zugenommen hat. Viele vermuten dahinter auch die Corona-Zeit mit den Querdenkern, wo die Leute gemerkt haben, dass sie keine Konsequenzen f\u00fcr Arschloch sein und Egoismus zu f\u00fcrchten haben",
            "Denke sobald Geld = Zeit und Geld > Mitmenschen",
            "Gibt dazu Studien. Die Kurzfassung: Das Auto anonymisiert und isoliert uns von den anderen Teilnehmern.\u00a0\n\nAls Fussg\u00e4nger passieren uns auch st\u00e4ndig Dinge: anrempeln, im Weg stehen, dr\u00e4ngeln, usw. Viele der Situationen werden aber einfach durch Kommunikation, Gestik, Mimik entsch\u00e4rft. Und - es gibt Zeugen, die unangemessenes Verhalten sofort sanktionieren k\u00f6nnten (Vergleiche: Im Auto den Mittelfinger zeigen vs in der Fussg\u00e4nger Zone)",
            "Beim Autofahren denken viel zu viele einfach \"ich muss da durch, der wird schon Platz machen\", null Gedanken an Konsequenzen, oder daran, dass die anderen Verkehrsteilnehmer auch Menschen sind. Eine Autofahrerin hat mal frontal auf mich zugehalten, obwohl ich auf dem B\u00fcrgersteig stand, weil sie lieber in Kauf nehmen wollte einen Passanten zu treffen, als mit ihrem Spiegel an ein parkendes Auto auf der anderen Seite zu kommen. Obwohl da noch ein knapper halber Meter Platz war.",
            "> jeder\n\nEs gibt in Deutschland ~60.000.000 Autofahrer (und der hier war nicht mal aus Deutschland). Der Sub und ein Teil der Medien hat sich nur darauf eingeschossen und berichtet \u00fcber alles was irgendwie in die Richtung \"Autofahrer dreht durch\" geht. Am Ende geht's hier um einen Vorfall mit 2 Leichtverletzten, zu dem es keinerlei journalistische Quelle gibt, nur einen Polizeibericht.\n\nDann kann jeder die immergleichen Kommentare (\"Macht nix, mit dem Auto darfst du in Deutschland ja alles\", \"Dem passiert nix aber wenn ich kiffe...\") abgeben und wir warten auf morgen, bis wieder in irgendeinem Polizeibericht aus Deutschland irgendwas mit'm Auto passiert ist und das gleiche Spiel von neuem losgeht. \n\nDas Spiel kannst du mit quasi jedem Thema spielen, was glaubst du, wie im AfD-Millieu das Gef\u00fchl entsteht, dass Deutschland von einer Fl\u00fcchtlingsgewaltwelle \u00fcberrollt wird? In dem jeder belanglose Lokalvorfall auf bundesweit relevantes Niveau gepusht wird.\n\n Deutschland ist gro\u00df, hier passiert jeden Tag irgendwas.",
            "Aber ich muss da jetzt durch!",
            "Maximaler Fokus auf Individualismus in kapitalistischen Systemen.",
            "Pandemie. Katalysator kombiniert mit mainchatacter-media und einer politik, die zeigt, dass man von ihr nichts mehr erwarten kann als jens-spahn-ged\u00e4chtnis-Korruption (cdu).\u00a0",
            "Naja das zauberwort ist unter anderem. Erstmal das vorwerfen was sicher geht und dann je nach notwendigkeit die klage erweitern. Und evtl wird das ganze in traunstein verhandelt. Die haben den ruf das sie sehr streng sind.",
            ">\u00a0Gegen ihn werde nun **unter anderem** wegen gef\u00e4hrlichen Eingriffs in den Stra\u00dfenverkehr ermittelt\n\nWo nimmst du das \u201enur\u201c her?\u00a0",
            "Autoabsolution, wir sind immer noch in Deutschland.",
            "Den erwarten 1-10 Jahre. Nicht alles ist gleich Mord.",
            "Absolut. Und nachdem man einen Riesenbohei darum gemacht hat doch bitte Raser als M\u00f6rder verurteilen zu k\u00f6nnen (obwohl es daf\u00fcr quasi keine Grundlage gab) ist das umso absurder",
            "In einem Staat, in dem du bei 30km/h innerorts zu Schnell ca. 180 Euro und einen Punkt bekommst (und erst ein Fahrverbot nach mehrmaligen verst\u00f6\u00dfen afaik...\n\nWUNDERT dich das?",
            "Was sich hinter dem \"unter anderem\" versteckt wissen wohl nur die Spiegel-Journalisten.",
            "Nicht in Deutschland. Hier haben Autos mehr Rechte als Menschen.",
            "Hoffentlich kommt er nach Einsperring",
            "Ins Gef\u00e4ngnis einsperring sollte man den!",
            "[removed]",
            "Schwingt da etwa Bewunderung mit?",
            "Ich kann das alles nicht mehr. Solche Leute geh\u00f6ren weggesperrt. Deutschland ist da echt zu lasch unterwegs...",
            "Jo, nimmt echt n bissl \u00fcberhand, wenn man sucht findet man sone Meldung jeden Tag.",
            "gibt es die nicht mehr? Deswegen ist so viel belangloser Schei\u00df hier mittlerweile?",
            "Du kennst doch so St\u00e4dte, wo man weil Lebenszeit verbracht hat, weil man da immer den Anschlusszog verpasst? Minden/Westfalen, Stadtroda etc. Sowas ist Freilassing. Was ich da schon gestanden habe wie mein Vater Jahre vor mir",
            "Ok, also \n1. Mord braucht ein Mordmerkmal\n2. Strafma\u00df beschreibt die H\u00f6he und Art einer Strafe nicht den Titel der verletzten Norm.\n3. Das Wort \"lauten\" findet weder auf das Wort Strafma\u00df noch das Wort Mord so Anwendung.",
            "Und Hochverrat!",
            "Der Titel vom Artikel selbst ist anders aber in der Webadresse steht er so.",
            "Jo klar ich fahr 5 tage nachdem kiffen auto hab 1.5ng und krieg nh gr\u00f6\u00dfere strafe",
            "Wundert mich irgendwie, dass er nicht wegen versuchten Mord angezeigt wurde. Er hat ja in Kaufgenommen, den Ersthelfer t\u00f6dlich zu verletzen",
            "r/w\u00fctendeshochw\u00e4hli",
            "more Einsperring, less Freilassing",
            "Diese Woche erst passiert: mein Arbeitskollege (6 Monate vor der Rente) kommt jeden Tag mit dem Rad zur Arbeit. Der f\u00e4hrt sich Langstrecken \u00fcber mehrere hundert km/Tag als \u201eUrlaub\u201c. Der ist nicht langsam unterwegs sondern hat gute 30-40km als Geschwindigkeit im Stra\u00dfenverkehr.\n\nInnerhalb des Ortes hat ihn ein Autofahrer morgens wild hupend, auf der Gegenspur \u00fcberholt und beinahe eine Mutter mit Kind auf dem Gehweg erfasst die dort gerade zum B\u00e4cker unterwegs war.\nDer Autofahrer fuhr dann mit weit \u00fcber 50km/h weiter - in der 30er Zone.\n\nSolchen Leuten geh\u00f6rt einfach der F\u00fchrerschein abgenommen weil sie offensichtlich nicht die Reife daf\u00fcr besitzen, ein KFZ zu f\u00fchren.",
            "Ich nehme mal an, dass das nichts mit \u201eAutohirnland\u201c zu tun hat, sondern das wir meines Wissens in Deutschland keine endg\u00fcltigen Strafen verh\u00e4ngen. Selbst bei Mord hat man ja die M\u00f6glichkeit, irgendwann wieder in Freiheit zu kommen.",
            ">\u00a0fucking versuchter Mord/Todschlag aus niedrigsten Beweggr\u00fcnden!\n\nDann begr\u00fcnde mal bitte, warum der T\u00e4ter einen T\u00f6tungsvorsatz hatte, ohne lediglich auf die objektiv (potenziell) lebensgef\u00e4hrliche Handlung abzustellen; das alleine reicht n\u00e4mlich nicht aus. Scheinst ja offensichtlich mehr zu wissen als Polizei und Staatsanwaltschaft.\u00a0\n\n>\u00a0wohl leider unvorstellbar, weil \"unzumutbar\"\n\nNe, das ist unvorstellbar weil keine Grundlage daf\u00fcr besteht, jetzt zu entscheiden dass er nie wieder einen F\u00fchrerschein machen darf. Wer sagt denn, dass er in 30 Jahren nicht ein v\u00f6llig normaler und vern\u00fcnftiger Kerl geworden ist? M\u00f6rdern wird ja auch nicht von Anfang an und f\u00fcr immer die Freiheit entzogen, weil man nicht wei\u00df ob sie in 30 Jahren nicht vielleicht wieder normal und sozialisiert geworden sind. Also warum sollte das beim F\u00fchrerschein anders sein?\u00a0",
            "Ja, ich bin grunds\u00e4tzlich kein Fan von Gewalt aber manchmal habe ich das Gef\u00fchl, dass sich viele Leute zu sicher f\u00fchlen weil sie wissen, dass sie nicht aufs Maul bekommen egal was sie machen...",
            "> seit einigen Jahren\n\nDazu kommt dass mittlerweile jeder kleine Vorfall in den Medien landet und von Algorithmen hoch gepusht wird. Wenn so etwas fr\u00fcher vorgefallen ist dann war das maximal abends in den Lokalnachrichten auf dem Senderplatz 153.",
            "Ich denke das hat schon eher begonnen und schaukelt sich seit Jahrzehnten immer weiter hoch. Gerade im Stra\u00dfenverkehr hat man auch vor Corona schon h\u00e4ufig \"wenn der das ungestraft machen kann, mach ich das halt auch\" beobachten k\u00f6nnen. Irgendwann hat es vermutlich den kritischen Punkt erreicht, an dem es f\u00fcr einen selbst pl\u00f6tzlich sp\u00fcrbar wird.",
            "Ich glaube so richtig Fahrt aufgenommen hat das, als vor 6 Jahren TikTok popul\u00e4r wurde.",
            "Mit solchen Wahrnehmungen w\u00e4re ich vorsichtig, kann auch an der erh\u00f6hten Sensibilit\u00e4t und Berichterstattung liegen.\n\nDie Kriminalstatistik zeigt eindeutig nach unten",
            "\"Viele vermuten\" ist ein wundersch\u00f6nes Beispiel wie man einer unbelegten Behauptung versucht irgendeine Art von Gewicht beizumessen.\n\nHast du wenigstens eine Statstik die zeigen w\u00fcrde, dass es \u00fcberhaupt eine Zunahme gibt? Die meisten vergessen bei sowas n\u00e4mlich gerne, dass wir heute deutlich mehr Nachrichten erhalten als fr\u00fcher. Das erkl\u00e4rt, woher das Gef\u00fchl kommt, es g\u00e4be von bestimmten Straftaten oder Verhaltensweisen immer mehr, obwohl die entsprechenden Statistiken das nicht belegen.\n\nGanz nebenbei: Egoistisch zu sein ohne die Konsequenzen dessen zu sehen und jemanden mutwillig mit dem Auto umfahren sind zwei verschiedene Dinge. F\u00fcr letzteres braucht es ein wenig mehr als \"Ist mir egal was mit anderen passiert\".",
            "Selten sowas egoistisches und zugleich menschenverachtendes geh\u00f6rt.",
            ">Was haben wir falsch gemacht, dass jeder denkt seine Zeit w\u00e4re 10000 mal wichtiger als die seiner Mitmenschen?\n\nIn diesem Fall war ihm seine Zeit (ein paar Minuten warten, damit ein Kind gefahrlos gerettet werden kann) wichtiger als das fucking Restleben seines Opfers.\n\nEigentlich sollte so jemand f\u00fcr den Rest seines Lebens in Sicherheitsverwahrung weggesperrt werden, damit er niemandem mehr gef\u00e4hrdlich werden kann..\n\nStattdessen wird er eine kurze Haftstrafe erhalten, und danach den F\u00fchrerschein leicht wieder bekommen. Er wird wieder auf den Rest der Menschheit losgelassen, genauso bekloppt und genauso \"bewaffnet\" wie zuvor..",
            "Dass es anonymisiert muss aber nicht zur Folge haben, dass man sich im Verkehr ohne R\u00fccksicht verh\u00e4lt. Allein das hierzulande eigentlich recht vorbildlich funktionierende Durchlassen von Rettungswagen (im Vergleich zu einigen anderen L\u00e4ndern) zeigt doch, dass der Verkehrsteilnehmer zu einer positiven Schwarm-Kooperation f\u00e4hig ist. Und man muss es ja auch mal sagen: die Mehrzahl der Autofahrer verh\u00e4lt sich\u00a0r\u00fccksichtsvoll - es sind aber leider die wenigen dummen Egomanen, die uns auffallen und uns lange im Ged\u00e4chtnis bleiben, w\u00e4hrend man sich an diejenigen, die einem zum Beispiel\u00a0das Einf\u00e4deln aktiv erm\u00f6glichen oder auch mal auf ihre Vorfahrt verzichten um einen in der Rush Hour schon lange Wartenden reinzulassen, nur kurz erinnert.",
            "> Gibt dazu Studien\n\nK\u00f6nntest du ein paar davon verlinken? Das Thema klingt interessant.",
            "r/rentnerfahrenindinge",
            "Traunstein? Sehr h\u00fcbsch, dann wartet die JVA Bernau auf ihn:\n\nhttps://de.wikipedia.org/wiki/Justizvollzugsanstalt_Bernau\n\nHatte einmal eine F\u00fchrung dort, das ist echt nicht sch\u00f6n dort. Und ich meine nicht die spezielle Isolationszelle sondern die ganz normalen Zellen.",
            "Passt besser zum eigenen Narrativ.",
            "Wenn du in Deutschland jemanden t\u00f6ten m\u00f6chtest, mach es mit dem Auto.",
            "Aber es ist sehr verwerflich also muss das auch Mord sein./s\n\nGanz ehrlich, ich finde auch, dass Autofahrer in Deutschland h\u00e4ufig noch mit zu geringen Strafen davon kommen, wenn sie schei\u00dfe bauen. Aber das unter wirklich jedem fucking thread zu dem Thema \"Mord, Mord, Kriegsverbrechen, Hochverrat und nochmal Mord\" steht ist halt wirklich anstrengend.",
            "Oder die ermittelnde Polizei.",
            "[removed]",
            "Ich verstehe, was Caterpillar meint. Nicht Bewunderung, aber Verwunderung, wie es kommt, das ein Normalo-Spacken pl\u00f6tzlich solche Motivation entwickelt.\n\nWelche unterschwellige Wut muss man mit sich rumschleppen?",
            "Die Tat ist abscheulich. Aber es geht wohl eher darum, dass es \"Mut\" braucht, soziale Grenzen zu \u00fcberschreiten.\n\n\nAllerdings sollte man festhalten, dass zwischen \"Mut\" und \"Idiotie\" oft nur eine seeehr d\u00fcnne Linie verl\u00e4uft.",
            "Auf jeden Fall eine saftige Geldstrafe und denn Lappen weg, sowie eine Pflichtnachschulung. Es ist schon ein Unterschied ob ich aus Unachtsamkeit oder weil einfach Pech jemanden anfahre oder mit voller Absicht.",
            "Ja, es ist ein Graus. Jeden Tag diese Ragebait-lokalgeschichten ohne irgendeinen informationellen Mehrwert, mit den vollkommen vorhersehbaren Kommentarspalten.",
            "Also mindestens Verbrechen gegen die Menschlichkeit",
            "> nh gr\u00f6\u00dfere strafe\n\nJunge.",
            "Nee du kriegst, wenn\u2019s das erste mal war, nen Bu\u00dfgeldbescheid \u00fcber 500 EUR und Fahrverbot, w\u00e4hrend ihn ne MPU und das hier erwartet: https://www.gesetze-im-internet.de/stgb/__315b.html",
            "Wie Kiffer Echt alles zu nem Kifferthema machen m\u00fcssen, ist das gr\u00f6\u00dfte Argument gegen die Legalisierung.",
            "das w\u00e4re dann eher versuchter Totschlag, wenn es sowas gibt.",
            "Welches Mordmerkmal siehst du erf\u00fcllt?",
            "Dazu braucht es mehr als eine rein objektiv lebensgef\u00e4hrliche Handlung. Alleine der Umstand, dass objektiv Lebensgefahr bestand, reicht also nicht aus um einen T\u00f6tungsvorsatz anzunehmen. Und alleine anhand der uns bekannten Umst\u00e4nde ist es sehr schwer zu argumentieren, dass ein T\u00f6tungsvorsatz vorliegt.\u00a0",
            "Wie kann es sein, dass der Autofahrer auf der Gegenspur gefahren ist und trotzdem beinahe Fu\u00dfg\u00e4nger auf dem Gehweg erwischt hat?\u00a0",
            "Hmm, aber wie ist das dann beim Waffenschein? Kann ich den auch wieder bekommen, selbst wenn ich jemanden mit einer Schusswaffe ermordet habe?",
            "Mit 30 Jahren F\u00fchrerscheinentzug f\u00fcr solche T\u00e4ter w\u00e4re ich auch bereits zufrieden.",
            "Wie Mike Thyson mal gesagt hat: \"Social media made y'all way too comfortable with disrespecting people and not getting punched in the face for it.\"",
            "Das Problem hierbei ist leider: Den Schei\u00df, den diese Leerdenker seit Covid verbreiten, ist von der Meinungsfreiheit gedeckt. Haust du einem von denen - verdienterma\u00dfen - f\u00fcr den Dreck, den sie da verzapfen, auf die Schnauze, heult er rum und du kassierst eine Anzeige wegen K\u00f6rperverletzung.",
            "This.....\nEs gab schon immer Stress, Gewalt etc... nur hat man halt nicht jeden Vorfall ausm kleinsten Kaff geh\u00f6rt",
            "Boomer - die bei sowas gef\u00fchlt immer am Start sind - haben TikTok erst viel sp\u00e4ter entdeckt.\n\nWie sollte TikTok denn da irgendwie was mit zu tun haben?",
            "Mann k\u00f6nnte auch einfach mal nach der aktuellen Kriminalstatistik des BKA googeln und feststellen, dass genau das Gegenteil der Fall ist.",
            "Ich glaube nicht, dass es \u00fcberhaupt eine Haftstrafe geben wird.",
            "Also den F\u00fchrerschein sollte man f\u00fcr sowas schon verlieren. Wenn man mit gro\u00dfen, gef\u00e4hrlichen Maschinen emotional umgeht und damit sein Umfeld gef\u00e4hrdet, dann ist das nichts f\u00fcr einen.",
            "Damit es trotzdem die Totschlag bzw Mord Verurteilung gibt?\u00a0\n\nEdit: wer downvoted, kann ja gerne mal einen Fall posten, bei dem jemand einen anderen mit einem Auto t\u00f6ten *wollte* und nicht wegen eines vors\u00e4tzlichen T\u00f6tungsdelikts verurteilt wurde.\u00a0",
            "Wenn ich billigend in Kauf nehme, dass der unter die R\u00e4der eines \u00fcber 2 Tonnen schweren Gef\u00e4hrts kommen kann, dann geht das schon grob in die Richtung.",
            "[removed]",
            "[removed]",
            "Ich glaube jeder von uns kennt Situationen, in denen man unter Stress steht, dazu vielleicht noch hungrig ist, usw.\n\nVielleicht wenn sich genug dieser Faktoren aufsummieren?",
            "DaS iSt MoRd",
            "Was soll \"nh\" \u00fcberhaupt hei\u00dfen?",
            "w\u00fctender kontrollverlust.",
            "Eine --> 'ne --> nh",
            "Das ist heute so aber vor 3 Jahren noch ganz anders. Und wenn das aus der Perspektive sieht denkt man da nochmal anders dr\u00fcber nach",
            "Echt ey, was f\u00e4llt den Leuten ein, aktuell relevante Geschehnisse mit anderen ins Verh\u00e4ltnis zu setzen. Frechheit.",
            "Gibt es:\n\n\"Der versuchte Totschlag meint dabei eine kriminelle Handlung, wobei der T\u00e4ter versucht, einen anderen Menschen zu t\u00f6ten, allerdings die Tat nicht vollendet wird und der Tod des anderen nicht eintritt.\"",
            "mind. die gleichen die beim Ku'damm raser erfuellt waren.",
            "Gemeingef\u00e4hrliche mittel oder niedere Beweggr\u00fcnde?",
            "Sonstige niedrige Beweggr\u00fcnde",
            "Mord wird es wahrscheinlich nicht sein, aber der Fahrer hat den tot eines Menschen billigend in Kauf genommen. (er hat ihn mit einem tonnenschweren Fahrzeug angefahren und mitgeschliffen) \n\nDas begr\u00fcndet einen T\u00f6tungsvorsatz und k\u00f6nnte somit als versuchter Totschlag gewertet werden. (leider wird er wohl mit weniger davon kommen)",
            "Niedere Beweggr\u00fcnde.",
            "Nun, das Talent liegt hier beim Fahrer.",
            "Bin nat\u00fcrlich kein Jurist, aber [hier](https://www.gesetze-im-internet.de/waffg_2002/BJNR397010002.html) verstehe ich \u00a75 (1) so, dass es eine Verj\u00e4hrungsfrist gibt. Es ist also wieder m\u00f6glich.",
            "Ok, welches mordmerkmal ist da erf\u00fcllt?",
            "Das sind zwei v\u00f6llig verschiedene Dinge.\n\nF\u00fcr Mord brauchst du Vorsatz, ja. Das brauchst du aber grunds\u00e4tzlich, f\u00fcr jede Straftat. Da h\u00f6rt es also auch schon auf \"grob in die Richtung\" zu gehen.",
            "[removed]",
            "[removed]",
            "Machst Du hier versteckte Snickers Werbung?\n\nAu\u00dferdem: \"Was haben sie zu dem Sachverhalt zu sagen?\" \"Tschuligom, hatte Hunger.\"",
            "ne",
            "Nach hitler oder so",
            "\"hier korrekten Artikel einf\u00fcgen\"",
            "Angeblich \"ne\". Aber das ist einfach eine idiotische Darstellung.",
            "Aber NH ist doch 'nhaar' ich mein wer spricht denn den Buchstaben H wie ein 'he' aus das ist doch vollkommen idiotisch. Habt ihr im Kindergarten nicht den Alphabetsong gesungen",
            "Was?",
            "Jo, bei iwas-was-mit-Cannabis und Fahren hat man immer sofort den F\u00fchrerscheinentzug und die MPU bekommen.",
            "Nun ja in diesem Fall sollte es ja sogar noch ernster gewertet werden als beim kudamm.. am kudamm der hat es durch sein rasen in Kauf genommen das er jemanden verletzen k\u00f6nnte. Dieser hier hat jemanden ganz konkret angefahren.",
            "Ein gemeingef\u00e4hrliches Mittel muss wirklich gemeingef\u00e4hrlich sein - Bombe oder so. Irgendwas was viele treffen kann.",
            "Das Mordmerkmal der niedrigen Beweggr\u00fcnde ist kein Auffangtatbestandsmerkmal, wenn sonst nichts zutrifft.",
            "Hass oder Wut? Ne T\u00f6tung in Kauf nehmen muss ja nicht zwangsweise unter Mord laufen. Versuchter Totschlag ginge ja auch",
            "Und selbst der Vorsatz liegt hier bei den uns bekannten Infos nicht auf der Hand, weil wir so circa gar nichts wissen. Wir wissen ja nichtmal ob der T\u00e4ter komplett durchgetreten hat und 50kmh gefahren ist oder Schrittgeschwindigkeit.\u00a0",
            "[removed]",
            "Arabische Einfl\u00fcsse w\u00fcrde ich vermuten.\n\nWie bei so viel in der heutigen Jugendsprache...",
            "Benutze es selbst nicht und bin mir daher nicht 100% sicher, jedoch ist es das, was ich am ehesten f\u00fcr richtig halte",
            "\\*Wh?",
            "ja sehe ich genauso.",
            "Bleiben trotzdem die niederen Beweggr\u00fcnde",
            "Ein Auto kann viele treffen.",
            "Die Sands\u00e4cke an den Weihnachtsm\u00e4rkten implizieren, dass Fahrzeuge durchaus in dieser Kategorie betrachtet werden.",
            "H\u00e4ttest dir wenigstens die M\u00fche machen k\u00f6nnen nachzuschauen, dass das tats\u00e4chlich mordmerkmale sind, die du hier auff\u00fchrst.",
            "Die k\u00f6nnten in der Tat erf\u00fcllt sein. Aber vorher muss man T\u00f6tungsvorsatz nachweisen. Der liegt nat\u00fcrlich nahe, die Abgrenzung da ist aber schwierig. Da reichen mir die Infos aus dem Artikel noch nicht.",
            "Wenn ich auf nur eine Person zufahre, dann kann ich auch nur eine Person treffen.\u00a0",
            "Der T\u00e4ter darf die Wirkung auf eine Vielzahl von Menschen nicht in der Hand haben, das hat er bei einem Auto. \n\nJede Tatwaffe kann viele treffen, das macht sie noch nicht unkontrolliert gemeingef\u00e4hrlich",
            "Der T\u00e4ter darf die Wirkung auf eine Vielzahl von Menschen nicht in der Hand haben, das hat er bei einem Auto.",
            ">das hat er bei einem Auto\n\nAb einem gewissen Punkt hast du das nicht mehr in der Hand. Und ja, es gab schon Urteile, in denen das Auto als gemeingef\u00e4hrliches Mittel betrachtet wurde.",
            ">das hat er bei einem Auto...\n\n... sehr schnell nicht mehr.\n\nFTFY",
            "Im konkreten Fall aber durchaus. Er raste ja nicht in eine Menschenmenge."
        ]
    },
    "\"Der Frust ist gro\u00df\": Standort Deutschland f\u00e4llt ins globale Mittelfeld zur\u00fcck": {
        "title": "\"Der Frust ist gro\u00df\": Standort Deutschland f\u00e4llt ins globale Mittelfeld zur\u00fcck",
        "score": 128,
        "url": "https://www.derstandard.at/story/3000000225275/der-frust-ist-gross-standort-deutschland-faellt-ins-globale-mittelfeld-zurueck",
        "content": "",
        "num_comments": 51,
        "comments": [
            "K\u00f6nnten wir B\u00fcrokratie exportieren?",
            "Habe den Artikel nicht gelesen, schlie\u00dfe mich aber den Upw\u00e4hlis im Thread an, dass das alles pers\u00f6nlich auf Lindners Befehl passiert und wir nur doch endlich den Kommunismus brauchen.",
            "Das ist alles halb so wild. \n\nUnser Wirtschaftsexperte h\u00e4tte gesagt: Der Standort Deutschland ist nicht unattraktiv sondern nur nicht mehr beliebt.",
            "Ich gebe weiterhin dem Finanzminister aus der FDP eine gro\u00dfe Teilschuld an der Situation. Wer sich immer nur hinstellt und sagt \"geht nicht\" \"zu teuer\" \"wer soll das bezahlen\", obwohl andere Minister und Regierungsparteien zig Ideen haben, um die Wirtschaft zu retten, zeigt eindeutig, wie wenig Ahnung er von der Finanzwelt und Wirtschaft hat. Wir brauchen Investitionen und neue Schulden, um diese Krise zu \u00fcberwinden und Deutschlands Stand in der Weltwirtschaft zu stabilisieren",
            "Mit der Entscheidung des ersten Bundes-Kabinetts Merz f\u00fcr den Wiedereinstieg in die Kernenergie wird das alles in Ordnung kommen /s",
            "Ja, irgendwie war das doch eines der Dinger von der FDP, sich um die B\u00fcrokratie zu k\u00fcmmern? Entweder ist mir das entfallen oder ich h\u00f6re davon einfach nichts (mehr). B\u00fcrokratieverringerung ist einer der Ans\u00e4tze, wo man am ehesten Unterst\u00fctzung bekommen k\u00f6nnte politisch.\n\nEine sch\u00f6ne Analogie ist ja immer der Verkehr. Jeder noch so unbedeutende Kleinschei\u00df ist geregelt, aber selbst den lokalen Verwaltungen ist es mittlerweile einfach \"zu viel\", was dann in kreative Schilderkompositionen endet beispielsweise. Wenn selbst die Lokalregierung Probleme kriegt... hmmja.\n\nAllerdings hoffe ich, dass die Leute aus der Wirtschaft auch ein paar Finger intern herumgezeigt werden. Man kann ja immer bunt, dramatisch auf die Politik zeigen, aber es w\u00e4re auch schon zu wissen, was ihre L\u00f6sungswege sind? Wenn ich an deutsche Konzerne denke, dann sind die viel zu tr\u00e4ge, konservativ, etc. Da ist auch Luft nach oben.",
            "schon geschehen. Mit Troika und EU haben wir das erfolgreich in die europ\u00e4ischen Saftnationen exportiert die weniger davon hatten als uns lieb war. Und daf\u00fcr liebt uns ganz Europa. Keiner versteht wie es ohne deutsche B\u00fcrokratie mal gegangen ist.\u00a0",
            "Vergiss nicht, dass Gr\u00fcne und SPD eigentlich \"einen richtig guten Job machen\", aber das noch nicht gut genug kommunizieren.",
            "Kann man nicht wissen, denn der wurde noch nie richtig ausprobiert.",
            "Endlich mal ein vern\u00fcnftiger Kommentar",
            "> Habe den Artikel nicht gelesen\n\nDas wird standardm\u00e4\u00dfig angenommen, muss man also nicht extra dazuschreiben",
            "Die DDR war besser",
            "Es werden im Artikel 4 gro\u00dfe Punkte angesprochen:\n\n1. B\u00fcrokratie: gut, da k\u00f6nnte auch die FDP noch mehr machen (einige Dinge werden ja aber noch erarbeitet), aber da sehe ich nicht, wo Lindner irgendwas in die Richtung verhindert hat? Es kommt halt von allen Seiten zu wenig in diese Richtung.\u00a0\n\n2. Hohe Energiepreise: was hat Lindner hier verhindert?\u00a0\n\n3. Hohe Steuern: Dass Lindner hier derjenige ist, der blockiert, kannst du nicht ernsthaft vertreten.\u00a0\n\n4. Strafz\u00f6lle: Lindner ist gegen die Strafz\u00f6lle. Ebenso auch Habeck (obwohl er sie aktuell in China verteidigt/verteidigen muss) und Scholz. Teile der SPD wollen aber zumindest Strafz\u00f6lle auf Produkte von Temu & Co.\u00a0\n\nDas was Lindner prim\u00e4r verhindert hat bzw. versucht hat zu verhindern sind soziale Projekte. Ich sehe jetzt nicht, wie das irgendwas mit den angesprochenen Problemen zu tun hat.\u00a0",
            "Ja, du hast recht, aber geht nicht! \n\n- MfG Christian",
            "Ah ja der Finanzminister der sich an geltenes Recht h\u00e4lt ist schuld und nicht etwa die Partei die die Schuldenbremse verabschiedet hat in Regierungsverantwortung und jetzt wieder Milliarden f\u00fcr die Rentner durchsetzt \n\nMuss man wissen \n\n  \nWir brauchen dringend echte Reformen und langfristige Pl\u00e4ne die \u00fcber eine letzte Party f\u00fcr die Boomer und nach mir die Sinnflut hinaus gehen. Wenn wir die Zusch\u00fcsse f\u00fcr die Rente streichen und Schulden aufnehmen h\u00e4tten wir 100 Milliarden f\u00fcr Steuerentlastungen und Geld f\u00fcr Investitionen \n\nwas stattdessen passieren wird wenn die Schuldenbremse weg ist: Mehr Geld f\u00fcr die Rente, weil Respekt und so",
            "Es gibt genug Geld, man m\u00fcsste es nur anders verteilen.\n\nDas \"Wir nehmen jetzt Geld f\u00fcr die Zukunft auf und zahlen es sp\u00e4ter dann zur\u00fcck\" hat leider nie funktioniert. \nSonst w\u00e4hren wir ja jetzt nicht in der Situation, in der wir sind.",
            "Und was hat das mit dem Artikel zu tun?\u00a0",
            "Lindner und die CDU sins verantwortlich\n\n\n\n\nLinder weil er ums Verrecken nix ausgeben will und die CDU, weil sie mitten in Krisen die ohnehin knappen Kassen kleiner klagt",
            "Vorallem weil er derjenige w\u00e4re, der am lautesten nach Investitionen schreien w\u00fcrde, wenn er in der Opposition w\u00e4re.\n\nAber w\u00e4re h\u00e4tte wissen k\u00f6nnen, da\u00df regieren so schwer ist? /s",
            "Jeder wei\u00df, wer Wachstum und Wettbewerbsf\u00e4higkeit will, der darf auf keinen Fall investieren. Wirtschaft durchgespielt der CL.",
            "Die FDP koaliert mit zwei Parteien, die gro\u00dfe Fans von staatlicher Kontrolle, semi-planwirtschaft und Umverteilung in diverse Richtungen sind. F\u00fcr diese Unterfangen braucht man nicht weniger B\u00fcrokratie, sondern mehr...irgendwer muss ja das Register der neuen Empf\u00e4nger f\u00fcr X pflegen, den Hersteller von \"gr\u00fcnem Stahl\" kontrollieren usw..",
            "Gibt auch immer wieder Dinge, wo die FDP sich f\u00fcr Politik einsetzt, die zu mehr B\u00fcrokratie f\u00fchrt. Die G\u00e4ngelung von B\u00fcrgergeldempf\u00e4ngern zum Beispiel. Oder die Schuldenbremse und die daraus in gewissem Ma\u00dfe resultierende Unterbesetzung von \u00c4mtern und Kommunen",
            "Tats\u00e4chlich k\u00f6nnen andere L\u00e4nder die EU-Verordnungen auch mit recht wenig B\u00fcrokratie umsetzen. Uns zwingt auch keiner, alles immer siebzehnfach (Bund und je Bundesland) zu implementieren. Trotzdem machen wir es irgendwie viel zu gerne",
            "Griechenland, wo Milch und Honig floss und wir Deutschen haben es kaputt gemacht.",
            "Diese eine gelbe 10% Partei aber, an der muss es liegen!",
            "Ehm nein?!",
            "Du hast nicht verstanden dass wir hier auf Reddit sind. Die L\u00f6sung liegt darin, dass wir 100 Milliarden Schulden machen, damit 300000 neue Sozialwohnungen in der Oberlausitz bauen und damit das Wirtschaftswachstum ankurbeln. Die Wohnungen werden dann Fachkr\u00e4fte anziehen und die lassen wir dann mit noch mal 10 Milliarden Euro Elektroflugtaxis bauen. Das nennt man nachfrageorientierte Angebotspolitk, was \u00fcbrigens daher kommt, dass man hinterher immer nachfragen muss warum der Plan nicht so aufgegangen ist, wie gedacht. Wie toll das ist, sieht man bspw. anhand Chinas Geisterst\u00e4dten (bspw. Ordos\u00a0) mit denen man in China seit Jahren an einer Immobilienkrise vorbeischlittert. V\u00f6lliger Schwachsinn denkst du jetzt? Nee, alles halb so wild. Staatsgeld ist nicht wirklich Geld, Schulden haben keine Auswirkung auf irgendwas und wenn Robert Habeck und Annalena Baerbock noch f\u00fcnf Mal Klartext mit den Chinesen geredet haben, dann kommt die Wirtschaft auch wieder in Schwung. Ganz sicher.",
            "Der neue glaube an trickle down economics. Wenn man nur gen\u00fcgend Schuldgeld in Konzerne leitet landet das angeblich beim normalen Arbeiter und kurbelt die Wirtschaft an.\u00a0",
            "Hohe Energiepreise hat Lindner nicht lindern wollen.\n\n-> Habeck wollte einen Br\u00fcckenstrompreis\n(Gibt\u2019s nicht, zu teuer, angeblich)\n\n-> Habeck wollte Tenet kaufen um Nord-S\u00fcd Trassenbau zu beschleunigen um Redispatch-Kosten schneller zu senken\n(Linder sagt N\u00f6, obwohl es nichtmal unter Schuldenbremse fallen w\u00fcrde)\n\n-> Allgemein h\u00e4tten Netzentgelt und Netzauabaukosten die aktuell der B\u00fcrger tr\u00e4gt, entweder gesenkt oder vom Bund \u00fcbernommen werden (je nach EU Regeln)\n\n-> Lindner wollte die F\u00f6rdert\u00f6pfe f\u00fcr Umbau gering halten, waren innerhalb von wenigen Stunden komplett leer.\n\n-> Imo jedes Haus muss ged\u00e4mmt werden, egal wann WP rein kommt. Hei\u00dft weniger Energieverbrauch, ergo h\u00f6here Verf\u00fcgbarkeit f\u00fcr Industrie. K\u00f6nnte b\u00fcrokratiearm gestaltet werden, braucht aber Geld. (KFW Standards komplett \u00fcberzogen, KFW Zinsen aktuell auch)\n\n\nSteuersenkungen kann Lindner auch nicht mit der Schuldenbremse durchziehen. \nDas Land hat einen Investitionsstau ihv ~700 Mrd. Eher 1 Billion bis es so weit ist. Der Staat kann Leistungen gar nicht so weit reduzieren um nennenswerte Geldsummen damit frei zu bekommen um ZUS\u00c4TZLICH zu diesem Invest-Stau auch noch die B\u00fcrger zu entlasten. \n\n\nZudem k\u00f6nnte man es auch einfach nur gerechter verteilen. Aktuell zahlt die h\u00f6chste prozentuale Abgabenlast die Mittel bis Unterschicht. Arbeit lohnt sich nicht, Erben und Kapitalertr\u00e4ge lohnen sich. Bei jedem  Euro \u00fcber 70000 gehen beim Arbeiter erstmal 45% a den Staat. Wenn ich Million\u00e4r bin und f\u00fcr 7% am Aktienmarkt anlege, ist bei 70k immer noch 26% Kapitalertragssteuer. \nVereinfachte Rechnung: \nEine Million im ACWI zu ~7% angelegt sind nach Steuern knapp 52k im Jahr. \nArbeiter mit 70k nimmt 43k nach Steuern nach Hause. \nUnd dazu muss man sagen; die \u201cMillion\u00e4re\u201d sind in dem Sinne noch nicht das Problem. Die wirkliche Ungerechtigkeit beginnt so ab 10 Mio. \n\n\nLindner k\u00f6nnte auf einen Schlag den Arbeitnehmerpauschalbetrag (Werbungskosten) von 1000\u20ac auf 3k\u20ac erh\u00f6hen, hei\u00dft; Millionen von Mitb\u00fcrgern m\u00fcssen keine Steuererkl\u00e4rung mehr machen und haben mehr Geld in der Tasche. Die freien Stellen bei den Finanz\u00e4mtern k\u00f6nnen sich dann um gro\u00dfe Unternehmen k\u00fcmmern, die gerne Milliarden am Fiskus vorbeitragen.\n\n\nHat Lindner wirklich Schuld an Allem? Nein. Nat\u00fcrlich nicht. Er hat sich aber leider auf eine \u201c1 Programm\u201d wenn nicht sogar \u201cEine Position\u201d Partei reduziert. Und das noch mit einer Position, die uns wirtschaftlich schadet.",
            "Die Schuldenbremse ist bei weitem nicht das einzige Gesetz, dass durch sie geltendes Recht an vielen anderen Stellen gebrochen wird interessiert ihre Verfechter leider kaum.",
            "> an geltendes Recht h\u00e4lt\n\nund\n\n> Zusch\u00fcsse f\u00fcr die Rente streichen\n\nWenn du ein sofortiges, vollst\u00e4ndiges und/oder ersatzloses streichen der Zusch\u00fcsse meinst kannst du nicht beides haben.\n\n> Schulden aufnehmen\n\nGeht ja nicht, weil sich der Finanzminister an geltendes Recht h\u00e4lt & auch keinen Willen zur \u00c4nderungen an der Schuldenbremse zeigt.\n\nIch bin auch gro\u00dfer Fan davon, ganz viel am Rentensystem zu \u00e4ndern, aber ganz so einfach ist der Haushalt dann doch nicht aufzul\u00f6sen.",
            "Das Problem ist nicht, dass er sich an die Schuldenbremse h\u00e4lt, sondern ihr gr\u00f6\u00dfter Verfechter ist. Die Schuldenbremse mit \"Ja, vielleicht wird das Geld ja falsch ausgegeben\" zu begr\u00fcnden, ist auch eine schwierige Argumentation. Sowas geh\u00f6rt ganz sicher nicht ins Grundgesetz.",
            "Wenn dann ist das Bundesverfassungsgericht schuld, weil sie die Schuldenbremse so strikt ausgelegt haben.",
            "Lindner ist zu kritisieren, weil er an offensichtlich falschen und gut widerlegten Thesen festh\u00e4lt (e-fuels, trickle down, etc), nicht daf\u00fcr, dass er nicht mehr Geld bewilligt als was der Haushaltsplan vorsieht.",
            "Und zwingt keiner von au\u00dfen, au\u00dfer das Grundgesetz und der darin verankerte F\u00f6deralismus.\n\nEs gibt so ein paar Themen, die mich pers\u00f6nlich betreffen, wo weniger F\u00f6deralismus und B\u00fcrokratie eine ganz interessante Ver\u00e4nderung bedeuten w\u00fcrden. Der F\u00f6deralismus in Deutschland ist aber historisch gewachsen und sehr, sehr alt.",
            "Nat\u00fcrlich ist GR gr\u00f6\u00dftenteils selbst am der Misere Schuld.\n\n\nNicht aber an der l\u00e4ngsten Rezession der Nachkriegszeit.\u00a0\u00a0\nDeutsches Spardiktakt, Privatisierung (=billiger Verkauf an deutsche und andere Unternehmen) etc haben das Wunder vollbracht.\u00a0\u00a0\nUnd die Folgen sieht man in den kommenden Jahren endlich auch in Deutschland.",
            "Hey, eine 6,x% Partei hat in zwei Jahren den Ausstieg aus der Kernenergie durchgekommen, da muss eine 10% Partei in drei Jahren viel mehr erreicht haben.",
            "H\u00e4? Schie\u00dfbefehl und militarisierter \u00dcberwachungsstaat zeugen von Wirtschaftlichkeit! Ein Land das Teenager \u00fcber eine gesperrte Grenze entf\u00fchrt um Anerkennung zu erpressen ist ein besseres Land als ein alternder wirtschaftsgigant im Herzen von Europa.",
            ">\u00a0Wenn du ein sofortiges, vollst\u00e4ndiges und/oder ersatzloses streichen der Zusch\u00fcsse meinst kannst du nicht beides haben.\n\nStimmt nat\u00fcrlich. Man kann es aber auch fortlaufend machen. Die Rente nach 45 Beitragsjahren ab 2025 abzuschaffen w\u00e4re kein Problem (oder ggf etwas sp\u00e4ter, keine Ahnung wie lange da so die antragsfristen etc sind). Das spart nat\u00fcrlich nicht direkt die vollen ~13 Milliarden ein, nach 2-3 Jahren sollte man aber so weit sein.\u00a0",
            "Und um es noch mal hinzuzuf\u00fcgen: nur Artikel 1 ~~bis~~ und 20 des GG sind von der Ewigkeitsklausel (Artikel 79 Absatz 3) betroffen. Artikel 109 GG k\u00f6nnte man also \u00e4ndern, wenn man wollte. Der Wille ist aber nicht gegeben.",
            "Die Sparpolitik gibt es schon lange in Deutschland und die Folgen kann man t\u00e4glich sehen, wenn man will.\n\nIch empfehle mal einen Blick in Deutschlands Schulen.",
            "Die Troika hat daran nicht viel gemacht, ohne w\u00e4re die Wirtschaft auch zusammengebrochen da die andere M\u00f6glichkeit der Austritt gewesen w\u00e4re. Au\u00dferdem sieht man au\u00dferhalb von Athen sehr gut was das gro\u00dfe Problem war, Korruption und B\u00fcrokratie. Angefangene Geb\u00e4ude ohne Ende nur um Subventionen einzustreichen, Steuerhinterziehung in jedem Laden, Renten obwohl der eigentliche Bezieher lange tot war, nicht nachhaltige Modelle wie Massentourismus. Das sind nicht die deutschen Schuld sondern die Unf\u00e4higkeit der Regierungen zu Reformen.",
            "...und das mit dem freien Markt wird sich eh nie wirklich durchsetzen.",
            "Aber es gab bessere Kinderbetreuung in der DDR!1!!!!!11!1!!",
            "> k\u00f6nnte man also \u00e4ndern\n\nWo ist die 2/3 Mehrheit daf\u00fcr im Bundestag? Sagen wir mal Chrisi w\u00fcrde es endlich einsehen. Trotzdem werden viele FDPler und vermutlich auch Seeheimer SPDler dann von der Linie von Lindner abweichen und AfD, BSW und CDU w\u00fcrden zugerne die Ampel brennen sehen das diese nie daf\u00fcr stimmen w\u00fcrden.",
            "Lies Bitte nochmal Artikel 79 Absatz 3.  UND ist das Schl\u00fcsselwort.",
            "Lies dir den Art. 79 (3) bitte noch einmal durch.\u00a0",
            "Man sieht ja was man davon hat!\n\nDas h\u00e4tt's mit dem Hoenecker nicht gegeben...",
            "Du hast nat\u00fcrlich Recht, ist korrigiert. \u00c4ndert nichts daran, dass man 109 \u00e4ndern k\u00f6nnte."
        ]
    },
    "Hessen tr\u00f6delt bei Anerkennung von Heilberuflern \u2013 Fachkr\u00e4fte wandern ab": {
        "title": "Hessen tr\u00f6delt bei Anerkennung von Heilberuflern \u2013 Fachkr\u00e4fte wandern ab",
        "score": 146,
        "url": "https://www.fr.de/rhein-main/landespolitik/hessen-heilberufen-droht-die-arbeitslosigkeit-93144082.html",
        "content": "",
        "num_comments": 37,
        "comments": [
            "\"Tr\u00f6deln\" ist hier auch eine leichte Untertreibung. Ich kenne ausl\u00e4ndische \u00c4rzte die alle Unterlagen eingereicht haben, alle Pr\u00fcfungen bestanden haben und eine Jobzusage haben aber seit > 6 Monaten auf eine Berufserlaubnis warten. Das ganze Verfahren f\u00fcr die Anerkennung der Approbation dauert gerne mal \u00fcber 2 Jahre. Der Flaschenhals ist nicht die eigentliche Pr\u00fcfung der Abschl\u00fcsse (die wird von der Landes\u00e4rztekammer gemacht) sondern die schlichte Bearbeitung der Antr\u00e4ge.",
            "Ich dachte erst, es ginge um Heilpraktiker. Dar\u00fcber w\u00e4re ich happy gewesen, aber so\u2026 =\\",
            "tja, und so wird das Land mit Vollgas gegen die Wand gefahren.",
            "Jedes Mal wenn ich Land h\u00f6re, h\u00f6re ich Beh\u00f6rden. Wenn ich Beh\u00f6rden h\u00f6re denke ich automatisch an Passierschein A38. Wenn ich dann noch von Freunden mitbekomme, dass Datenhaltung in Excel gleich Digitalisierung ist, dann kann man den Laden hier eigentlich direkt zu machen.",
            "hei\u00dft das, dass die anderen Bundesl\u00e4nder diese Leute haben kann?",
            "Bei Hom\u00f6opathen w\u00fcrde ich das Tr\u00f6deln jetzt pers\u00f6nlich nicht verurteilen.",
            "0.01% wandern deswegen ab\n\nIst im Signal to noise nicht mehr unterscheidbar",
            "Und die Ursache ist leider mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit \"B\u00fcrokratieabbau\" in Form von Stellenabbau f\u00fcr entsprechende SachbearbeiterInnen.",
            "Ich kann hier nur exemplarisch f\u00fcr die Darmst\u00e4dter Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde sprechen, und das auch nicht als direkt Betroffene Person (die Ehre geb\u00fchrt dem Einwohnermeldeamt, bei dem ich nun mit anderthalb Jahren abgelaufenen Perso weiter vergeblich hoffe, einen Termin zu ergattern), aber was da l\u00e4uft, pr\u00e4ziser absolut gar \u00fcberhaupt nicht l\u00e4uft, entbehrt jeglicher Konzepte, die sich in der deutschen Sprache ohne \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Gebrauch herber Kraftausdr\u00fccke darstellen lie\u00dfen. Auf onlineterminvergabe wird auf der Beh\u00f6rdenwebsite zwar hingewiesen, aber \u00e4hnlich wie beim Einwohnermeldeamt werden diese Termine scheinbar nicht freigeschaltet. In der Konsequenz muss man als Betroffener teilweise um 03:00 Uhr an Sprechstundentagen am zentralen Platz aufschlagen und sich einreihen, um die Hoffnung zu haben, eine Wartenummer zu ziehen, die am entsprechenden Tag noch bearbeitet wird. Falls die feinen Damen- und Herrschaften das nicht mehr am selben Tag abarbeiten k\u00f6nnen, verf\u00e4llt die Wartenummer selbstverst\u00e4ndlich.\n\nWir sind eine, naja, irgendwie gro\u00dfe Universit\u00e4tsstadt und bilden entsprechend viele Leute mit nicht-EU Pass aus. Wenn die Leute aber Bock haben, hier ihre Abschl\u00fcsse umzusetzen, an ihre Praktika anzukn\u00fcpfen oder ihren hier gekn\u00fcpften Beziehungen eine Perspektive zu geben, gl\u00e4nzt die Beh\u00f6rde fl\u00e4chendeckend mit *Furzger\u00e4usche durch angespannte Lippen und teilweise ausgestreckte Zunge*. Das ist kein Forumquirk, sondern die ehrlichste Einsch\u00e4tzung, die diese Beobachtung \u00fcber gut f\u00fcnf Jahre zul\u00e4sst. Denn wie anfangs angef\u00fchrt, f\u00fcr die konzentrierte Gleichg\u00fcltigkeit gehen die sprachlichen Konzepte einfach aus.\n\nIch kenne mindestens ein paar, das sich vor Plan verehelicht hat, weil die Gammelkacke nicht mehr tragbar war und zu einem zeitweisen Aufenthaltsverlust einer der beiden gef\u00fchrt hat. Die zuvor zugesagte Stelle hier war in Folge selbstverst\u00e4ndlich auch weg. Dass in jeder Industrie \u00fcber Fachkr\u00e4ftemangel gepl\u00e4rrt wird, aber unser unf\u00e4higer Beh\u00f6rdenapparat die hier ausgebildeten Leute nicht einmal mit einer fortfolgenden Aufenthaltserlaubnis ausstatten kann, ist hahneb\u00fcchend. Wir haben kein Integrations- sondern ein integrierungsproblem! Zuckmayer hatte mit den beh\u00f6rdlichen Missst\u00e4nden, die im Hauptmann von K\u00f6penick dargestellt recht und wir nehmen schulterzuckend hin, dass lediglich der Lifehack mit der Offiziersuniform ausgebessert wurde.",
            "Und dann k\u00f6nnen in guter deutscher \"Wir f\u00fchren Scheindebatten, um L\u00f6sungen zu vermeiden\"-Tradition wieder alle nach B\u00fcrokratieabbau schreien.\n\nDenn mal dar\u00fcber zu reden, dass einfach nicht genug Personal da ist (vergleiche angestellte im \u00f6ffentlichen Dienst im Verh\u00e4ltnis zur Bev\u00f6lkerung in anderen L\u00e4ndern), widerspricht ja dem Narrativ.",
            "Wenn der gleiche Bearbeiter f\u00fcr die Antr\u00e4ge, auch die, von den Fl\u00fcchtlingen machen muss, dann wei\u00dft du, wieso die Wartezeit so lange ist. In unserem Kreis werden alle Antr\u00e4ge erst bearbeitet, nachdem die Ukrainischen bearbeitet worden sind.",
            "Dann w\u00e4re ja nicht die Rede von Fachkr\u00e4ften...",
            "Ja das dachte ich auch erst\u2026 das h\u00e4tt ich sogar gut gefunden.",
            "Und dabei wichtig zu erw\u00e4hnen, dass es nicht immer \"Mangel an Arbeitskr\u00e4ften bei den Beh\u00f6rden ist\", sondern oftmals die Prozesse scheinbar so extra kompliziert sind, dass sie sehr viele Arbeitskr\u00e4fte binden und finanzieren. Systeme haben die Eigenschaft, zu wachsen...",
            "Eintragung einer Galeere? Da m\u00fcssen Sie zum Hafen!",
            "Fun fact  hessen hat kein einheitlich  e akten systeme.....  ich wei\u00df von drei unterschiedlichen...\n\n\nDa zu hatte ich das A38 letzten mit dem Arbeitsamt  f\u00fcr F\u00f6rderung  des arbeits platz.....  habe mal die arbeit zeit die daf\u00fcr drauf genagen sein muss x Mindestlohn   und sind schon bei 800 plus euro. Und alle beteiligen  bekommen als mindelohn. \n\nEs geht um kosten  von 120 euro im jahr",
            "Arbeite zwar nicht in einer Beh\u00f6rde, aber ich f\u00fcttere gr\u00f6\u00dftenteils exceltabellen, was dem Land dann als Digitalisierung verkauft und von diesem gef\u00f6rdert wird...",
            "Sind schon deutlich mehr und \"Abwanderung\" hei\u00dft hier nicht prim\u00e4r Ausland sondern anderes Bundesland.",
            "Jedes Jahr verlassen 1 Millionen Menschen Deutschland darunter 70% Ausl\u00e4nder. Der brain drain hat bereits begonnen und der Aufschwung der AFD und die Ausl\u00e4nderfeindliche Stimmung in der Gesellschaft wird ihn weiter beschleunigen.",
            "Das sind dann aber auch Ketten Effekte... Die erz\u00e4hlen Freunden, Verwandten, Kollegen und im Internet wie Scheisse es ist",
            "Eher andersrum.\n\nDer derzeitige und auch fr\u00fchere B\u00fcrokratieabbau funktioniert so, dass man ganz viele neue h\u00f6here Stellen schafft, die den B\u00fcrokratieabbau managen sollen.\n\nGibt dann am Ende also die alten Stellen mit mehr Aufwand und die neuen Stellen, die denen Vorgaben machen.\n\nDas Spiel wiederholt man alle paar Jahre und dann ist man in dem B\u00fcrokratie-Irrenhaus, dass wir uns geschaffen haben.",
            "Daf\u00fcr reichte es, keine neuen Stellen zu schaffen. Der Antel ausl\u00e4ndischer \u00c4rzte hat sich seit der \u00c4rzteschwemme mehr als verf\u00fcnffacht, in absoluten Zahlen noch mehr. Da reicht es einfach nicht zu expandieren.",
            "Sowas wie das hier:\n\nhttps://www.reddit.com/r/Darmstadt/comments/1dlrnys/darmstadt_ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde/\n\ndas geht einfach nicht. Die Darmst\u00e4dter Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde ist ja auch schon seit Jahren ber\u00fcchtigt.  Es \u00e4ndert sich einfach nicht, einfach unglaublich frustrierend.",
            ">Wenn der gleiche Bearbeiter f\u00fcr die Antr\u00e4ge, auch die, von den Fl\u00fcchtlingen machen muss, dann wei\u00dft du, wieso die Wartezeit so lange ist.\n\nZitat den ich irgendwo mal gelesen habe: \"Du glaubst die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde ist schlecht aber das HLfGP ist der Endgegner.\"\n\nDas ist ja das eigentlich ersch\u00fctternde. Die Ausl\u00e4nder die beim HLfGP landen sind oft schon durch die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden durch. Das HLfGP hat nicht direkt was mit Asyl o.\u00e4. zu tun. Es besch\u00e4ftigt sich u.a. mit der Anerkennung von Abschl\u00fcssen im Gesundheitsbereich. Also damit Ausl\u00e4nder die wir explizit wollen die Arbeit in Berufen zu erm\u00f6glichen die explizit gebraucht werden. Wenn nicht mal das gelingt dann sehe ich sehr schwarz.",
            "Wenn das BaW\u00fc gewesen w\u00e4re vielleicht schon...",
            "Als Heilpraktiker ist man keine Fachkraft, das liegt jetzt aber nicht an dem woran sofort alle denken, sondern daran, dass in Fachkraft das Wort Fach steckt, was ja irgendwie eine Schublade ist und als Heilpraktiker l\u00e4sst man sich \u201cIndividualist\u201d nicht in Schubladen stecken.",
            "Ja die Prozesse sind ein gro\u00dfes Problem. Ich hab mein Auto online abgemeldet. Der Prozess verlangt aber anscheinend einen Eingriff eines MA. Klasse, bin ich dann ohne g\u00fcltige Plakette herum gegurkt, zu den einzelnen Beh\u00f6rden, zu denen ich dann durfte.",
            "Der Mangel besteht ja sehr oft auch darin, dass man zwar in den letzten Jahrzehnten konstant immer mehr Personal aufgebaut hat, aber der B\u00fcrokratische Wahnsinn im Verh\u00e4ltnis deutlich mehr geworden ist. Dann hat die Beh\u00f6rde vielleicht zwar 50% mehr Personal als vor 20 Jahren, aber trotzdem doppelt so viel \"Arbeit\".",
            "Und dabei wichtig zu erw\u00e4hnen, dass es nicht immer \"Mangel an Arbeitskr\u00e4ften bei den Beh\u00f6rden ist\"\n\nNicht immer, aber oft genug. Aber statt das zu \u00e4ndern schreien dann wieder alle nach B\u00fcrokratieabbau... was in F\u00e4llen einfacher Antr\u00e4ge, f\u00fcr die nur einfach nicht das Personal vorhanden ist, eigentlich immer die \u00fcbliche Tarnung f\u00fcr Abschaffung von minimaler Regelungen, damit Privatunternehmen unkontrollierter arbeiten k\u00f6nnen, ist.",
            "Ohja\u2026 ich sag nur Elterngeldantrag \u201eonline\u201c. Wenn man die zig Seiten online ausgef\u00fcllt hat heisst es: druck den Kram aus, schmei\u00df ein paar Kilo Gehaltsnahweise dazu, die man ausdrucken darf, weil ja schon digital, und schick den Kram per Post, besser gesagt per Spedition. Es regt einfach nur auf\u2026",
            "Sag mir bitte, dass du sie jetzt automatisch f\u00fcttern l\u00e4sst und so, wie der eine Typ vor einiger Zeit, du eigentlich nur zockst in der Zeit \ud83d\ude02",
            "Daf\u00fcr brauchst du Freunde? Die Medien in Detuschland tun doch seit einigen Jahren ununterbrochen nichts anderes.",
            "Als jemand der auch in der B\u00fcrokratie arbeitet m\u00f6chte ich noch den n\u00e4chsten Schritt vorstellen: Sachbearbeiter Stellen werden dann gestrichen, da man sparen muss und die neue unn\u00f6tige Aufsichtsbeh\u00f6rde ist ja sooo wichtig",
            "Naja so ganz hat der Kommentar \u00fcber dir nicht unrecht. Besonders die FDP und manche CDU-Verb\u00e4nde (aber auch andere Parteien, da nur weniger h\u00e4ufig) sprechen gerne von B\u00fcrokratieabbau, wenn sie eigentlich nur Stellen streichen.\nWar ja bei der Kindergrundsicherung auf Bundesebene \u00e4hnlich. Da wurde von \u201eunn\u00f6tiger B\u00fcrokratie\u201c gesprochen, als es um die bis zu 5.000 neuen Stellen ging, die die Kindergrundsicherung bringen w\u00fcrde. Dass das System tats\u00e4chlich weniger Papierkram bedeuten w\u00fcrde, die neue Beh\u00f6rde Aufgaben mehrere anderer Beh\u00f6rden \u00fcbernehmen w\u00fcrde, gerade auf kommunaler Ebene weniger B\u00fcrokratie zu machen w\u00e4re und vor allem mehrere Sozialleistungen in einem Antrag geb\u00fcndelt w\u00e4ren und damit ganz konkret B\u00fcrokratieabbau entstehen w\u00fcrde, wurde v\u00f6llig ignoriert.\n\nViel zu oft wird B\u00fcrokratie an der Menge der Abgestellten gemessen anstatt in der Menge an Antr\u00e4gen und ihrer Bearbeitungsdauer.",
            "Das Problem ist, dass alle Darmst\u00e4dter Beh\u00f6rden seit Jahren eklatant beschissen laufen, die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde aber als eine Stelle, die in einer Universit\u00e4tsstadt, in der junge ausl\u00e4ndische Lernende deutsche Abschl\u00fcsse erlangen, die aber nicht nutzen d\u00fcrfen, weil irgendwas zwischen Unwillen und Unf\u00e4higkeit den Papierkram, den die um hier leben, lernen und/oder arbeiten zu d\u00fcrfen ums verrecken nicht auf die Kette bekommt, ganz besonders hervorragt.\n\n\nEs kann mir niemand erz\u00e4hlen, dass hinter dem versiegen von Haushaltsmitteln aus der Bildung und dem einlaufen von Steuereinnahmen durch hier geleistete da nicht k\u00fcnstlich eine Barrikade aufgebaut wird. Da kann nichts anderes als politischer Wille hinter stecken.",
            "Als Freiburger tut das so weh, weil es wahr ist.",
            "Oh Mann.. mein Hirn hat Freib\u00fcrger raus gemacht und mein erster Gedanke war: \"Ist das sowas wie ein Reichsb\u00fcrger?\""
        ]
    },
    "AfD-Landrat muss Fragen beantworten - Der SPIEGEL siegt gegen Sesselmann": {
        "title": "AfD-Landrat muss Fragen beantworten - Der SPIEGEL siegt gegen Sesselmann",
        "score": 118,
        "url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/robert-sesselmann-der-spiegel-siegt-vor-gericht-gegen-afd-landrat-a-a339657d-4c99-48a7-bb59-ddd7616ce508?sara_ref=re-so-app-sh",
        "content": "",
        "num_comments": 26,
        "comments": [
            "Haha, was sie in dem anderen Artikel geschrieben haben ist ein guter Brenn:\n\n> Er wollte Verhandlungen mit Putin, die Grenze schlie\u00dfen und raus aus dem Euro. In der Praxis scheitert Robert Sesselmann, erster AfD-Landrat Deutschlands, schon an einer Natursteinmauer.",
            "> Der Mann, der im Wahlkampf eine \u00bbverl\u00e4ssliche und geradlinige Politik zugunsten der B\u00fcrger\u00ab versprochen hatte, verweist in B\u00fcrgergespr\u00e4chen kleinlaut an das zust\u00e4ndige Landesamt, an den Rechnungshof, auf leere Kassen oder einfach auf die da oben.\n\nIst halt typisch Totalitarismus. Erst wenn **alles** von \"uns\" beherrscht wird, k\u00f6nnen wir wirklich was machen.",
            ">Der Beschluss ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig, eine Beschwerde an das Th\u00fcringer Oberverwaltungsgericht ist m\u00f6glich.\n\nSo ganz stimmt der Titel (noch) nicht.",
            "Link zum Artikel den der Spiegel im April \u00fcber [Sesselmanns Arbeit trotz dessen sp\u00e4rlicher Ausk\u00fcnfte geschrieben hat](https://archive.ph/T0cny).",
            "Halt typischer AfD-Schw\u00e4tzer, der an der Realit\u00e4t scheitert.",
            "WO IST DIE M\u00dcNZE HERR SESSELMANN??",
            "\u201eWas hat der Landrat getan, um kriminelle Asylbewerber abzuschieben?\u201c\n\nIst aber auch etwas frech vom Spiegel. Der Spiegel wei\u00df ganz genau, dass ein Landrat da rechtlich \u00fcberhaupt nichts machen kann bzw darf. Abschiebefragen werden von Bund und Land geregelt. Wie quasi alles in der Asylpolitik, was die Gemeinden in Deutschland ja so aufregt, weil sie nichts entscheiden aber viel bezahlen m\u00fcssen. \n\nDie Frage ist offensichtlich so gedacht, dass der AfD-Typ nur \u201enichts\u201c antworten kann, was der Spiegel dann gerne so pr\u00e4sentiert h\u00e4tte.\n\nGanz generell sollte man sich vergegenw\u00e4rtigen, dass Landr\u00e4te/B\u00fcrgermeister inzwischen quasi kaum eigene Politik machen k\u00f6nnen. Die Finanzen der Gemeinden in Deutschland sind inzwischen teils so katastrophal, dass man einfach nur noch die sog. Pflichtaufgaben machen kann (die eine Gemeinde machen muss). Wirklich Gestaltungsspielraum hat man nicht. Ist eher ein Verwalterjob.",
            "Und es ist seitdem nicht besser geworden:\n\n>Vor knapp einem Jahr wurde Robert Sesselmann zum ersten AfD-Landrat Deutschlands. Gefordert hatte er viel: den Euro abschaffen, Grenzen schlie\u00dfen, die Kliniken vor Ort erhalten. Doch Erfolge sind rar, stattdessen sind die Stra\u00dfen marode, Schulen schlie\u00dfen und es gibt finanzielle Engp\u00e4sse. Eine herbe Entt\u00e4uschung f\u00fcr viele B\u00fcrger.\n\nhttps://www.focus.de/politik/deutschland/sesselmann_id_260070274.html",
            "Ich muss im hier aber insofern Recht geben, dass eine Kontrolle des Gelddruckers, wof\u00fcr du in der Bundesregierung sitzen musst, durchaus einen massiven Unterschied machen w\u00fcrde.\n\nWobei es auch Untersuchungen gab, dass die AfD ihren ganzen Kram gar nicht durchsetzen kann, weil sie viel zu sehr sparen w\u00fcrde, da sie panisch Angst vor Schulden hat.",
            "Er ist vielleicht nicht rechtskr\u00e4ftig, aber zumindest recht kr\u00e4ftig\u00a0",
            "Die Mehrheit ist leider schnell und einfach beeinflusst man sieht es an den EU wahlen.",
            "Er wollte auch den Euro abschaffen und kann dar\u00fcber als Landrat nicht entscheiden...",
            "Nein ist nicht frech vom Spiegel, sondern von dem lieben Hr. Sesselmann, der ja komplett Wahlkampf mit dem Thema gemacht hat. Wenn er das verspricht, dann muss man ihm auch daran nehmen. Wenn der AfD-Idiot meint, leichten Wahlkampf machen zu k\u00f6nnen, weil er nur auf Themen geht, die gar nicht seine Kompetenz sind... Dann h\u00e4tte er damit keinen Wahlkampf machen sollen. Es ist absolut in Ordnung, ihn auf seine eigens gesteckten und gro\u00df rumposaunten Themen anzusprechen.\u00a0",
            "Bezieht sich \u00fcbrigens auf das hier:\n\n\nSesselmann versprach die sofortige Abschiebung \u00bbkrimineller und abgelehnter Asylbewerber\u00ab. Denn, so stand es in einem Flyer zur Stichwahl im Juni 2023: \u00bbWir sind nicht das Weltsozialamt!\u00ab",
            "Ach was, h\u00f6r auf. Die AfD erz\u00e4hlt populistischen quatsch?",
            "Naja dad wei\u00df man aber halt vorher\n\nDass selbst auf unterstem Level Wahlkampf mit europ\u00e4ischer Au\u00dfenpolitik oder Spritreisen gemacht wird und die Leute echt drauf reinfallen weil sie keine Ahnung von den Kompetenzen des jeweiligen Amts haben ist einfach nur stumpf",
            "> weil sie viel zu sehr sparen w\u00fcrde, da sie panisch Angst vor Schulden hat.  \n  \nGlaubst du wirklich, dass diese Angst die ersten 5 Minuten an der Macht \u00fcberleben w\u00fcrde?",
            "Hat er echt behauptet, als Landrat den Euro abschaffen zu wollen? Ist ja fast schizophren.",
            "Du hast da schon Recht, ich kannte die Hintergrundgeschichte bez\u00fcglich Wahlkampf vom Landrat nicht.",
            "Verstehe. Da hat der Mann mehr versprochen, als er als Landrat rechtlich an Kompetenz hat.",
            "Naja bei der AfD kann man grunds\u00e4tzlich fragen, ob \u00fcberhaupt irgendwas aus ihrem Wahlprogramm die ersten 5 Minuten an der Macht \u00fcberleben w\u00fcrde...",
            "Der hat versprochen was seine potentiellen W\u00e4hler h\u00f6ren wollen. Nicht was er umsetzen kann."
        ]
    }
}