{
    "Samedi \u00c9criture - Sujet Libre ou \"Vous vous faites pincer par un crabe mutant, et acqu\u00e9rez de super pouvoirs\"": {
        "title": "Samedi \u00c9criture - Sujet Libre ou \"Vous vous faites pincer par un crabe mutant, et acqu\u00e9rez de super pouvoirs\"",
        "score": 4,
        "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/1dlutcq/samedi_\u00e9criture_sujet_libre_ou_vous_vous_faites/",
        "content": "Bonjour \u00c0 Tous ! Aujourd'hui C'est Samedi, Donc C'est Samedi \u00c9criture ! Et comme \u00e7a sera tout le temps le cas maintenant, c'est aussi Sujet Libre ! (merci de l'indiquer au d\u00e9but de votre commentaire, sinon je m'y retrouverai pas)    \n    \n**SUJET DU JOUR :**    \n    \n**Au choix :**    \n    \n* Sujet Libre      \n      \n*  \"Vous vous faites pincer par un crabe mutant, et acqu\u00e9rez de super pouvoirs\"    \n    \n* Sujet alternatif : R\u00e9digez un texte en utilisant au moins 5 des mots suivants : \"Scorpion, Fuir, Bourse, Rural, Flou, Examen, Deuxi\u00e8me, Document, Mascara, Nouveau\".    \n    \n    \n**Sujets De La Semaine Prochaine :** \n \n**Au choix :**    \n    \n* Sujet Libre.    \n \n* \"Vous voyagez dans le temps, et \u00eates venus assister \u00e0 la fin d'une \u00e8re\"              \n    \n* Sujet alternatif de la semaine prochaine: R\u00e9digez un texte en utilisant au moins 5 des mots suivants : \"Talc, Agent, Convertir, Climtisation, Formel, Plage, Torsion, Cidre, Calmar, Outil\"\n     \n**Sujets \u00e0 venir :**      \n \n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\n\n\n\nA vos claviers, pr\u00eat, feu, partez !",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            "Je l'avais dit il y a 2 semaines mais je le r\u00e9\u00e9crit : j'ai vraiment plus l'\u00e9nergie de continuer \u00e0 poster ce fil toutes les semaines.\nDonc le 29/06 (samedi prochain donc) \u00e7a sera le dernier Samedi \u00e9criture que je posterai. Si quelqu'un veut reprendre le flambeau, \u00e7a sera avec plaisir que je lui dirai le tr\u00e8s peu de trucs qu'il y a \u00e0 savoir.\n\nPS : merci \u00e0 celles et ceux qui m'ont envoy\u00e9 des messages auxquels j'ai pas r\u00e9pondu jusque l\u00e0, c'est gentil :)"
        ]
    },
    "Forum Libre - 2024-06-22": {
        "title": "Forum Libre - 2024-06-22",
        "score": 7,
        "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/1dllvfd/forum_libre_20240622/",
        "content": " \n\n**Partagez ici tout ce que vous voulez !**\n\nCe sujet est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement vers 7h - [Archives](https://www.reddit.com/r/france/search?q=Forum+Libre++author%3A%22automoderator%22&restrict_sr=on&sort=new&t=all).",
        "num_comments": 65,
        "comments": [
            "C'est quoi les exigences les plus WTF que vous ayez vu sur une offre de location immobili\u00e8re ? Hier, en parcourant les annonces sur lbc, un propri\u00e9taire a mis \"je visite le logement de chaque candidat\".",
            "J'ai fait des tests avec un tailleur, en lui demandant s'il pouvait faire des fringues d'apr\u00e8s une photo tout en la modifiant selon mes crit\u00e8res.\n\n\u00c7a a \u00e9t\u00e9 nickel, donc je passe \u00e0 l'\u00e9tape suivante : Lui faire r\u00e9aliser des trucs sur des dessins. Je commence \u00e0 dessiner mes prochaines fringues pour me donner des id\u00e9es et m'habituer au coup de crayon.\n\nJe vais y prendre go\u00fbt.",
            "Ah noooon, la personne que j'ai vu hier qui se r\u00e9veille sans go\u00fbt ni odorat. Piti\u00e9, pas de covid \u00e0 une semaine du d\u00e9but de mes vacances...",
            "J'ai eu 2 r\u00e9v\u00e9lations ce matin en allant acheter le pain :\n\n- La technique pour pas manger le crouton de la baguette sur le chemin du retour c'est d'acheter une chocos et de manger la chocos.\n\n- Les gens qui grimpent l'Everest, ils portent des couches/se retiennent/se font dessus quand il font la partie final qui dure plusieurs heures? Sachant qu'il fait juste beaucoup trop froid pour baisser son pantalon.",
            "Bonjour le FL du samedi !\n\n\nJe cherche un truc \u00e0 dire mais j'ai le cerveau grill\u00e9 par la fatigue due \u00e0 mini pintade. Je r\u00eave d'un 6h de sommeil d'affili\u00e9. Je me contenterais de 5h si il faut. Ou seulement 4h. 3h est dans le domaine du possible mais le tunnel est encore loin.",
            "Salut les gens, j'esp\u00e8re que vous allez bien. Go rester doux et soyeux. Bonne journ\u00e9e \u00e0 tous et \u00e0 toutes.",
            "\u00c7a fait des ann\u00e9es que j' attends patiemment que mon vieil ordi crame pour le remplacer avec enfin quelque chose de bien et \u00e7a y est, le jour est arriv\u00e9. Par contre je ne sais pas ce que je veux et j' en suis m\u00eame \u00e0 me dire que finalement je pourrais peut-\u00eatre faire sans. Alors que non parce qu'il me faut au moins un truc pour lire des m\u00e9dias",
            "Je suis giga crev\u00e9 aujourd'hui. Je devais faire le m\u00e9nage mais je crois je vais rester dans le canap a lire des BD avec mon chat.\n\nBon je vais quand m\u00eame ranger un petit peu mais pas trop.\n\n\u00c9dit : grosse sieste ! Fait du bien",
            "J'ai mis des plombes \u00e0 m'endormir m\u00eame avec CBD + m\u00e9latonine et Sous la Seine en fond sonore pour distraire mes oreilles mais j'ai du dormir 8h au final. Mais en me levant la mis\u00e8re qu'est ma vie d\u00e9sormais m'a fait essayer d'imaginer que je peux arr\u00eater mon coeur \u00e0 volont\u00e9. Je dois tirer les enfants au march\u00e9 pour voir mon p\u00e8re et j'ai pas l'\u00e9nergie pour \u00e7a. Un pote me parle d'activit\u00e9s que je peux plus faire de sports en int\u00e9rieur. J'ai r\u00eav\u00e9 que je chantais avec un groupe dans un micro. J'ai aussi r\u00eav\u00e9 d'activit\u00e9s \u00e0 la montagne. En vrai rien de tout \u00e7a.\n\n\nEt le botox dans lequel j'ai mis plein de fric marche pas bien. Je vais devoir retourner et esp\u00e9rer qu'ils en mettent plus. Mais en vrai je sais pas trop pourquoi je fais \u00e7a. C'est un peu absurde je vais devoir vivre comme une petite vieille autant en avoir la tronche.",
            "Ca int\u00e9resse quelqu'un deux tickets pour le dimanche des Francofolies de la Rochelle? Je vais rien en faire perso.",
            "J'ai fait part \u00e0 mes parents, \u00e0 mes fr\u00e8res et s\u0153urs via Messenger de mon r\u00e9cent diag TDA plus un trouble d\u00e9pressif li\u00e9 (prise d'antid\u00e9presseurs) qui fait suite \u00e0 plusieurs tests/rdv . Ma fratrie m'a soutenu, mais ma m\u00e8re m'a appel\u00e9 paniqu\u00e9, un peu d\u00e9sempar\u00e9, remettant en cause quasiment le diag et la prise d'antid\u00e9presseur ; elle m'a dit qu'elle aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00eatre au courant de mes d\u00e9marches en amont, de pas l'apprendre comme \u00e7a, qu'elle \u00e9tait un peu bless\u00e9e et que je n'avais jamais eu de probl\u00e8mes enfant. Je pensais que j'allais avoir un peu de compassion de sa part vu mon \u00e9tat, mais pour l'instant il n'en ait rien. Je trouve \u00e7a \u00e9trange, elle m'a demand\u00e9 de se rencontrer pour en parler, mais j'ai peur d'\u00eatre dans une posture d\u00e9fensive, comme s'il fallait que je me justifie aupr\u00e8s d'elle de ce que je ressent. J'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9sar\u00e7onn\u00e9 parce que j'ai eu l'impression de passer pour un escroc, un menteur. Bref \u00e7a fait du bien d'en parler. Bisous \u00e0 tout le monde et bon week-end.",
            "[removed]",
            "Des abonn\u00e9s du le1hebdo ici ? Je me demande quel est le consensus de l'orientation politique/biais du journal ? Vu que c'est le m\u00eame groupe que le point je me demande si c'est la m\u00eame ligne editiorale.",
            "L\u2019ergo d\u2019Amazon est \u00e0 chier. J\u2019en fait appel \u00e0 l\u2019intelligence collective de Reddit :\n\nhttps://www.amazon.fr/Batman-Superman-Worlds-Finest-English-ebook/dp/B0BTTXHF6Q/?_encoding=UTF8&pd_rd_w=qq7TZ&content-id=amzn1.sym.69ddbdfa-6f86-49d2-a878-e83873af1828%3Aamzn1.symc.fc11ad14-99c1-406b-aa77-051d0ba1aade&pf_rd_p=69ddbdfa-6f86-49d2-a878-e83873af1828&pf_rd_r=YY07WHXSCQPNYNGBP1BA&pd_rd_wg=kOZcs&pd_rd_r=1f9e6fff-978d-40f0-afdd-90b87a87b3e0&ref_=pd_hp_d_atf_ci_mcx_mr_ca_hp_atf_d\n\nCe comic est en promo. Je souhaite conna\u00eetre tous les comics actuellement en promo en version num\u00e9rique. Je fais comment ?",
            "Je dois envoyer des papiers au gestionnaire de la coloc dans laquelle je vais d\u00e9m\u00e9nager et je peux pas faire de DossierFacile parce qu\u2019il (le gestionnaire) me demande juste CNI, certificat de scolarit\u00e9 et avis d\u2019imposition, vous avez des id\u00e9es pour quand m\u00eame transmettre \u00e7a de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e ? Genre un site pour mettre un filigrane ou autre ?\n\n(Je sais que la coloc est safe, j\u2019ai une pote qui y vit depuis 2 ans, mais sait-on jamais)",
            "[removed]",
            "\"C'est bien, mais ce n'est pas suffisant.\"",
            "- Laisser une chambre libre au cas o\u00f9 il ai besoin de dormir dans \u0301le coin\n- il loue le garage, mais il faut laisser son tas de merde et SURTOUT NE PAS Y TOUCHER. Et pas la place de rentrer une voiture bien s\u00fbr....\n- declarer une coloc avec \u0301le garant\n- non eligible aux APL (Ecrit directement que tu le declares pas, c'est plus clair..  )",
            "C'est chouette. Quel est l'ordre de prix pour des fringues sur mesure?",
            "Qu'entends-tu par \"une choco\" ? \n\nAttention ! Une mauvaise r\u00e9ponse pourra entrainer un signalement aux autorit\u00e9s concern\u00e9es",
            "Inoxtag en avait vite fait parl\u00e9 dans un extrait qui avait tourn\u00e9 tu peux choisir de mettre une couche \u00e7a se fait beaucoup notamment sur la derni\u00e8re partie o\u00f9 tu peux faire longtemps la queue juste avant le sommet",
            "bonjour vonjour",
            "Bonjour!",
            "Souvenirs d'une ann\u00e9e compl\u00e8te o\u00f9 j'ai pas dormi plus de 3 h d'affil\u00e9e...\n\n\u00c7a va mieux maintenant \ud83d\ude42",
            "\\*court se peigner les cheveux\\*",
            "Ma passion sur reddit c'est de provoquer les autres, faire des d\u00e9bats sans fin. En fait reddit c'est mon trait toxique puisque dans la vraie vie je suis tout l'oppos\u00e9 et plut\u00f4t peace & love. Reddit c'est de moins en moins doux et soyeux quand m\u00eame tout le monde s'engueule partout",
            "Si c\u2019est un PC fixe que tu cherches \u00e0 remplacer et vu que t\u2019as pas l\u2019air si press\u00e9 que \u00e7a puisque tu te demandes m\u00eame si t\u2019en as besoin, alors le mieux serait de chercher un \u201cmini PC\u201d en occasion.\n\nLes mini PCs, c\u2019est les tout petits bo\u00eetiers qui sont install\u00e9s derri\u00e8re les panneaux publicitaires, les postes de travail des employ\u00e9s qui n\u2019ont pas besoin de beaucoup de puissance\u2026 Il y a beaucoup d\u2019entreprises qui veulent s\u2019en d\u00e9barrasser (parce que leur besoin a chang\u00e9, ou parce qu\u2019ils veulent mettre \u00e0 jour leur parc informatique).\n\nDu coup \u00e7a se brade pour pas cher, si peu que tu prennes le temps de configurer des alertes et de t\u2019armer d\u2019un peu de patience, tu peux trouver un truc pas mal du tout pour moins de 200 balles.",
            "Les soldes d'\u00e9t\u00e9 commencent le 26, si tu peux reporter ton jour-qui-est-arriv\u00e9!",
            "Une bd , un rangement",
            "Fais attention pour la m\u00e9latonine il y a beaucoup d'histoires de surdosage. Tu n'avais pas prise de caf\u00e9 auparavant ou autres pour que ton m\u00e9lange ne fonctionne pas ? C'est vrai que \u00e7a ne marche pas sur tout le monde",
            "C'est surement un choc pour elle si tu en avais jamais parl\u00e9 avant, c'est une chance d'avoir l'occasion d'en parler et j'esp\u00e8re que vous allez r\u00e9ussir \u00e0 vous comprendre. Je pense que beaucoup de parents ont peur d'\u00eatre mis face \u00e0 leur \u00e9chec (m\u00eame si ce n'est pas le cas, \u00e7a peut \u00eatre per\u00e7u ainsi).\n\nQuand j'ai fait part de mon diagnostic \u00e0 mes parents ils ont r\u00e9pondu ''vu'' par mail et on en a jamais reparl\u00e9, rien \u00e0 battre dans ma famille. Bon courage \u00e0 toi.",
            "Ma pauvre j'ai la chance d'\u00eatre n\u00e9e dans une famille de TDA/H donc de mon c\u00f4t\u00e9 pas eu ce probl\u00e8me \u00e7a doit \u00eatre horrible qu'elle puisse remettre en question ton diag TDA/H alors que c'est d\u00e9j\u00e0 assez compliqu\u00e9 au quotidien. Ce que je fais en dehors de ma famille avec ceux qui doutent de mon diagnostic c'est que je dis \"Ah, tu as fait des \u00e9tudes de neuropsy de ton c\u00f4t\u00e9 pour savoir si j'en ai un ou non ? Tu es apte \u00e0 poser des diagnostics toi maintenant ?\" etc etc. Puis il faut aussi dire \u00e0 ta m\u00e8re que des tas de TDA/H n'ont pas forc\u00e9ment de gros probl\u00e8mes enfants, TDA/H c'est un handicap mais loin d'\u00eatre un maladie grave surtout qu'il y en a des prononc\u00e9s d'autres non (mon fr\u00e8re et moi on l'a pas du tout au m\u00eame degr\u00e9 et \u00e7a se voit clairement) il y a des TDA/H qui sont loin d'avoir des probl\u00e8mes par ex le m\u00e9decin connu Michel Cymes (pardon si mauvaise orthographe) l'est et pourtant il a bien fait des \u00e9tudes de m\u00e9decine... On dirait que ta m\u00e8re en a l'image d'une personne qui a forc\u00e9ment de gros probl\u00e8mes et que du coup selon elle bah non tu ne l'es pas. La g\u00e9n\u00e9ration de nos parents ne sont pas du tout aussi renseign\u00e9es que nous sur la neuro-atypie donc parfois pour eux c'est juste une mode, il y a la vid\u00e9o de Fabien Olicard qui est sorti r\u00e9cemment que tu pourrais lui montrer pour qu'elle se renseigne sur le TDA/H et comprenne mieux ce sujet",
            "Bonjour,\r\n\r\nreddit n'est pas une vitrine publicitaire, que l\u2019intention soit commerciale ou non !\r\n\r\nCe contenu a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9. Tu peux cependant poster ton contenu dans le prochain topic \u00ab Dimanche Autopromotion \u00bb qui est post\u00e9 tous les dimanches.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles?utm_source=reddit&utm_medium=usertext&utm_name=france&utm_content=t1_em586i2). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension.",
            "Je l'ach\u00e8te de temps en temps, perso je le trouve neutre et factuel, un m\u00e9lange d'analyses hyper int\u00e9ressantes et parfois pointues sur le th\u00e8me, bref pas du tout comme Le Point.",
            "J'ai utilis\u00e9 la recherche et appliqu\u00e9 quelques filtres : Bandes dessin\u00e9es, Comics, Ebook Kindle, tri par ordre croissant.\n\nEt j'obtiens [ce r\u00e9sultat](https://www.amazon.fr/s?k=comics&i=stripbooks&rh=n%3A601818%2Cp_n_binding_browse-bin%3A901116031&s=price-asc-rank&dc&crid=2H9027EV0G3NY&qid=1719052743&rnid=492479011&sprefix=comics%2Caps%2C87&ref=aa_sbox_sort&ds=v1%3AkmT7YSCygJ2%2FxJqZunIP6pxUPZQpw2m1nl2MJuFLaos)",
            "Sur l'appli dans la section Boutique Kindle j'ai un lien \"[Bons plans et petits prix\"](https://i.ibb.co/X2978JQ/Screenshot-20240622-133842.png) avec des promos semble-t-il.",
            "Y a un service en ligne (en b\u00eata) du gouvernement pour mettre des filigranes.\nC'est [Filigrane facile](https://filigrane.beta.gouv.fr/) \nIl marche plut\u00f4t bien",
            "Filigrane facile ou alors watermarkly sur android.",
            "C'est pas ici le SAV.",
            "Entre 50 et 80\u20ac pour des hauts, j'ai pas encore test\u00e9 le pantalon et le costard complet. Sachant que c'est moi qui choisis et ach\u00e8te tissus, boutons etc. \u00e7a peut vite monter \u00e0 150\u20ac total si je veux un truc en tissu un peu styl\u00e9, beaucoup moins si je prends du coton de base. C'est pas donn\u00e9 mais \u00e7a permet une customisation compl\u00e8te, ce que j'ai jamais trouv\u00e9 chez les tailleurs classiques qui font plus dans la demi-mesure.",
            "Une chemise je sors \u00e0 75, un costume \u00e0 partir de 400 environ",
            "> une choco\n\nUne choco**latine**.\n\nJe n'ai pas peur de dire les mots tout fort monsieur!",
            "Une 'chocos' m\u00eame , s\u00fbrement un truc espagnol comme un tacos (ou alors grenoblois, comme le tacos lyonnais)",
            "Merci bonne journ\u00e9e \u00e0 toi aussi \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d",
            "Je suis en germanie, mais bien vu je vais me renseigner",
            "J\u2019ai rang\u00e9 une petite cuill\u00e8re dans un tiroir c\u2019est bon je reprends une BD",
            "Merci pour le soutient, je ferais peut-\u00eatre une maj sur le forum libre, on doit se voir vers le 10 juillet avant que je parte en vacance.",
            "Merci pour ces explications et ce soutient, je vais regarder en d\u00e9tail. Oui c'est un peu \u00e7a, surtout que je suis au ch\u00f4mage et en reconversion professionnelle, qui a tard\u00e9 mais que j'entreprends ; heureusement j'ai aussi le soutient de ma compagne !\u00a0",
            "C'est pas mal mais le prix par ordre croissant \u00e7a va surtout te filer des pages et des pages de free comic book day. Des issues toutes seules, et pas des recueil complet en promo malheureusement. Mais merci d'avoir essay\u00e9 !",
            "C\u2019est moins cher que ce que j\u2019aurais cru (pour la r\u00e9gion parisienne, en tout cas), m\u00eame en sachant que tu fournis les mat\u00e9riaux.",
            "Merci. C'est pas donn\u00e9 mais \u00e7a me parait pas excessif, et \u00e7a doit \u00eatre confortable d'avoir des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 son corp.",
            "C'est terrifiant, depuis les\u00a0derni\u00e8res\u00a0\u00e9lections certain extreme sudistes se sentent pousser des ailes pour tenir ouvertement ce genre de propos haineux",
            "Je vois... Je fais de ce pas un rapport \u00e0 la ~~kommandantur~~ mod\u00e9ration",
            "A\u00efe!\n\nOn a d\u00e9j\u00e0 suffisamment \u00e0 faire avec la crise actuelle pour ne pas en rajouter une couche. \u00c7a va partir en crise politique cette affirmation!\n\n^/s ^toujours ^au ^cas ^o\u00f9",
            "Et [comme \u00e7a](https://www.amazon.fr/s?k=comics+serie+compl%C3%A8te&i=stripbooks&rh=n%3A601818%2Cp_n_binding_browse-bin%3A901116031&s=price-asc-rank&dc&crid=12SFRDTB15PFM&qid=1719053663&rnid=492479011&sprefix=comics+serie+compl%C3%A8te+%2Caps%2C95&ref=aa_sbox_sort&ds=v1%3AzWDHuY8tyr0c1dUKn3%2FTJlnRDEDW5Vc89ET68jyea%2Fc)?",
            "La solution c'est de trouver un Bangladais qui officie dans un trou dans un mur qu'on peut pas voir si on sait pas qu'il est l\u00e0. Les derniers sur-mesure que j'ai fait chez des tailleurs \"\u00e9tablis\" m'ont co\u00fbt\u00e9 300\u20ac pour un gilet, tissus compris.",
            "Doucement, il n'est pas impossible que ce soit en r\u00e9alit\u00e9 une op\u00e9ration de trolls russes venus semer la zizanie.",
            "Nope comme tu peux le voir il n'y a que deux pages de r\u00e9sultats et ils sont pas en promo. Mais c'est bien tent\u00e9 !  \nL'exemple que je donnais dans mon post initial c'\u00e9tait un tome de World's finest qui regroupe les issues 1 \u00e0 6 de la s\u00e9rie. Et il y a d'autres tomes derri\u00e8re c'est pas une s\u00e9rie compl\u00e8te.\n\nPar contre c'est en promo \u00e0 2.88 alors que d'habitude il co\u00fbte plus de 16\u20ac hors promo.  \nEt le truc giga chiant c'est que c'est m\u00eame pas indiqu\u00e9 comme une baisse de prix. Si tu sais pas tu crois c'est le prix normal. \n\nJ'ai fait un post l'autre coup sur les livres num\u00e9riques mais je crois que le plus gros frein \u00e7a reste l'ergonomie de merde des sites marchands. Le piratage est tellement plus easy.",
            "Du coup, c\u2019est non d\u00e9clar\u00e9\u202f? Si c\u2019est le cas, le prix m\u2019\u00e9tonne moins. Apr\u00e8s, j\u2019imagine que le Bangladais en question reste beaucoup mieux r\u00e9tribu\u00e9 que les Bangladais qui fabriquent notre pr\u00eat-\u00e0-porter au Bangladesh, m\u00eame en prenant en compte le co\u00fbt de la vie en France...\n\nTu ach\u00e8tes tes tissus o\u00f9, si ce n\u2019est pas indiscret\u202f?",
            "Bon, j'ai tent\u00e9, j'ai \u00e9chou\u00e9 :)",
            "J'en sais rien si c'est d\u00e9clar\u00e9, je t'avoue. Le mec est ostensiblement \u00e0 son compte, mais connaissant la commu bangladaise y'a moyen qu'il soit en sous-marin pour un autre gars. Et ses deux employ\u00e9s sont quasi-certainement pas d\u00e9clar\u00e9s.\n\nJe pense que c'est plus d\u00fb aux conditions des banglas en France, genre je te fous un billet qu'ils vivent \u00e0 8 dans un 30m\u00b2 en dormant sur 4 futons \u00e0 tour de r\u00f4le, comme ils vivent tous... forc\u00e9ment t'as moins de frais.\n\nPour ce qui est des tissus, j'ach\u00e8te au march\u00e9 Saint-pierre, \u00e0 Montmartre. Plus particuli\u00e8rement dans chez un marchand de tissus qui s'appelle Reine.",
            "Ah et pour te donner un exemple, ils le font sur amazon US :   \n[Read Comics, Graphic Novels, Manga and More | Sales and Deals (amazon.com)](https://www.amazon.com/kindle-dbs/comics-store/sales?ref_=cmx_hp_b_d_u_bs)\n\n(et je suis oblig\u00e9 de l'ouvrir sur Edge pour y avoir acc\u00e8s sur PC c'est une dinguerie)  \nDepuis que Comixolgy (rip petit ange parti trop t\u00f4t) a fusionn\u00e9 avec kindle c'est compl\u00e8tement d\u00e9laiss\u00e9 en France.",
            "Merci d\u2019avoir essay\u00e9 en tous cas !"
        ]
    },
    "Mon opinion sur le conflit Isra\u00e9lo-Palestinien est-elle antis\u00e9mite ?": {
        "title": "Mon opinion sur le conflit Isra\u00e9lo-Palestinien est-elle antis\u00e9mite ?",
        "score": 253,
        "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/1dlrl12/mon_opinion_sur_le_conflit_isra\u00e9lopalestinien/",
        "content": "1- Le Hamas est indiscutablement une organisation terroriste \n\n2- Les attaques du 7 octobres sont des attaques terroristes d'une ignominie sans nom. Aucune cause ne peut justifier les assassinats, enl\u00e8vements, viols et autres crimes qui ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s envers des civils par le Hamas au cours de cette attaque.\n\n3- Les Palestiniens et notamment les gazaouis sont opprim\u00e9s par l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl, qui  pratique une politique d\u2019extr\u00eame-droite ignoble. Rien ne peut justifier les bombardements massifs, aveugles et sans aucune proportionnalit\u00e9 qui ont lieu aujourd\u2019hui \u00e0 Gaza, qui visent principalement les civils. Rien ne peut justifier que l\u2019on affame un peuple entier en limitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide humanitaire et que l\u2019on s\u2019attaque \u00e0 l\u2019UNRWA. Rien ne peut justifier les politiques de colonisation de l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl en Cisjordanie et les conditions d\u2019existences que l\u2019on fait subir aux Palestiniens depuis des ann\u00e9es.\n\n  \n4- Aucune am\u00e9lioration de la situation n\u2019aura lieu en perp\u00e9tuant ces horreurs. Les attaques du 7 octobre nourrissent la haine isra\u00e9lienne envers les Palestiniens, et plus globalement les musulmans. La guerre \u00e0 Gaza nourrit la haine des Palestiniens envers les Isra\u00e9liens et plus globalement les juifs. En continuant sur cette voie on est dans un cycle de violence infini qui ne s\u2019arr\u00eatera que par le g\u00e9nocide de l\u2019un ou de l\u2019autre peuple. \n\n5- La seule solution est l\u2019arr\u00eat des exactions et la recherche d\u2019une solution pour que chacun puisse vivre dans de bonnes conditions d\u2019existence et de s\u00e9curit\u00e9.",
        "num_comments": 221,
        "comments": [
            "Non, c\u2019est la position de bon sens je dirais",
            "Pour moi, absolument pas.\nLa tristesse de ce conflit, c'est que tu as des deux c\u00f4t\u00e9s les pires personnes au pouvoir pour permettre une paix, et surtout une am\u00e9lioration des conditions de vie des populations.\nLe probl\u00e8me, c'est que dans notre pens\u00e9e politique contemporaine, une part importante des personnes consid\u00e8re que si tu as un m\u00e9chant, tu dois avoir un gentil, alors que la nature humaine est bien plus compliqu\u00e9e.",
            "Pas du tout. Il faut arr\u00eater de parler d'antis\u00e9mitisme \u00e0 chaque fois qu'on critique Isra\u00ebl. Par ailleurs, tu as une position tout \u00e0 fait standard sur le sujet. Si tu veux approfondir un peu, tu peux te renseigner sur le caract\u00e8re colonial de la situation, \u00e7a aide \u00e0 comprendre pourquoi les choses se passent ainsi.",
            "Un point suppl\u00e9mentaire: \n\nIsrael et la communaut\u00e9 juive dans le monde sont pris en otage par les extremistes/supr\u00e9macistes de leur communaut\u00e9.\n\nRabin a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par un extr\u00e9miste juif pour emp\u00eacher la paix Israel-Palestine. Le [Hamas est autant une cr\u00e9ation du Likud](https://www.timesofisrael.com/for-years-netanyahu-propped-up-hamas-now-its-blown-up-in-our-faces/) que des saoudiens/Qataris: le but avou\u00e9 \u00e9tant d'emp\u00eacher le Fatah de cr\u00e9er un \u00e9tat palestinien stable. Les [extr\u00e9mistes juifs oppriment les communaut\u00e9s non juives](https://youtu.be/Ug0p3GDSrD0?si=EUiLeWknkQ3IlwtX) en Israel m\u00eame. Sans parler des colons en cisjordanie.\n\nTant que ces extr\u00e9mistes auront voix au chapitre en Israel, il n'y a pas de paix possibles ni pour Israel ni pour la Palestine.",
            "Non. Beaucoup de choses que tu as \u00e9crites sont des faits, pas des opinions.",
            "Le constat est bon, la conclusion est une illusion hors de tout encrage du r\u00e9el. L'enfer est pav\u00e9 de bonnes intentions.",
            "C'est que des avis consensuels je dirais.\n\nEst ce que le Hamas est un mouvement de r\u00e9sistance selon toi? \n\n\u00c7a c'est un point plus \u00e9pineux",
            "C'est la seule position acceptable \u00e0 mon sens.",
            "C'est la position de la diplomatie fran\u00e7aise depuis octobre. Donc \u00e0 moins de dire que la France est antis\u00e9mite (bon, faut dire que c'est la position de Netanyahou), la r\u00e9ponse \u00e0 votre question est non.",
            "Tout les gens a peu pr\u00e8s cens\u00e9s ont cette position sur le conflit. Sauf que tu laisse sur un point :\"trouver une meilleure solution\".\n\n\nC'est bien beau de le dire mais s'arr\u00eater l\u00e0 c'est donner 20% de son avis... Oui la guerre c'est horrible, oui les meurtres \u00e7a pue la merde, mais c'est juste pas possible de dire \"arr\u00eatez tout !\" sans offrir aucune alternative",
            "Tu as oubli\u00e9  le sort des otages.",
            "Non. \n\n\n\nOn peut tout \u00e0 fait critiquer la politique d'Isra\u00ebl sans \u00eatre antis\u00e9mite (c'est d'ailleurs le cas d'une grosse partie de la population juive isra\u00e9lienne)\n\nOn peut m\u00eame \u00eatre antisioniste sans \u00eatre antis\u00e9mite (bien que plus les d\u00e9c\u00e9nnies, plus c'est difficile \u00e0 d\u00e9fendre)\n\nOn peut m\u00eame insulter Netanyahu ou le trait\u00e9 de nazi sans \u00eatre antis\u00e9mite. Ce serait au contraire vouloir essentialis\u00e9 tous les juifs \u00e0 travers un juif qui serait antis\u00e9mite.",
            "C'est la position que tout le monde devrait avoir mais apparemment l'histoire n'a pas suffit \u00e0 tout le monde...",
            "C'est globalement la m\u00eame position que LFI donc oui c'est antis\u00e9mite. /s",
            "Ton 1 et 2 refl\u00e8tent la position de la France mais pas celle de l'ONU et encore moins celle de la majorit\u00e9 des pays du monde \n\nl'ONU dans l'une de ces r\u00e9solutions reconna\u00eet au peuple un droit de r\u00e9sistance \u00e0 l'oppression \nElle n'en fixe d'ailleurs aucune limite \n\nl'ONU et le New York Times notamment ont enqu\u00eat\u00e9 sur les pr\u00e9tendus viols\n\nIls ont conclu \u00e0 une absence de ces faits\n\nJe te rejoins sur le caract\u00e8re ignoble des attaques\n\nMais il faut que tu reconnaisses que ton point de vue n'est pas une v\u00e9rit\u00e9 absolue \n\nVa regarder la position de l'ONU, de la CIJ et de la CPI sur le sujet, tu verras que la position fran\u00e7aise est ultra orient\u00e9e",
            "Je pense que ta position est celle de 90% des gens dans le monde.\n\nIl n\u2019y a que les sympathisants Hamas antisemites durs qui trouvent que le 7 octobre \u00e9tait justifi\u00e9 et il n\u2019y a que les sionistes radicaux du camp de Netanyahu qui pensent que ce qui se passe depuis dans la bande de gaza est justifi\u00e9 et proportionn\u00e9.\n\nLa plupart pensent qu\u2019ils faudrait juste que tous ces gens finissent par s\u2019aimer les uns les autres bordel de merde.",
            "Non.  \nN'importe quelle personne neutre avec deux sous de compassion devrait partager ton avis.",
            "Tu demandes au mauvais endroit, ce sub est tr\u00e8s fortement pro-Gaza.\n\n\nMoi je ne connais que partiellement la situation mais\u00a0\n\n\n>\u00a0Rien ne peut justifier les bombardements massifs, aveugles et sans aucune proportionnalit\u00e9 qui ont lieu aujourd\u2019hui \u00e0 Gaza, qui visent principalement les civils.\u00a0\n\n\nJe ne pense pas que les attaques visent principalement les civils, genre, je ne pense pas que les attaques soient organis\u00e9s pour tuer le plus grand nombre de civils possible.\n\n\nEt je pense que si tu partages cet avis dans une communaut\u00e9 pro-israel, entre d'autres ils te diraient que oui, cette perspective est pollu\u00e9 par l'antisemitisme des medias qui visent l'Israel et par ton antisemitisme internalis\u00e9 qui fait que tu remarques d'abord la brutalit\u00e9 des actions d'Israel sans le mettre en contexte avec des autres actions militaires similaires.\n\n\nEnfin moi perso je ne suis pas d'acc avec leurs arguments mais c'est ce genre de choses que je lis quand je les retrouve",
            "Non, c\u2019est une position plut\u00f4t logique, j\u2019ai m\u00eame des potes isra\u00e9liens qui partagent ta opinion",
            "C'est m\u00eame pas anti-sioniste (= contre l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl), c'est encore moins anti-s\u00e9mite (contre les Juifs). C'est une position logique et qui devrait \u00eatre la norme.",
            "Attention \u00e0 ton point 3, tu m\u00e9langes deux choses qui ont un contexte tr\u00e8s diff\u00e9rent:\n\n-la colonisation de la Cisjordanie est un d\u00e9ni total du droit internationnal, Netanyahu a fait annexer un territoire sur lequel Isra\u00ebl n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9. Cette action est par nature injustifiable\n\n-la r\u00e9pression sur Gaza fait suite aux nombreuses attaques du Hamas (dont celles du 7 octobre on \u00e9t\u00e9 le summum). Le Hamas revendiquant la dissolution totale d'Isra\u00ebl, il est difficile de refuser \u00e0 Isra\u00ebl le droit de d\u00e9fendre son territoire.\nLes frappes isra\u00e9liennes visent \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les otages du 7 octobre qui rappelons le ne sont toujours pas lib\u00e9r\u00e9s, et \u00e0 d\u00e9truire l'organisation terroriste qu'est le Hamas, vis \u00e0 vis du droit internationnal ces actions militaires sont l\u00e9gitimes. Le probl\u00e8me vient de la d\u00e9mesure et du syst\u00e9matisme de ces frappes. C'est leur quantit\u00e9 et leur violence qui est injustifiable, pas leur nature.\n\nNotons par ailleurs que lorsque des convois humanitaires ont pu \u00eatre organis\u00e9s au cours des derniers mois, c'est le Hamas qui les a bombard\u00e9s. Ces gens n'ont que faire de la s\u00e9curit\u00e9 de leur population.",
            "Il faut surtout arr\u00eater d'assimiler l'antisionisme \u00e0 l'antis\u00e9mitisme.",
            "Bonjour, je suis juif, je me plains beaucoup des remarques antisemites qu'on peut lire sur ce sub, et du fait que beaucoup de personnes ne connaissent ni l'histoire de l'antis\u00e9mitisme ni les tropes utilis\u00e9s (notamment par LFI). Y a beaucoup de probl\u00e8me d'antis\u00e9mitisme li\u00e9 \u00e0 la critique de l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl. La critique en soit n'est pas antisemite, mais on retrouve souvent des tropes, des liens avec l'antis\u00e9mitisme, lorsque certains critiquent Isra\u00ebl. \n\nCependant, \u00e0 priori, rien dans ce que tu dis ne rel\u00e8ve de quoi que ce soit d'antis\u00e9mite. J'ai des points de d\u00e9saccords mais ce sont des arguments tout \u00e0 fait recevables et entendable. \n\nMerci de faire attention \u00e0 tes propos, \u00e7a fait vraiment plaisir \u00e0 voir des gens qui prennent en compte le fait que leurs propos puissent \u00eatre probl\u00e9matique.",
            "Le constat est bon. La position est neutre, bonne. Je ne vois rien d\u2019antisemite.\nMais c\u2019est clairement pas la position de la gauche, si c\u2019\u00e9tait \u00e0 \u00e7a que tu faisais r\u00e9f\u00e9rence",
            "Alors pas du tout antis\u00e9mite.\n\nJe suis curieux de lire les commentaires class\u00e9s en controvers\u00e9s.",
            "Tu as beaucoup de gens qui qualifient cette position d'antis\u00e9mite? Elle me semble plut\u00f4t mod\u00e9r\u00e9e et de bon sens",
            "Non c'est la pens\u00e9e la plus sens\u00e9e",
            "Je suis juif (la\u00efc) et non y\u2019a absolument rien d\u2019antisemite dans ce que tu dis. Comme le dis un autre commentaire, c\u2019est la position du bon sens et ce serait bien qu\u2019elle soit partag\u00e9e par plus de monde.",
            "Non, c\u2019est position de bon sens selon moi.",
            "[removed]",
            "1) Oui\n\n2) Oui\n\n3) Oui\n\n4) Oui\n\n5) Oui\n\nO\u00f9 est l'antis\u00e9mitisme ?",
            "Antisemite : haine des juifs en tant que peuple\n\nCritiquer un gouvernement, quel qu\u2019il soit, ce n\u2019est pas \u00eatre contre le peuple qu\u2019il gouverne. \n\n\nDe la m\u00eame fa\u00e7on, on peut consid\u00e9rer Poutine comme un fou dictateur dangereux pour la d\u00e9mocratie au niveau mondial qu\u2019il faudrait arr\u00eater \u00e0 tout prix et appr\u00e9cier la culture russe et ses habitants.",
            "Je pense au contraire que tu r\u00e9sumes la pens\u00e9e de nombreuses personnes concernant ce conflit.\n\nMais on voit bien de nombreux isra\u00e9liens manifest\u00e9s [[1]](https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/26/israel-gaza-war-anti-government-protesters-clash-with-tel-aviv-police-and-demand-hostage-deal) contre cette politique haineuse et \u00e9galement de nombreuses personnes de confessions juives dans le monde entier et notamment \u00e0 NYC [[2]](https://www.challenges.fr/societe/a-new-york-une-communaute-juive-divisee-face-a-la-guerre_870762)",
            "Il y a plusieurs choses qu'il faut \u00eatre ferme : fin de la colonisation et il ne faut plus que les fronti\u00e8res bougent. Mais il ne faut pas se voiler la face, ce qu'ils ont fait le 7 octobre tient d'une ignominie que jamais je ne pourrai comprendre ni m\u00eame pardonn\u00e9. Quand on sait que des non hamas ont \u00e9galement participer au massacre je ne veux plus rien \u00e0 voir \u00e0 faire avec des palestiniens ni m\u00eame les accueillir chez nous. De plus la question se pose : comment cela se fait que les mecs du hamas soient riches, ont pu faire des tunnels, s'\u00e9quiper convenablement? Ils veulent qu'une chose cassez du juif s'en tape et je pense m\u00eame que pour la population tuer/violer des juifs est un int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur \u00e0 \u00eatre en paix et d\u00e9velopper leur territoire.  L'unrwa tu m'excuseras mais c'est un blague, on ne saura que la v\u00e9rit\u00e9 sur cette organisation dans 10/15 ans et quel r\u00f4le ses membres ont eu lors de ce pogrom.\n\nAussi, je pense qu'il aurait fait la m\u00eame chose \u00e0 un pays comme la chine, ou USA. Gaza serait vitrifi\u00e9 \u00e0 l'heure actuel.",
            "Chuis pas d\u2019accord avec ton deuxi\u00e8me point. La cour p\u00e9nal internationale a \u00e9mis un mandat d\u2019arr\u00eat contre Netanyahu (et des chefs du Hamas) donc la guerre a gaza n\u2019est \u00ab\u00a0l\u00e9gitime vis \u00e0 vis du droit international\u00a0\u00bb ou en tout cas, c\u2019est pas une \u00e9vidence comme tu sembles le pr\u00e9senter",
            "Quel enfer ce d\u00e9bat mon dieu, \u00e9teignez CNews 2 secondes",
            "Tu vas t'apporter toi m\u00eame la r\u00e9ponse.\n\nLa France Insoumise tient la m\u00eame position que toi, sauf sur le 1 (et encore les avis sont partag\u00e9s en interne, certains disant, ils ont commis une attaque terroriste, c'est des terroristes, d'autres disant que le Hamas n'est pas enregistr\u00e9 comme organisation terroriste \u00e0 l'ONU et donc que \u00e7a ne l'est pas et que si on met le Hamas il faut mettre Isra\u00ebl).\n\nRegarde le shitshow que c'est depuis des mois.",
            "Ta position n'est pas antis\u00e9mite, \u00e9videment.\n\nPar contre, c'est exactement celle qui permettra \u00e0 \"l'extr\u00eame droite pro-Isra\u00e9lienne de circonstance\" de te qualifier d'antis\u00e9mite.",
            " Nope \u00e7a joue de ouf ! Le plan d\u00e9velopp\u00e9 dans le bouquin de sfar me para\u00eet pas deconnant : d\u00e9sarmement du Hamas, lib\u00e9ration des otages, fin des colonies en Cisjordanie",
            "Mais...\n\nHais-tu les Juifs juste parcequ'ils sont Juifs?\n\nSi oui, tu es antis\u00e9mite. Si non, tu ne l'es pas.\n\nBoum, question r\u00e9pondue.",
            "On a d'un cot\u00e9 Netanyahu qui joue la montre jusqu\u2019\u00e0 l'\u00e9lection am\u00e9ricaine et de l'autre les am\u00e9ricains qui continuent d'alimenter la machine de guerre isra\u00e9lienne. Le reste du monde peut faire ce qu'il voudra, cela va continuer jusqu\u2019\u00e0 ce que Netanyahu aie s\u00e9curis\u00e9 sa position.",
            "Tant que tu fais la distinction entre citoyen palestinien et membre du HAMAS , tu es pas antis\u00e9mite \u00e0 mon avis.\n\nIsra\u00ebl a raison de combattre le HAMAS , mais totalement tort de s'en prendre aux civils au passage. C'est aussi \"simple\" que \u00e7a.",
            "T'as critiqu\u00e9 Isra\u00ebl donc t'es antis\u00e9mites tous ce que tu as dit avant est annul\u00e9. /s\n\nSans d\u00e9conner c'est une position de bon sens de la majorit\u00e9, sauf des extr\u00eames qui malheureusement ont beaucoup d'\u00e9cho sur les r\u00e9seaux.",
            "Je serais all\u00e9 plus loin en pr\u00e9cisant aussi que Isra\u00ebl est un \u00e9tat terroriste mais ces points sont justes",
            "Le seul truc que je dirais c'est que la politique d'Israel (qui n'est pas acceptable) est aussi une reaction.\n\nEn 1947 c'est les palestiniens qui on vot\u00e9 contre une solution a deux \u00e9tats (pas Israel - Israel \u00e9t\u00e9 pour!). Pq? Parce que ils en veulent pas du tout d'un \u00e9tat juif - ou meme des juifs. La Palestine pour la plupart c'est tout le territoire. Faut pas oublier qu'Hamas est \u00e9lu aussi.\n\nDonc c'est une histoire tres longe qui commence au moins depuis 1947, ou meme 1917, ou d'ailleurs avant.\n\nAussi: il ne faut pas oublier que ce cacher derriere sa populations est AUSSI une d\u00e9cision et une responsabilit\u00e9. Quand on parle d'otage - ben en principe c'est tout le peuple Palestinien qui est aussi pris en otage. \u00c7a n'excuse pas du tout les actions de IDF. Mais la responsabilit\u00e9 n'est pas seulement celle de IDF.\n\nDonc dans ce cadre il n'y a PAS de parti (en pouvoir) qui est raisonnable, qui on pourrait d\u00e9fendre.\n\nLa solutions a deux \u00e9tats semble comme la plus raisonnable - mais il n'y a en fait pas de bonne solutions. Mais \u00e7a reste la seule.",
            "Si tu es de gauche c'est clairement anti s\u00e9mite sinon \u00e7a va",
            "Selon les m\u00e9dias fran\u00e7ais mainstream, tu es ind\u00e9niablement un v\u00e9ritable antis\u00e9mite.",
            "Non, c'est la position de bon sens.\u00a0\n\n\nL'antis\u00e9mitisme commence quand la remise en cause de la politique de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl devient une remise en cause de l'existence de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl.",
            "Les seuls trucs peut \u00eatre a revoir sont l'UNRWA qui est fait plus empir\u00e9 le probl\u00e8me que autre chose, notamment avec ses \u00e9coles.\n\nDeuxi\u00e8me truc : la riposte d'israel elle m\u00eame est logique, ils veulent briser les capacit\u00e9s du Hamas. Mais \u00e7a n'explique pas le marathon de crime de guerre commis au passage.\n\nSurtout tout le reste est logique et pas antisemite",
            "Netanyahou et le CRIF diront que oui.\nLa loi fran\u00e7aise dira que non.",
            "Je vais aller contre le courant et faire un peu de provoc. Ton opinion n est pas antis\u00e9mite. Mais elle est un peu \"l\u00e2che\", parceque il n y a plus de bonne r\u00e9ponse pour le point 5.  Parceque Israel a tout fait surtout depuis l arriv\u00e9e de Sharon au pouvoir pour rendre impossible la cr\u00e9ation d un \u00e9tat palestinian.  Et \u00e7a va de leur soutien pour la mont\u00e9e de Hamas, jusqu a la. Colonisation injustifi\u00e9 de la Cisjordanie.\n\nJe fais un peu de \"provoc\", je suis d\u00e9sol\u00e9 mais une vague r\u00e9ponse au point 5... Je crois que c est l\u00e2che",
            "J'ajouterais juste que l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl et une grande partie de ces citoyens sont a minima autant des terroristes que le Hamas et un grand nombre de ces membres.\n\nLa terreur a des fins politiques, c'est l'ADN d'Isra\u00ebl. Depuis le d\u00e9part.\n\nLe Hamas c'est des petit joueurs a c\u00f4t\u00e9, et ils ont au moins en leurs faveur le fait qu'ils r\u00e9sistent, qu'ils se battent contre un ennemi profond\u00e9ment monstrueux qui les pillent, tuent, humilient, volent depuis bient\u00f4t 100 ans sans aucune vergogne ni la moindre g\u00eane",
            "Je pense que, dans le d\u00e9bat tel qu'il s'est radicalis\u00e9 depuis le 7 octobre, il y a une logique sous-entendue qui explique le qualificatif d'antis\u00e9mitisme qui semble \u00eatre balanc\u00e9 \u00e0 tort et \u00e0 travers.\n\n\nEn gros, si on consid\u00e8re qu'il est act\u00e9 qu'une coexistence pacifique entre les Isra\u00e9liens et les Palestiniens est impossible, qui selon toi devrait avoir le pouvoir dans le territoire qui recouvre aujourd'hui Isra\u00ebl et les territoires palestiniens ?\n\n\nEs-tu du c\u00f4t\u00e9 de la colonisation de la Cisjordanie, ou de \"from the river to the sea\" ? Pas le droit \u00e0 la nuance, choisis ton camp.",
            "Je pense comme toi. Les 2 pays sont en fautes car les 2 ont tu\u00e9s des civils en nombre astronomique et quand on regarde bien 1 par 1 chacun avait de bonnes raisons mais ont \u00e9t\u00e9 trop loin. \n\nApr\u00e8s comment arr\u00eater quand un camp \u00e0 des otages et pr\u00e9f\u00e8re laissez sa population mourir pour devenir des martyr et les autres veulent \u00e0 tout pris faire en sorte que le 7 octobre n'arrive plus en \u00e9liminant \u00e0 tort et travers...",
            "L\u2019antisemitisme c\u2019est un racisme particulier.\n\nTant que tu n\u2019essentialise pas ta grille de lecture y\u2019a rien d\u2019antisemite dans la facon de juger un conflit, des organisation ou des gouvernements.\n\n- Cracher sur israel n\u2019est pas en soi antisemite,\n- Cracher sur le hamas n\u2019est pas en soit anti-musulman ou anti-arabe\n- chercher a contextualiser le conflit sans a priori n\u2019est pas antisemite.\n\nA l\u2019oppos\u00e9:\n- juger que etre critique d\u2019israel est antisemite, l\u2019est car tu assimile tous les juifs a l\u2019etat d\u2019israel\n- juger que les palestinien meritent leur sort parceque hamas, c\u2019est purement raciste\n- dire que toute vision visant a ne pas trouver legitime par nature le fait qu\u2019un etat juif soit une absolue necessit\u00e9 et en particilier la forme qu\u2019en a pris israel, c\u2019est a la limite une porte ouverte vers de l\u2019antisionisme mais ce n\u2019est pas de l\u2019antisemitisme (on peut tout a fait ne pas trouver que la constitution d\u2019un etat religieux soit normal par exemple sans en faire une histoire de tous les juifs sont ca ou ci).\nLe simple fait que certains veuillent mettre antisionisme et antisemitisme sur le meme niveau de punition par la loi en dit beaucoup sur le brouillard dans lequel on est actuellement.\nLa encore amalgames qui sont de fait ce qu\u2019ils pretendent critiquer.\n\nCe conflit est tout sauf simple et en plus la france a des conflits d\u2019interets dans tous les sens.\n\nTu ajoute que tout ca est bassement utilis\u00e9 a des vis\u00e9e electoraliste en france tu as le banco du n\u2019importe quoi mediatique actuel sur ce sujet.",
            "attends j'ai mieux : les juifs antisionistes sont-il antis\u00e9mites ?  \nlol",
            "Je rajouterai m\u00eame il faut que UN et son conseil de s\u00e9curit\u00e9 prennent ses responsabilit\u00e9s et imposent une solution \u00e9quitable aux isra\u00e9liens et palestiniens en partageant le territoire en 2 offrant \u00e0 chacun un acc\u00e8s aux ressources",
            "C\u2019est quasiment le contenu d\u2019un post que j\u2019ai fait (conf\u00e8re mon historique). Et non, ce n\u2019est pas \u00eatre antisemite, au pire c\u2019est \u00eatre anti sioniste c\u2019est \u00e0 dire \u00eatre contre la politique historique d\u2019isra\u00ebl (le fameux Alya)",
            "Y a pas mal de gens qui disent que c'est une position tout \u00e0 fait raisonnable, voire la plus raisonnable, je suis d'accord, mais c'est certainement pas du tout celle du pouvoir et des m\u00e9dias fran\u00e7ais (qui invitent Netanyahu pour d\u00e9baller sa version \u00e0 lui sans contradicteur, c'est plus \u00e7a le mood \u00e0 la t\u00e9l\u00e9).\n\n\nDonc en fait le probl\u00e8me n'est pas de savoir si t'as la bonne version ou pas, si t'es antis\u00e9mite ou pas, le probl\u00e8me est que n'importe qui qui tient ta position s'expose m\u00e9diatiquement aux pires attaques. Cf De Villepin, quand m\u00eame pas le pire gauchiste d\u00e9colonial, \u00e0 qui on invente des mots pour le salir : https://www.humanite.fr/politique/antisemitisme/accuse-dantisemitisme-apres-ses-propos-deformes-par-bfm-dominique-de-villepin-replique",
            "Non, c'est pas antis\u00e9mite, c'est juste une attitude de compassion envers des humains opprim\u00e9s et/ou massacr\u00e9s par des ordures, que ces ordures soient Isra\u00ebliennes ou membres du Hamas.",
            "Je ne pense qu'aucun des points ici ne fait r\u00e9ellement pol\u00e9mique.\n\nLe gros point pol\u00e9mique, que tu oblit\u00e8res, c'est celui de l'avant : c'est de remettre l'attaque du 7 octobre en perspective de la colonisation isra\u00e9lienne. A savoir : \u00e0 le lire comme un acte de r\u00e9sistance, ou de r\u00e9action, ou de rien du tout ? Justifi\u00e9, ou logique, ou incompr\u00e9hensible ? Etc. \n\nPersonnellement je n'accepterai jamais d'y voir un acte de r\u00e9sistance : les r\u00e9sistants fran\u00e7ais, que je sache, n'allaient pas tuer des civils, violer les allemandes, et tuer leurs enfants. L'\u00e9tiquette \"pogrom\" me semble tout \u00e0 fait adapt\u00e9e.\n\nN\u00e9anmoins, cette attaque ne sort pas du n\u00e9ant, et toute lecture historique de la situation dans le futur ne pourra que la mettre en regard de la situation coloniale d'alors, et des morts palestiniens qui ont \u00e9gren\u00e9 les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes \u2013 ne serait-ce que pour expliquer ce qui am\u00e8ne le Hamas au pouvoir, ce parti m\u00eame fomentant cette attaque. \n\nLe fond du d\u00e9bat est l\u00e0, et l'ambiguit\u00e9 antis\u00e9mite (si on veut mordicus l'y trouver) aussi : \u00e0 quel point la remise en contexte historique devient le cache-sexe d'une minoration ou d'une justification de ces crimes.\n\nL'autre d\u00e9bat, qui me semble plus inepte, c'est sur la qualification ou non de g\u00e9nocide, mais bon... G\u00e9nocide ou pas, ce qui se passe \u00e0 Gaza devrait faire r\u00e9agir le monde entier.",
            "Je pense que la grande majorit\u00e9 des gens pense la m\u00eame chose au fond. \n\nApr\u00e8s on peut nuancer des choses ou se mettre \u00e0 la place d\u2019un c\u00f4t\u00e9 ou de l\u2019autre pour comprendre ce qu\u2019il se passe. \n\nDe l\u2019angle isra\u00e9lien, la condition principale pour un arr\u00eat du blocus et des combats est la lib\u00e9ration de tous les otages. Ce n\u2019est pas \u00e9tonnant de la part d\u2019Israel et ce doit \u00eatre ce qui \u00e9tait attendu par le Hamas. Pour le blocus, le gouvernement estime que tout ce qui peut rentrer dans Gaza servira aux combattants du Hamas. \n\nPour l\u2019apr\u00e8s, qui j\u2019esp\u00e8re sera bient\u00f4t, il faudra bien trouver une solution m\u00eame si je n\u2019y crois pas. Il faudrait des efforts consid\u00e9rables des deux c\u00f4t\u00e9s et il y en aura toujours un pour se sentir l\u00e9s\u00e9.",
            "Selon bfm tv t es un nazillon en puissance\n\nSelon le citoyen lambda, trkl frerot t es normal",
            "1) la d\u00e9nomination de \"terroriste\" se fait au d\u00e9part par rapport aux opposants au gouvernement et au syst\u00e8me, et plus tard par rapport \u00e0 des actions \u00e0 impact telle qu'on les entend maintenant. Le Hamas est un mouvement de lib\u00e9ration nationale, avec des travers. Le d\u00e9finir comme terroriste serait plut\u00f4t \u00e0 laisser aux habitants futurs d'une Palestine libre.\n\n2) la r\u00e9sistance \u00e0 la colonisation est un des cas qui, d'apr\u00e8s l'onu, restreint grandement l'appellation de crime de guerre. Notamment, des colons, m\u00eame \"civils\" ne sont pas trait\u00e9s comme tels en cas de guerre anticoloniale. Et oui, la lutte decoloniale peut justifier, dans une certaine \u00e9chelle, ce genre \"d'exactions\".",
            "0 - Israel est une ethno-colonie raciste et segregationiste qui opprime, pille et annexe les populations et territoires palestiniens.",
            ">1- Le Hamas est indiscutablement une organisation terroriste\n\nSelon la loi international ils prennent utiliser tout moyen pour r\u00e9cup\u00e9rer leur territoire. M\u00eame \u00e7a c'est discutable. Surtout quand tu compares le nombre de victimes Palestiniens et Isra\u00e9liens chaque ann\u00e9e.\n\n>2- Les attaques du 7 octobres sont des attaques terroristes d'une ignominie sans nom. Aucune cause ne peut justifier les assassinats, enl\u00e8vements, viols et autres crimes qui ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s envers des civils par le Hamas au cours de cette attaque.\n\nLes viols c'est une fake news et une projection isra\u00e9lienne qui en commet r\u00e9ellement.\n\n> La guerre \u00e0 Gaza nourrit la haine des Palestiniens envers les Isra\u00e9liens et plus globalement les juifs. En continuant sur cette voie on est dans un cycle de violence infini qui ne s\u2019arr\u00eatera que par le g\u00e9nocide de l\u2019un ou de l\u2019autre peuple.\n\nTiens donc, comment crois tu que les attaques du 7 octobre sont arriv\u00e9es de base ? C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un \u00e9tat s\u00e9gr\u00e9gationniste et oppressant...",
            "La seule solution c'est le bombardement nucl\u00e9aire. Je suis pour la solution du zero \u00e9tat ou de l'\u00e9tat vitrigi\u00e9.",
            "Palestiniens et Isra\u00e9liens sont s\u00e9mites \u00e0 la base car peuples du moyen orient. Ca concerne les deux.\n\nTh\u00e9orie p't\u00eat \u00e0 la con : Potentiellement quand on consid\u00e9rait donc cette d\u00e9finition. Un Arabe ou Isra\u00e9lien (Car on parle de peuplades du moyen orient \u00e0 la base) du maghreb n'\u00e9tait donc pas S\u00e9mite.\n\nPuis apparemment de fa\u00e7on moderne on a \"r\u00e9duit\" \u00e7a \u00e0 ceux qui pratiquent certaines langues. (Ce qui du coup concerne aussi les peuplades du Maghreb.) C'est \u00e0 dire que au niveau du moyen orient ca a + cibl\u00e9 et \u00e9ject\u00e9 des gens concern\u00e9s. Par contre si tu parles un des dialectes concern\u00e9s et t'es en Antarctique tu peux \u00eatre S\u00e9mite. M\u00eame si t'es pas dans le Moyen Orient.\n\nJe dirais n\u00e9anmoins... Qu'il est probable qu'on en fait tout un pataques inutile. C'est \u00e0 dire quand on veut s'adresser \u00e0 un groupe de gens on va dire un truc type : Les Chr\u00e9tiens. Les Europ\u00e9ens. Les Am\u00e9ricains. (Mais le mec est Texan). On va faire des groupes pour simplifier une communication. Je pense que le terme \"S\u00e9mite\" a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans ce but. Etant Europ\u00e9en, tu me dis que t'es contre les Europ\u00e9ens bah heu ok super. Et j'continue \u00e0 manger mon sandwich.\n\nApr\u00e8s faut pas confondre un truc important selon moi : Juif & Isra\u00e9lien. Ou encore Musulman & Palestinien. Ou encore (Pour aider) Chr\u00e9tien & Fran\u00e7ais. Si tu bombarde une zone parce qu'ils sont Musulmans / Juifs / Chr\u00e9tiens. Bah t'as int\u00e9r\u00eat \u00e0 bien cibler. Parce que j'dois avoir des gens dans ma famille qui pourraient se revendiquer Chr\u00e9tien, mais le mec assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 sur le canap\u00e9 l'est pas. Le gars au fond de la pi\u00e8ce par contre l'est aussi. Mais les deux \u00e0 c\u00f4t\u00e9 non. Faut bien savoir o\u00f9 tu tires ta bombe anti Chr\u00e9tien.\n\nQuoiqu'il soit dit. Les bombes sur la Palestine ou celles en retour contre Isra\u00ebl. Elles sont contre les Palestiniens et les Isra\u00e9liens.\n\nLe motif potentiel religieux derri\u00e8re est en un sens abject. C'est juste une raison sur un fait possiblement jamais v\u00e9rifiable (Dieu et toute la th\u00e9ologie autour) pour \u00e9craser des gens.\n\nOn est dans une cours de r\u00e9cr\u00e9. J'te dis : \"T'aimes pas Sanbanyame ? Bon bah on te d\u00e9fonce la gueule.\"\n\nA la fin tu ramasses tes dents en te disant probablement : \"Putain mais c'\u00e9tait qui ce Sanbanyame ?\" Et en vrai m\u00eame moi je le sais pas.\n\nC'est un peu le m\u00eame concept.\n\nApr\u00e8s avoir des r\u00e9flexions sur les choses n'est jamais raciste, antis\u00e9mite ou autres si tu pr\u00e9cises bien le fait suivant : Le probl\u00e8me c'est pas qui tu es ou d'o\u00f9 tu viens, mais ce que tu fais. Et si \u00e0 ce moment T tu fais de la merde, bah t'es potentiellement un con (p\u00e9nible). Dans une heure p't\u00eat ca ira mieux, mais l\u00e0 faut que t'arr\u00eates.",
            "Et \u00e7a me semble fou de penser une seule seconde que c\u2019est antis\u00e9mite et qu\u2019il faut avoir la validation \u00e0 ce propos.",
            "Exactement, la plus grande trag\u00e9die est que ni les dirigeants du Hamas ni Isra\u00ebl ne sont int\u00e9ress\u00e9s par la paix. La guerre leur profite \u00e0 tous les deux politiquement et, pour eux, la mort d'innocents est une perte acceptable.\n\nIl n'y aura pas de paix durable tant que ces hommes resteront au pouvoir.",
            "Clairement, le Hamas n'h\u00e9site pas \u00e0 se cacher dans les centres de population/hopitaux/\u00e9coles et d'attaquer Isra\u00ebl depuis ces positions (je trouve que c'est bizarrement assez rarement mentionn\u00e9 sur ce sub quand \u00e7a parle des frappes Isra\u00e9liennes), et Isra\u00ebl n'h\u00e9site pas \u00e0 tout raser pour y debusquer les membres du Hamas, qu'importent les dommages collat\u00e9raux. Des connards des deux c\u00f4t\u00e9s en somme, et ce sont les civils qui trinquent.",
            ">La tristesse de ce conflit, c'est que tu as des deux c\u00f4t\u00e9s les pires personnes au pouvoir pour permettre une paix, et surtout une am\u00e9lioration des conditions de vie des populations.\n\nSauf que d\u2019un c\u00f4t\u00e9 les dirigeants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et de l\u2019autre ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus il y a longtemps mais ont toujours le soutien de la population si j\u2019en crois les sondages d\u2019opinion des palestiniens vis \u00e0 vis du hamas qui ont fait quelques unes ces derni\u00e8res semaines. \n\nDu coup j\u2019imagine que si les 2 peuples soutiennent les pires dirigeants pour la paix, c\u2019est qu\u2019ils veulent en d\u00e9coudre.",
            "> Il faut arr\u00eater de parler d'antis\u00e9mitisme \u00e0 chaque fois qu'on critique Isra\u00ebl\n\nExactement. Et tant qu'\u00e0 faire, il faut apprendre \u00e0 rep\u00e9rer les pro-isra\u00e9lien qui accusent leur interlocuteur d'antis\u00e9mitisme \u00e0 tort parce qu'ils n'ont rien pour argumenter sur le fond. D'autant plus que quoi qu'ils en disent, \u00e7a dessert compl\u00e8tement les juifs victimes d'authentiques actes antis\u00e9mites, apr\u00e8s que ces clowns soient pass\u00e9s sur tous les plateaux t\u00e9l\u00e9.",
            "Et aussi pris en otage par tous les gens qui veulent absolument faire confondre juifs, isra\u00e9liens, sionistes, extr\u00e9mistes orthodoxes, partisans de Netanyahu par int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral, alors que chacune de ces cat\u00e9gories est diff\u00e9rente. Il peut y avoir des recoupements, mais pas du tout \u00e0 100%. C'est une fa\u00e7on de cacher la complexit\u00e9 de la situation.",
            "Il y a une diff\u00e9rence entre ce qu'il faudrait faire et ce qui se fera.\n\nIl y a aussi une diff\u00e9rence entre ce qu'il faut faire et comment on y arrive.",
            "J'imagine que tu parles de \u00e7a :\n\n> 5- La seule solution est l\u2019arr\u00eat des exactions et la recherche d\u2019une solution pour que chacun puisse vivre dans de bonnes conditions d\u2019existence et de s\u00e9curit\u00e9.\n\nEn m\u00eame temps quelles autres options il y a que de souhaiter et tenter de tendre vers \u00e7a m\u00eame si ca parait fortement compromis ?",
            "[removed]",
            "Non. C'est simplement leur justification morale. Le Hamas en a rien \u00e0 foutre des Palestiniens.\n\n\nTu resistes en attaquant les soldats Isra\u00ebl, Tu fais des attentats sur les dirigeants, les administrations voire \u00e0 la limite les employ\u00e9s qui repr\u00e9sentent l'Etat d'Isra\u00ebl. J'admettrais a la limite m\u00eame l'attaque des maison et leurs propri\u00e9taires \n colons dans les colonnies.  Bref tout ce qui vise l'Etat en lui-m\u00eame. \n\nMais tu vas pas attaquer, tuer, violer et prendre en otage des civils durant un festival. Civils qui en soit n'ont tr\u00e8s peu de pouvoir sur la situation. \u00c7a c'est du terrorisme, pas de la r\u00e9sistance.",
            "Ils sont opportunistes, ils utilisent la merde actuelle pour pousser leur agenda. Et la droite isra\u00e9lienne fait pareil. \n\nOn ne peut pas les mettre au m\u00eame niveau, mais ils tirent profit de la m\u00eame situation de merde qu\u2019ils entretiennent.",
            "J'ai jamais trop compris ce point perso et pour moi \u00e7a montre que le d\u00e9bat est hyst\u00e9ris\u00e9, notamment par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui l'instrumentalise.\n\nEst-ce que c'est un mouvement de r\u00e9sistance ? Eux se vivent comme r\u00e9sistants \u00e0 une oppression coloniale, c'est ind\u00e9niable.\n\nEt alors ? C'est pas parce que tu r\u00e9sistes que t'es une \"bonne personne\". Y avait toute une partie de l'Action Fran\u00e7aise qui \u00e9tait authentiquement r\u00e9sistante aux nazis. \u00c7a en faisait pas pour autant des gens dont l'historique devient appr\u00e9ciable tout d'un coup. Ca reste les gens qui ont d\u00e9fendu \"l'antis\u00e9mitisme d'Etat\". Le probl\u00e8me c'est que la situation est complexe et que par int\u00e9r\u00eat politique des partis se rangent sur la position am\u00e9ricaine du \"vous \u00eates avec nous ou vous \u00eates avec les ennemis\", y a les m\u00e9chants et les gentils.\n\nLe fait que le Hamas se vive comme mouvement de r\u00e9sistance, est-ce que \u00e7a les rend l\u00e9gitime ? Bah assez pour moi c'est clair que non, \u00e9tant donn\u00e9e leur position anti-d\u00e9mocratique sur le sort de l'Etat Palestinien.",
            ">C'est la position de la diplomatie fran\u00e7aise\n\nEn fait c'est la position de la diplomatie fran\u00e7aise \u00e0 l'ONU.\n\nMais ce n'est pas la position diplomatique de Macron et S\u00e9journ\u00e9.\n\nIl y a un vrai bipolarisme dans les relations internationales de la France, ce qui peut rendre la position de la France compliqu\u00e9e \u00e0 comprendre par manque de coh\u00e9rence.\n\nPar exemple, \u00e0 l'ONU la France vote pour l'int\u00e9gration de la Palestine comme membre de l'ONU.\n\nEt en France, S\u00e9journ\u00e9 et Macron se disent contre la reconnaissance de l'Etat palestinien (pour le moment en tout cas).",
            "Depuis octobre ? Notre pr\u00e9sident avait propos\u00e9 de former une coalition pour intervenir dans la bande de Gaza \"sur le m\u00eame mod\u00e8le que celle contre l'\u00c9tat Islamique\". Initialement, la diplomatie fran\u00e7aise \u00e9tait presque plus royaliste que le roi",
            "Vu la tenue de sa pens\u00e9e on peu r\u00e9pondre sans trop se mouiller qu\u2019OP trouve intol\u00e9rable toutes les actions violentes du Hamas et que donc il souhaite la lib\u00e9ration des otages. Je sais pas .. \u00e7a va sans dire non? A ce moment il a aussi oubli\u00e9 les convois humanitaires qui se font d\u00e9zinguer par Tsahal.",
            ">On peut m\u00eame insulter Netanyahu ou le trait\u00e9 de nazi sans \u00eatre antis\u00e9mite. Ce serait au contraire vouloir essentialis\u00e9 tous les juifs \u00e0 travers un juif qui serait antis\u00e9mite.\n\n*Pleure en Guillaume Meurice*",
            ">(bien que plus les d\u00e9c\u00e9nnies, plus c'est difficile \u00e0 d\u00e9fendre)\n\nAlors que bizarrement on peut \u00eatre anti-hamas ou anti-taliban sans \u00eatre islamophobe. Il n'y a vraiment que Israel qui a ce traitement de faveur.",
            ">On peut m\u00eame insulter Netanyahu ou le trait\u00e9 de nazi sans \u00eatre antis\u00e9mite. Ce serait au contraire vouloir essentialis\u00e9 tous les juifs \u00e0 travers un juif qui serait antis\u00e9mite.\n\nNazifier le premier ministre du seul \u00e9tat juif, c'est franchement tr\u00e8s limite. Tu peux le traiter de facho, l'insulter, mais la nazification de juifs et d'Isra\u00ebl, c'est de l'antis\u00e9mitisme. \nTu peux aller faire un tour sur r/antisemitism ils ont des articles qui en parlent de m\u00e9moire.",
            "> Je ne pense pas que les attaques visent principalement les civils, genre, je ne pense pas que les attaques soient organis\u00e9s pour tuer le plus grand nombre de civils possible.\n\nDonc ton argument c'est juste que, techniquement ils ont la capacit\u00e9 physique d'exterminer encore plus de civils? C'est pas faux, mais c'est \u00e7a ne contredit pas qu'ils visent principalement les civils et que factuellement la majorit\u00e9 des victimes sont civils.",
            "J\u2019\u00e9tais tr\u00e8s d\u2019accord avec toi mais j\u2019ai un peu chang\u00e9 de point de vue, je m\u2019explique.\n\nSi tu es anti sioniste, tu es contre la cr\u00e9ation d\u2019un foyer juif. Est-ce que refuser une terre \u00e0 ces gens n\u2019est pas antisemite ? Est-ce que par exemple, c\u2019est un droit que tu refuses aussi aux kurdes ?\n\nDonc ouais, nan pour moi, c\u2019est plus compliqu\u00e9 que \u00e7a.\n\nEn revanche, on peut ne pas vouloir la disparition de l\u2019\u00e9tat d\u2019israel mais d\u00e9noncer le caract\u00e8re ethno-nationaliste, th\u00e9ocratique et hyper imp\u00e9rialisme de ce pays.",
            "Excuse-moi mais \"from the river to the sea\" a tout d'un slogan antis\u00e9mite pour moi qui suis juif",
            "Euh, m\u00eame LFI, ils ont plut\u00f4t cette position l\u00e0, hein... D\u00e8s le d\u00e9but, ils ont condamn\u00e9 les attentats. Ils ont pas dit que le Hamas \u00e9tait un mouvement \"terroriste\" (probablement parce qu'ils le voyaient plus comme un mouvement de \"r\u00e9sistance\" dont certains \u00e9l\u00e9ments ont fait des actes terroristes - ce qui est une connerie, soit dit en passant), mais ils sont pas antis\u00e9mites, et ne soutiennent pas le terrorisme.\n\nDonc je sais pas trop ce que tu veux dire \u00e0 propos de la position de la gauche...",
            "LFI a sorti bien pire que les takes de l'auteur. Il y a un vrai probl\u00e8me d'antis\u00e9mitisme dans ce parti, arr\u00eatez de le nier. 92% des juifs fran\u00e7ais consid\u00e8rent que LFI contribue \u00e0 l'antis\u00e9mitisme en France. C'est casi-unanime.",
            "LFI ajoute un petit soup\u00e7on de \"de la rivi\u00e8re \u00e0 la mer\" mais promis pas dans le sens \"il faut exterminer Isra\u00ebl\"",
            "Si tu hais les Juifs tout court c'est antis\u00e9mite lol",
            "Oui, en m\u00eame temps, on peut les comprendre. Du jour au lendemain, on leur impose (via l'ONU) la pr\u00e9sence d'un \u00e9tat Juif, le partage de Jerusalem, tout \u00e7a. Et faut voir la gueule des fronti\u00e8res sur les r\u00e9solutions de l'ONU, aussi.\n\nAutant, je suis partisan d'une solution \u00e0 deux \u00e9tats, autant les fronti\u00e8res en question \u00e9taient d\u00e9gueulasses, et pas vraiment tenables.\n\nBref, donc, c'est logique que la population ait vot\u00e9 contre initialement. Pour l'\u00e9volution, bah, \u00e0 force d'en prendre plein la gueule depuis des d\u00e9cennies, \u00e7a n'incite pas la population \u00e0 faire preuve de compr\u00e9hension, non plus. Mais \u00e7a veut pas dire que tous les palestiniens sont des terroristes, ou des soutiens du Hamas. On rappelle que les \u00e9lections, \u00e7a fait passer une \"majorit\u00e9\" relative, et \u00e7a leur donne le pouvoir. M\u00eame si la \"majorit\u00e9\" en question repr\u00e9sente, disons, moins de 20% des inscrits...",
            "Merci !",
            "Tu vois OP c'est \u00e7a des takes antis\u00e9mites. On a un mec qui essentialise une nation et la majorit\u00e9 de ses citoyens en les assimilant \u00e0 des terroristes qui les ont massacr\u00e9 avec leurs enfants au petit matin et qu'ils dansaient lors d'un festival. Et en plus, c'est une approximation voir des mensonges sur l'histoire du conflit. Bref rien qui va ici.",
            "\u00c7a n'arrivera jamais, les US vont veto toute position allant dans ce sens.",
            "Non, \u00eatre anti-sioniste c'est \u00eatre contre l'existence m\u00eame d'Isra\u00ebl \n\n\u00catre contre la politique de son gouvernement \u00e7a n'est pas de l'antisionisme puisque de nombreux Isra\u00e9liens le sont",
            "\\~\\~Y'avait pas d'otages c\u00f4t\u00e9 palestinien avant le 7 octobre\\~\\~ (Edit : je me trompe) , et y'avait d\u00e9j\u00e0 un blocus, des emprisonnements arbitraires, de la torture et des meurtres. Donc le fait que \u00e7a soit leur condition pour cesser tout \u00e7a, personnellement j'y crois moyen.\n\nPar ailleurs, je suis pas convaincu que la \"grande majorit\u00e9 des gens pense la m\u00eame chose au fond\". Y'a beaucoup d'antis\u00e9mites et de racistes anti-arabes qui prendraient des positions pro-extermination d'un c\u00f4t\u00e9 et de l'autre, et je suis pas convaincu que ces deux groupes soient si minoritaires. Mais bon, j'ai pas de chiffre sur lequel m'appuyer, donc c'est juste une opinion en l'air. J'esp\u00e8re avoir tort...",
            "En quoi les civils tu\u00e9s le 7 octobre \u00e9taient un moyen pour r\u00e9cup\u00e9rer leur territoire ? Aucun, c'\u00e9tait un pur acte de vengeance comme il y en a dans la r\u00e9gion depuis des d\u00e9cennies.\n\nJe vois pas dans quel univers mental on peut soutenir que massacrer des gens \u00e0 un reve party \u00e7a permet \u00e0 la Palestine de r\u00e9cup\u00e9rer le moindre terrain colonis\u00e9. Quand on voit les \u00e9v\u00e9nements (pr\u00e9visibles) actuels auxquels \u00e7a a conduit on peut m\u00eame penser que c'est tout l'inverse.\n\nSi Israel est une plaie pour les palestiniens, le Hamas en est la seconde.",
            "La premiere phrase est d\u00e9ja un argument de con utilis\u00e9 par certains antis\u00e9mites. \n\nPedo \u00e7a veut juste dire enfants, philie \u00e7a veut dire amour.\n\nDonc tous les parents qui aiment leurs enfants sont des p\u00e9dophiles.",
            "Oui c'est clair. Ca devrait \u00eatre simple. Ca devrait \u00eatre, si tu critiques la politique du gouvernement d'un pays pour ce qu'elle est, tout va bien, et si par contre tu critiques le peuple de ce pays pour ce qu'ils sont, ce \u00e0 quoi ils croient, leur couleur de peau ou leur traditions, l\u00e0 t'es en train de franchir la ligne qu'il ne faut pas franchir.\n\nL'antis\u00e9mitisme existe. Il existe en France, il existe aujourd'hui. On a des faits clairs, on a des paroles claires qui montrent \u00e7a. T'es juif en France, bah \u00e9coute je suis d\u00e9sol\u00e9 pour tous les connards qui peuvent te rendre la vie difficile voire dangereuse et je souhaite vraiment que \u00e7a s'arr\u00eate.\n\nMais, et \u00e7a c'est ind\u00e9pendant que tu sois juif ou pas, si tu soutiens le r\u00e9gime de Netanyahu dans ses crimes de guerre, bah t'es un connard. Le fait d'\u00eatre un connard  justifie pas que tu re\u00e7oives des violences ou menaces, mais t'es un connard. Et en face ceux qui, voyant les crimes du r\u00e9gime isra\u00e9lien, se disent que \u00e7a justifie ceux du Hamas, bah c'est des connards aussi (peu importe leur origine ou leur religion).\n\nVraiment, \u00e7a devrait \u00eatre simple :\n\n- Va pas violer quelqu'un ou tuer quelqu'un (peu importe s'il a le m\u00eame avis que toi sur le conflit et peu importe sa religion). Tant qu'\u00e0 faire va pas non-plus l'agresser d'une autre mani\u00e8re hein.\n- Les Isra\u00e9liens comme les Palestiniens ont parmi eux des victimes, des bourreaux, etc. Tu peux argumenter que l'un des camps a plus de bourreaux que l'autre, moins de victimes que l'autre, qu'il m\u00e9rite plus ci ou \u00e7a que l'autre, ok. Argumente tant que tu veux. Mais si possible, fais-le, sans pr\u00e9jug\u00e9 racial ou de religion. Et admets que dans ton camp pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, quel qu'il soit, y'a aussi des gros b\u00e2tards, et dans le camp d'en face, des gens bien qui souffrent injustement. Parce que sans admettre \u00e7a, comment tu veux que l'autre camp prenne tes arguments au s\u00e9rieux ?",
            "L\u00e0 o\u00f9 en Europe, quand on a vu les horreurs de la 2nd guerre mondiale, on s'est dit \"plus jamais ca\", la mort des civiles dans ce conflit est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 comme des martyres mort pour la bonne cause, et inspire la prochaine g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 faire de m\u00eame.\n\nCe conflit ne se r\u00e9soudra jamais pacifiquement. Gaza finira probablement par dispara\u00eetre, un tel territoire n'est pas s\u00e9rieux pour fonder un \u00e9tat. Les civiles seront probablement assimil\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl, envoy\u00e9 en cisjordanie, r\u00e9fugi\u00e9 dans les pays arabes autour ou iront demander l'asile en Europe.",
            "oui mais donner \u00e7a comme solution \u00e7a ne fait pas beaucoup avancer vers une am\u00e9lioration de la situation. Qu'est-ce que tu veux n\u00e9gocier? On rappelle que pour le Hamas, Israel n'existe pas, que son manifeste ne parle uniquement de l'extermination des juifs. \n\nIl n'y a pas 50 plans pour essayer de s'en sortir : envoie d'une autre force sur place pour garantir la s\u00e9curit\u00e9. \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 vu depuis le d\u00e9but du conflit, qui osera mettre ses troupes dans ce merdier?\nTu peux aussi esp\u00e9rer que la Qatar et l'Iran arr\u00eate de financer les groupes terroristes, vaste projet...\n\nApr\u00e8s tu peux toujours mettre Isarel au ban de la communaut\u00e9 internationale, je ne suis vraiment pas certain que \u00e7a l'incite \u00e0 se calmer si personne ne met r\u00e9ellement les mains dans le cambouis sur place.",
            "[removed]",
            "Pas de d\u00e9sinformation",
            "Totalement. D'ailleurs, les attaques sur les Kibboutz, g\u00e9n\u00e9ralement plus \"\u00e0 gauche\" que le reste, ont pas mal fait basculer l'opinion publique en Isra\u00ebl, et pas mal de mod\u00e9r\u00e9s sont devenus hostiles envers les palestiniens.\n\nBref, les fauteurs de guerres (des deux c\u00f4t\u00e9s) ont parfaitement r\u00e9ussi ce qu'ils voulaient, \u00e0 savoir radicaliser le conflit pour emp\u00eacher toute r\u00e9solution pacifique.",
            "Le soutient des Isra\u00ebliens \u00e0 netanyahou a un pied dans la tombe, aux prochaines \u00e9lections il est d\u00e9gag\u00e9. \n\nLe soutient des palestiniens au hamas est probl\u00e9matique et pose questions... Et il sera probablement un frein aux n\u00e9gociations",
            "Le Hamas est ind\u00e9niablement un mouvement de r\u00e9sistance.\n\nLe souci, c'est \u00e0 la fois sur les m\u00e9thodes employ\u00e9es (terrorisme, usage de civils palestiniens comme \"boucliers humains\", puisqu'ils se planquent au milieu, etc.), et sur le but recherch\u00e9 (l'\u00e9ratication d'Isra\u00ebl et possiblement de tous les juifs).\n\nC'est un mouvement de r\u00e9sistance, et c'est dommage que les Palestiniens soient d\u00e9fendus par *\u00e7a*, en fait, parce que \u00e7a les dessert plus qu'autre-chose (mais en m\u00eame temps, c'est pas etonnant, vu que le Hamas a \u00e9t\u00e9 soutenu par la droite dure Isra\u00eblienne - \u00e7a les arrange beaucoup que leur principal \"adversaire\" soit totalement infr\u00e9quentable et aussi extr\u00e9miste qu'eux, c'est beaucoup plus facile de les condamner internationalement). Le Fatah, lui, \u00e9tait soutenu par pas mal de monde, pour des n\u00e9gociations pacifiques. Ce qui explique l'assassinat de Yasser Arafat, d'ailleurs...",
            "Je vous avoue que je ne sais plus qu'elle \u00e9tait la justification qu'ils utilisaient pour expliquer le paradoxe sur la reconnaissance de l'Etat Palestinien. Mais en revanche, la poursuite de la solution \u00e0 deux Etats ainsi que le droit \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre dans le respect du droit international se retrouve bien dans les discours de Macron.",
            "Oui, et c'est dommage qu'il n'y en ait pas eu parce qu'\u00e0 laisser Tsahal se d\u00e9brouiller seul, on a laiss\u00e9 libre cours \u00e0 sa destruction aveugle. Je suis persuad\u00e9 que c'est parce qu'une coalition r\u00e9gionale aurait emp\u00each\u00e9 Isra\u00ebl de raser la ville que Netanyahou ne voulait pas en entendre parler.\n\nMais sinon, pour appuyer ce que je disais :\n\nMacron le 24 octobre : \"La lutte doit \u00eatre sans merci, mais pas sans r\u00e8gles, car nous sommes des d\u00e9mocraties qui luttons contre des terroristes ; des d\u00e9mocraties, donc qui respectent le droit de la guerre et assurent l'acc\u00e8s humanitaire, des d\u00e9mocraties qui ne prennent pas pour cible les civils, ni \u00e0 Gaza, ni nulle part.\" \n\nJe peux aussi citer Colonna (le 12 novembre) : \"Nous sommes nombreux \u00e0 rappeler l'importance pour une d\u00e9mocratie comme Isra\u00ebl de respecter pleinement le droit international humanitaire, c'est m\u00eame son int\u00e9r\u00eat, le contraire serait contre-productif\".\n\nOn pourra aussi consulter les r\u00e9unions du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU du [25/10/2023](https://undocs.org/fr/S/PV.9453), [08/12/2023](https://undocs.org/fr/S/PV.9499), [20/02/2024](https://undocs.org/fr/S/PV.9552), [22/03/2024](https://undocs.org/fr/S/PV.9584), [18/04/2024](https://undocs.org/fr/S/PV.9609), \u2026 qui soul\u00e8vent toujours les m\u00eames points :\n\n-\tla qualification du Hamas en tant que mouvement terroriste ;\n\n-\tl'appel \u00e0 un cessez-le-feu ;\n\n-\tl'exigence d'une lib\u00e9ration des otages ;\n\n-\tle respect du droit humanitaire international ;\n\n-\tle droit d'Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre (dans le respect du droit sus-cit\u00e9);\n\n-\tl'attachement \u00e0 une solution \u00e0 deux \u00c9tats.\n\n---\n\nEdit. Pour rajouter un passage sur les colonies,  voil\u00e0 ce qui se discutait au Conseil de S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 peine dix jours avant l'attaque de 07 octobre :\n\n> [R\u00e9union du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU du 27/09/2023](https://press.un.org/fr/2023/cs15424.doc.htm)\n> \n> M. NICOLAS DE RIVI\u00c8RE (France) a assur\u00e9 que la France ne reconna\u00eetra jamais l\u2019annexion ill\u00e9gale de territoires, ni la l\u00e9galisation de colonies sauvages, et a appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 y mettre un terme.  Cette politique de colonisation m\u00e8ne \u00e0 une impasse pour le r\u00e8glement du conflit et pour la solution des deux \u00c9tats conform\u00e9ment aux param\u00e8tres internationalement agr\u00e9\u00e9s, a ajout\u00e9 le repr\u00e9sentant.",
            "https://youtu.be/_aEWTnwdjt8?si=ORC3Bxz57zbJog8U",
            "Isra\u00ebl est une d\u00e9mocratie (tr\u00e8s imparfaite avec beaucoup de probl\u00e8mes) dans laquelle les minorit\u00e9s ethniques et sexuelles ont le droit d'habiter (m\u00eame si leur situation est loin d'\u00eatre confortable), est-ce le cas en Afghanistan ou en Palestine[ o\u00f9 les gays se font traquer](https://www.bbc.com/news/world-middle-east-63174835) ? Bizarre de les mettre au m\u00eame niveau \n\nRappel que le sionisme vise \u00e0 l'existence d'un Etat Juif, \u00eatre antisioniste c'est \u00eatre contre l'existence d'un Etat Juif c'est aussi simple que \u00e7a. Etre anti hamas ou anti talibans c'est \u00eatre contre l'existence de ces groupes et pas contre l'existence du pays o\u00f9 ils sont install\u00e9s",
            "> Tu peux le traiter de facho, l'insulter, mais la nazification de juifs et d'Isra\u00ebl, c'est de l'antis\u00e9mitisme. \n\nLe probl\u00e8me est que dans le d\u00e9but de votre proposition, on parle bien de Netanyahou : \"*le* traiter de facho\". En revanche, dans la seconde partie, \u00e7a devient \"la nazification *de juifs et d'Isra\u00ebl*\". Mais Netanyahou n'est pas \"les juifs\". Netanyahou n'est pas \"Isra\u00ebl\" non plus. C'est juste Netanyahou. On ne parle donc pas de nazification \"de juifs\", mais de nazification d'un mec en particulier. Il se trouve qu'il est juif, et qu'il est aussi premier ministre isra\u00e9lien, mais \u00e7a ne lui donne pas le droit \u00e0 un traitement de faveur pour autant.",
            "Bah, excuse-moi, mais le fait de regrouper dans des endroits bien d\u00e9termin\u00e9s une population qu'on consid\u00e8re comme \"ind\u00e9sirable\", \u00e7a ressemble vachement \u00e0 des camps de concentration.\n\nLe fait de cibler cette m\u00eame population avec des lois injustes, de les expulser sans raison valable, de les spolier (destructions d'oliveraies, maisons vol\u00e9es par des colons juifs en Cisjordanie, etc.), \u00e7a ressemble aussi pas mal \u00e0 certaines politiques ayant eu cours en Allemagne dans les ann\u00e9es 30-40\n\nLe fait de massacrer cette population sans vergogne, d'avoir des discours v\u00e9h\u00e9ments appelant \u00e0 leur extermination (pas Netanyahu, mais pas mal d'extr\u00e9mistes juifs \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, tout \u00e7a), de d\u00e9molir les infrastructures \u00e0 Gaza, d'affamer les civils, et g\u00e9n\u00e9ralement les traiter comme des sous-humains, voire des non-humains, on en est pas \u00e0 l'extermination syst\u00e9matique et \"industrielle\", mais on en est quand-m\u00eame pas loin.\n\nAlors, ok, ils sont probablement pas \"Nazis\", dans le sens o\u00f9 ils ne pr\u00f4nent pas la sup\u00e9riorit\u00e9 de la race Aryenne, ils ne cherchent pas \u00e0 cr\u00e9er un Reich pour une GrosserDeutschland, tout \u00e7a, mais y'a pas mal de parall\u00e8les qu'on peut faire, quand-m\u00eame, sans \u00eatre pour autant antis\u00e9mites. Tu peux les comparer \u00e0 d'autres ordures ayant massacr\u00e9 des gens comme du b\u00e9tail dans l'histoire du monde, hein, si tu pr\u00e9f\u00e8res. Les Khmers Rouges, le Japon imp\u00e9rial, etc.\n\nCe sera probablement pas plus flatteur - c'est juste que \"Nazi\" est un bon r\u00e9sum\u00e9, rapide, et qui permet en plus de montrer en quoi les \"victimes\" (descendants/parents de victimes, techniquement, parce que je pense pas qu'il reste beaucoup des victimes originales, surtout au manettes d'une telle ignominie) instrumentalisent le fait de \"oui, mais nous, on a beaucoup souffert\" pour, au final, faire \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose \u00e0 d'autres...\n\nParce qu'on dit pas que \"les Juifs\" font \u00e7a, mais que *certains* Juifs (des ordures immondes) font \u00e7a, alors que *d'autres* Juifs s'opposent \u00e0 cette politique, que ce soit pour des raisons religieuses (genre \"la Jerusalem promise n'est pas terrestre\") ou simplement empreintes d'humanit\u00e9 et de compassion (en fait, les Palestiniens, ils sont humains, et c'est pas bien de leur faire \u00e7a).\n\nBref, oui, c'est anti-sioniste de critiquer l'action d'Isra\u00ebl (vu que ce sont des sionistes qui la gouvernent et m\u00eanent cette politique), mais pas anti-s\u00e9mite.",
            "Nazifier Netanyahu antisemite? \n\nJ\u2019ai aucune opinion favorable ou d\u00e9favorable \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes juives mais c\u2019est un affreux personnage.\n\nQue \u00e7a choc du monde de faire une blague sur les nazis et les horreurs qu\u2019ils ont commis c\u2019est normal. Toutes les vannes politiques heurtent des sensibilit\u00e9s. \n\nMais c\u2019est pas interdit. Et ca n\u2019est pas antisemite.\n\nNetanyahu c\u2019est pas les juifs. Et \u00eatre irr\u00e9v\u00e9rencieux c\u2019est peut-\u00eatre pas \u00e9l\u00e9gant mais c\u2019est bon aussi: grossir le trait, appuyer la o\u00f9 \u00e7a fait mal, utiliser une formule oxymorique comme celle-ci c\u2019est des instruments de l\u2019humour. \n\n\u00c7a fait pas rire tout le monde ok. Mais c\u2019est compl\u00e8tement lunaire de juger \u00e7a antisemite.",
            "Tomato tomahto \u00e0 ce point l\u00e0, on est d'acc sur l'essentiel et on n'a pas vraiment les infos pour rien dir sur ce sujet sp\u00e9cifique",
            "C'est possible d'\u00eatre anti-sioniste mais pas anti-juif, apr\u00e8s comme tu le dis, pour l'\u00eatre il faut \u00eatre contre le concept de \"terre de religion\" ou de \"terre d'\u00e9thnie\" car sinon ca tombe bien dans de l'anti-s\u00e9mitisme. \n\nLe probl\u00e8me c'est que la la\u00efcit\u00e9 et la diversit\u00e9 c'est un concept qui s'applique bien \u00e0 la France par exemple *(fin bon...)*, mais d'autre pays sont construits sur une \u00e9thnie commune. Pareillement je peux aussi comprendre que un peuple (exemple concret: les Juifs) qui s'est fait pers\u00e9cuter un peu partout veuillent leur propre terre pour enfin vivre en s\u00e9curit\u00e9.\n\nMais sinon je suis d'accord avec le comm, c'est clairement antis\u00e9mite d'aller crier que les Juifs ont pas droit \u00e0 une terre pour ensuite crier qu'un autre en a besoin d'une. J'y avais honn\u00eatement jamais vraiment r\u00e9fl\u00e9chi donc merci pour le comm' ! :)",
            "https://www.leparisien.fr/politique/conference-a-lille-melenchon-saffiche-avec-un-logo-qui-nie-letat-disrael-regrette-glucksmann-17-04-2024-7UEI46733BC2XEVLLYLOXN5QBE.php",
            "C'est pas parceque t'es majoritaire que t'as raison.\n\nLFI a dit quoi? Parce qu'on tourne en boucle dessus depuis des semaines mais ya rien de r\u00e9el qui sort. On le r\u00e9p\u00e8te tellement souvent qu'on pourrait croire que M\u00e9lenchon est le pire antis\u00e9mite depuis 1945 et ya aucune plainte d\u00e9pos\u00e9e...",
            "Aussi utilis\u00e9 par le Likoud.",
            "Ah tu un lien pour appuyer tes propos?",
            "Ce slogan ne pr\u00f4ne absolument pas l'extermination d'Isra\u00ebl mais la cr\u00e9ation d'un Etat binational et la\u00efc (quelle horreur la la\u00efcit\u00e9).\n\nSinon, les palestiniens en Isra\u00ebl seront toujours discrimin\u00e9s.",
            "On peut comprendre \u2014 mais sa c'est fait en 30 ans (1917 - 1947) et pas du lendemain.\n\nAussi il faut comprendre le contexte du genocide Armenien 1917. L'empire Ottomans n'\u00e9tais plus stable, et \u00e7a commen\u00e7ais avec des petit massacre de juifs par ci par la aussi.\n\nDonc la d\u00e9cision \u00e9tait a l'origine humanitaire. Mais avec beaucoup d'erreur ...",
            "Isra\u00ebl est un \u00e9tat colonial fond\u00e9 sur la terreur. \n\nCe n'a rien avoir avec ce en quoi ils croient comme religion, mais comment ils agissent et le mal qu'ils font.\n\nLes Isra\u00e9liens ne repr\u00e9sentent pas les juifs, ils repr\u00e9sentent que eux m\u00eame. Dire que les Isra\u00ebliens sont en grande majorit\u00e9 des terroristes, ce n'est pas les essentialiser, c'est simplement \u00e9nonc\u00e9 un simple fait corroborer par l'ensemble de l'histoire isra\u00e9lienne \n\nLes colons fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie \u00e9tait aussi des terroristes en puissance, tout comme les colons europ\u00e9ens en Am\u00e9rique du nord ou du Sud.\n\n\u00c7a ne fait pas de moi un christianophobe, c'est ridicule comme take.\n\n\nLe terrorisme est l'utilisation de la terreur a des fins politiques. Le colonialisme, d'ou qu'ils soit en est l'une des formes les plus brutal et violente, bien plus en tout cas que du terrorisme li\u00e9 a une r\u00e9sistance contre la colonisation.\n\n\n\n\nTouts isra\u00e9liens n'\u00e9tant pas contre la colonisation et l'apartheid, c'est a dire la grande majorit\u00e9 sont des terroriste dans le sens o\u00f9 ils utilisent la terreur a des fins politiques quotidiennement et sciemment ;  structurellement comme conjoncturellement. C'est la mani\u00e8re dont est organis\u00e9 leurs soci\u00e9t\u00e9s qui veux cela \n\nA force de voir de l'antis\u00e9mitisme partout et pour absolument rien, vous faites extr\u00eamement du mal a la lutte contre ce racisme ignoble.\n\nEn plus de faire le lit de v\u00e9ritables salopard comme l'extr\u00eame droite isra\u00e9lienne et ironiquement aujourd'hui, l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne \n\nHonte a vous",
            "C'est bien \u00e7a qui est triste",
            "> Y'avait pas d'otages c\u00f4t\u00e9 palestinien avant le 7 octobre\n\nAvera Mengistu, Hisham Al-Sayed et les corps d'Oron Shaul et Hadar Goldin. C'est pas du tout contre toi personnellement, mais sur I/P tant de monde est p\u00e9remptoire sans raison de l'\u00eatre...",
            ">Aucun, c'\u00e9tait un pur acte de vengeance comme il y en a dans la r\u00e9gion depuis des d\u00e9cennies.\n\nDing ding, le bon mot est vengeance et je rajouterai d\u00e9sespoir.\n\nDepuis quand on puni Isra\u00ebl ? On met en avant le 7 octobre, mais combien de fois Isra\u00ebl a fait la m\u00eame ? Certes \u00e7a n'est pas pardonnable, mais d'abord faudrait-il punir Isra\u00ebl ? \u00c7a fait 80 ans que \u00e7a dure et toujours rien \u00e0 part nos pays et les organisations dont nous sommes membres comme l'OTAN, qui supportent ouvertement un r\u00e9gime g\u00e9nocidaire.\n\nHonte \u00e0 nous.",
            "Des fois que j'suis surtout all\u00e9 chercher la d\u00e9finition.",
            "Les pays arabes ne veulent pas vraiment de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens",
            "> Gaza finira probablement par dispara\u00eetre\n\nSelon toi, une situation finale stable serait que Israel soit le seul \u00c9tat mais avec des zones pour Palestiniens (ni Gaza, ni Cisjordanie; tout Israel)? Style ce que les USA ont fait pour les natifs Am\u00e9ricains qui avaient surv\u00e9cus; les \"Indian reservations\" + r\u00e9parations.",
            "En vrai la question se pose toujours dans ces cas. Les Black Panthers ou les revolutionnaires indiens ont fait des actions violentes et il y a pas eu que MLK et Gandhi.",
            "Je pense qu'il n'y a pas grand-monde qui reproche \u00e0 Isra\u00ebl de se *d\u00e9fendre* (par exemple, abattre des terroristes arm\u00e9s en train d'attaquer des positions Isra\u00ebliennes, ou des civils).\n\nPar contre, le fait qu'Isra\u00ebl bombarde sans distinction civils et combattants (et on peut se demander si c'est vraiment par \"erreur\", ou si c'est une strat\u00e9gie voulue pour \u00e9radiquer autant que possible les palestiniens), \u00e7a, c'est pas de la \"d\u00e9fense\", et c'est inacceptable.\n\nLe souci \u00e9tant \u00e9videmment sur la s\u00e9mantique, puisque tout le monde r\u00e9p\u00e8te depuis le d\u00e9but que \"Isra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre\" (ce qui est difficilement attaquable), alors que dans les faits, ils soutiennent les actions d'Isra\u00ebl, y-compris dans ses actions les plus immondes.",
            ">Bizarre de les mettre au m\u00eame niveau \n\nNon effectivement, parmi les trois il y en a un seul qui est colonialiste dans son ADN, je serais de mauvaise foi de les comparer. \n\nTa d\u00e9finition d'anti-sionisme ne fait pas la diff\u00e9rence entre \u00e9tat et pays, ce qui est f\u00e2cheux. C'est \u00e0 cause de cette subtilit\u00e9 qu'il y a des juifs isra\u00e9liens anti-sionistes par exemple, ou des arabes isra\u00e9liens sionistes. \n\nQuant au reste, j'avoue que l'argument \"les d\u00e9mocraties et le camp du bien ne peuvent pas \u00eatre critiqu\u00e9es sans que cela soit ethnique\" me parait totalement abscons.",
            "\n>C'est pas parceque t'es majoritaire que t'as raison.\n\nPourquoi on fait pas confiance aux juifs pour savoir ce qui est antisemite ? C'est pas majoritaire la, c'est casi-unanime. 92% c'est pas une petite majorit\u00e9. \n\n\n\n>LFI a dit quoi? Parce qu'on tourne en boucle dessus depuis des semaines mais ya rien de r\u00e9el qui sort. On le r\u00e9p\u00e8te tellement souvent qu'on pourrait croire que M\u00e9lenchon est le pire antis\u00e9mite depuis 1945 et ya aucune plainte d\u00e9pos\u00e9e...\n\nhttps://x.com/senateur_binks/status/1802273875952013781\n\nTiens \u00e7a permettra ptet de comprendre que y a un probl\u00e8me.",
            "Utiliser par une grande partie des sionistes et ce avant m\u00eame qu'Isra\u00ebl soit cr\u00e9\u00e9.",
            "Tout \u00e0 fait, pour dire exactement l'inverse. Comme quoi il y a des extr\u00e9mistes des deux c\u00f4t\u00e9s.",
            "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Du_fleuve_%C3%A0_la_mer pour le contexte et Rima Hassan pour le choix de cette expression tr\u00e8s pol\u00e9mique.",
            "Ta connaissance du slogan est factuellement fausse. Il est utilis\u00e9 par les Isra\u00e9liens pour exterminer les Palestiniens, et par les Palestiniens pour exterminer les Isra\u00e9liens. Tu r\u00e9p\u00e8tes les mensonges de LFI sur le sujet.",
            "Fournir un endroit o\u00f9 les Juifs puissent vivre ensemble et assurer leur s\u00e9curit\u00e9, aucun souci sur le principe.\n\nLe fait d'avoir choisi l'emplacement actuel, par contre... ne serait-ce qu'avoir choisi un point revendiqu\u00e9 par trois religions majeures, et qui a \u00e9t\u00e9 l'enjeu de plusieurs croisades / jihads, c'\u00e9tait une connerie monumentale. Ne pas avoir accord\u00e9 \u00e0 Jerusalem le statut de ville internationale (genre, sous l'\u00e9gide de l'ONU), c'est une connerie aussi.\n\nJ'ai pas de bonne r\u00e9ponse sur un emplacement alternatif, mais cet endroit-l\u00e0, \u00e7a a juste \u00e9t\u00e9 mettre de l'huile sur le feu, en fait.\n\nAccessoirement, \u00e7a semble \u00eatre un choix bien plus \"religieux\" que simplement \"politique\", puisque c'est un territoire revendiqu\u00e9 bibliquement. Alors que filer un bout d'Alaska ou de Sib\u00e9rie, par exemple, y'aurait eu vachement moins de comp\u00e9tition pour le territoire (alors que \u00e7a reste vivable aussi), et donc beaucoup moins d'emmerdes par la suite.",
            ">Isra\u00ebl est un \u00e9tat colonial fond\u00e9 sur la terreur. \n\nNon. \nEt on pourrait dire \u00e7a de la Palestine, ouvrez un livre d'histoire. \n\n>Cela n'a rien avoir avec ceux en quoi ils croient comme religion, mais comment ils agissent et le mal qu'ils font.\n\nIl y a juif et Juif, le peuple et la religion, \u00e7a se superpose mais ce n'est pas la meme chose, vous ne maitrisez pas le sujet.\n\n\n>Les Isra\u00e9liens ne repr\u00e9sentent pas les juifs, ils repr\u00e9sentent que eux m\u00eame.\n\nIsra\u00ebl est peupl\u00e9 majoritairement de juif, et concentre la moiti\u00e9 de la population mondiale de juifs. \n\n>Les colons fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie \u00e9tait aussi des terroristes en puissance, tout comme les colons europ\u00e9ens en Am\u00e9rique du nord ou du Sud.\n\nIsra\u00ebl est peupl\u00e9 majoritairement de sepharades et de mizrahim, qui sont des r\u00e9fugi\u00e9s ayant fui les pays arabes.\n\n\n>Toute isra\u00e9lien n'\u00e9tant pas contre la colonisation et l'apartheid, c'est a dire la grande majorit\u00e9 sont des terroriste dans le sens o\u00f9 ils utilisent la terreur a des fins politiques quotidiennement et sciemment ;\n\nNon, il y a une difference entre soutenir la colonisation en Cisjordanie et utiliser des moyens terroristes pour y parvenir. \nEt les Isra\u00e9liens ne soutiennent pas tous la colonisation en Cisjordanie. Par contre Isra\u00ebl n'est pas une terre colonis\u00e9, d\u00e9sol\u00e9, c'est l'inverse.\n\n>C'est la mani\u00e8re dont est organis\u00e9 leurs soci\u00e9t\u00e9s qui veux cela \n\nVous ne connaissez rien \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne ni palestinienne, vous n'y avez jamais mis les pieds. Vous dites des conneries, j'y ai \u00e9t\u00e9, en Cisjo et en Isra\u00ebl, vous n'y auriez pass\u00e9 qu'une journ\u00e9e vous comprendriez la betise de vos propos.\n\n\n>A force de voir de l'antis\u00e9mitisme partout et pour absolument rien, vous faites extr\u00eamement du mal a la lutte contre ce racisme ignoble.\n\nOui oui, vous dites que la majorit\u00e9 des juifs sont des terroristes mais c'est pas antis\u00e9mite.",
            "Si tu pense qu'\u00eatre juif c'est \"ce en quoi ils croient comme religion\", ton opinion sur l'antis\u00e9mitisme n'a vraiment aucun int\u00e9r\u00eat.",
            "OK, je me suis tromp\u00e9. Au temps pour moi.\n\nJe ne pense pas que \u00e7a remette en cause le fond de la question : Isra\u00ebl n'oppresse pas la population palestinienne depuis 70 ans pour le retour de 4 otages enlev\u00e9s apr\u00e8s 2014.",
            "Je suis bien d'accord qu'Israel manque de sanctions internationales, et qu'\u00e0 la fin ce sont les palestiniens qui, une fois de plus, sont ceux qui morflent.\n\nMai le Hamas n'est pas un parti de r\u00e9sistance, il ne cherche pas \u00e0 reprendre strat\u00e9giquement le terrain, il ne cherche que la vengeance la plus meurtri\u00e8re qui soit au nom des siens.",
            "Je pense qu'ils faut juste les assimiler et qu'ils deviennent citoyens \u00e0 part enti\u00e8re d'Isra\u00ebl. Les laisser se mettre en communaut\u00e9 c'est prendre le risque du retour de l'int\u00e9grisme islamiste notamment avec l'influence du hezbollah, du Qatar et de l'Iran tout autour, et reconduira \u00e0 encore plus de violence.",
            "C'est pour cela qu'il ne faut jamais dire \"Isra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre\" (ce qui est plus l'opinion d'un Habib ou d'une Braun-Pivet) mais bien \"Isra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre dans le respect du droit international\". En l'occurrence, Tsahal s'assied all\u00e8grement sur la deuxi\u00e8me partie.",
            "Non je comprends pas le probl\u00e8me.\nDans le gouvernement isra\u00e9lien actuel, certains ministres pensent que le territoire palestinien leur revient en totalit\u00e9 car ils sont ''le peuple \u00e9lu ''.\n\nJe trouve \u00e7a bien de pas les laisser y croire sans rien dire. En quoi c'est antis\u00e9mite de dire \u00e7a?\nTu penses que les juifs sont sup\u00e9rieurs aux autres ?\n\n\n\n\nLes juifs ont d\u00e9j\u00e0 fait des erreurs gravissimes dans les ann\u00e9es 30-40, ceux qui ont quitt\u00e9 l'Allemagne en se disant que \u00e7a allait mal tourner ont \u00e9t\u00e9 la cible de moquerie...",
            "C'est con, parce que moi non-plus, je crois pas aux peuples *sup\u00e9rieurs aux autres*. Et tout peuple qui se consid\u00e8re comme *\u00e9lu* se met, \u00e0 mon sens, le doigt dans l'oeil, jusqu'aux orteils (le coude \u00e9tant un peu trop proche, \u00e0 ce niveau-l\u00e0).\n\nC'est pas antis\u00e9mite de dire que pour moi, les Juifs sont un peuple *comme les autres*, ni sup\u00e9rieur, ni inf\u00e9rieur, et certainement pas \"favoris\u00e9 par Dieu\" (encore faudrait-il que je croie en Dieu pour pouvoir leur accorder ce point).\n\nDonc parmi les Juifs, y'a des gentils, des m\u00e9chants, des intelligents et des cons, des beaux, des moches, etc... ils sont **humains**, comme les autres, en fait.\n\nEt donc, critiquer ceux qui ont des opinions probl\u00e9matiques, c'est pas une critique envers *tous* les Juifs. Dire que *certains* Juifs posent probl\u00e8me, c'est pas une critique des Juifs. Critiquer la politique d'Isra\u00ebl, la politique d'un gouvernement (d'extr\u00e8me-droite, soit dit en passant), c'est pas critiquer le droit des Juifs de vivre en paix et en s\u00e9curit\u00e9. De la m\u00eame mani\u00e8re que critiquer Macron et le gouvernement Fran\u00e7ais, c'est pas critiquer *tous* les Fran\u00e7ais, en fait.\n\nCe serait bien de moins \u00e9couter les extr\u00e9mistes Juifs (ceux qui ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'on confonde critique de leurs id\u00e9es et critique des Juifs en g\u00e9n\u00e9ral), ceux qui crient \u00e0 l'antis\u00e9mitisme d\u00e8s qu'on ose critiquer Isra\u00ebl (ou une personnalit\u00e9 se trouvant \u00eatre Juive, m\u00eame si on l'ignorait auparavant), tout \u00e7a. Ca dessert vraiment la cause, en fait.\n\nComme le fait d'avoir critiqu\u00e9 M\u00e9lenchon et cri\u00e9 \u00e0 l'antis\u00e9mitisme pour avoir dit que Ya\u00eblle Braun-Pivet \u00e9tait all\u00e9e \"camper\" en Isra\u00ebl. \"Oh, le m\u00e9chant, il ose parler d'un *camp* pour une dame Juive, c'est antis\u00e9mite\"... bah, euh, non, pas sp\u00e9cialement, en fait. Surtout si la dame ne se tatoue pas une \u00e9toile de David, c'est pas marqu\u00e9 sur sa tronche \"attention, ne pas utiliser certains mots, qui pourraient \u00eatre mal pris\"...\n\nJ'ai, pour ma part, s\u00e9rieusement l'impression que tout est fait pour aller chercher *le* mot qui pourrait discr\u00e9diter un propos, m\u00eame si le lien est super t\u00e9nu, en fait, plut\u00f4t que de chercher \u00e0 r\u00e9pondre aux arguments sur le fond. C'est plus \"confortable\" pour les d\u00e9fenseurs de cette politique, puisque \u00e7a \u00e9vite d'avoir \u00e0 r\u00e9pondre aux critiques (pourtant l\u00e9gitimes) sur celle-ci.",
            "Bah je sais pas, \u00e7a a l'air d'aller pour Isra\u00ebl en ce moment non?\n22 employ\u00e9s de la croix rouge tu\u00e9s hier au calme.\nTu me rappelle combien M\u00e9lenchon et Rima Hassan ont but\u00e9 d'Isra\u00e9liens ?",
            "Rima Hassan a \u00e9t\u00e9 on ne peut plus claire : elle parle de la volont\u00e9 de cr\u00e9er un \u00e9tat binational et la\u00efc.",
            "Tant je comprends que \u00e7a puisse \u00eatre antisioniste, tant j'ai pas compris le caract\u00e8re antis\u00e9mite. M\u00eame l'article n'explique pas le raisonnement.",
            "Ce slogan est devenu un slogan mainstream qui n'a absolument pas cette signification.\n\nQue des extr\u00eamistes l'utilisent ne le d\u00e9voie pas de son sens le plus couramment utilis\u00e9.",
            "Merci j'allais casser mon ordi \u00e0 force de lire ces \u00e9normit\u00e9s pareilles \u00e9crites par des petits bourgeois si s\u00fbrs d'eux dont la seule r\u00e9f\u00e9rence juive est Tsedek",
            "\u00c7a n'invalide pas le reste de ton propos (effectivement pas la crise des otages qui a d\u00e9clench\u00e9 l'occupation), mais \u00e7a donne l'impression que tu ignores un d\u00e9tail basique. Du reste, le blocus de Gaza n'a pas 70 ans non plus, il date de 2007 (prise de pouvoir par le Hamas \u00e0 Gaza).",
            "Il y a une importante minorit\u00e9 juive s\u00e9farade dont les membres ont des difficult\u00e9s \u00e0 s'int\u00e9grer. Ceux-ci sont m\u00e9pris\u00e9s car ils ne sont pas Europ\u00e9ens ashk\u00e9nazes. Si \u00e7a ne marche pas entre juifs, \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 pour les Palestiniens. Et perso, m\u00eame si ils y arrivaient, \u00e7a se passera tr\u00e8s mal s'il n'y a pas au moins des r\u00e9parations.",
            "vu qu'Isra\u00ebl se consid\u00e8re comme un \"\u00e9tat juif\" \u00e0 part enti\u00e8re, l'assimilation serait surtout une fin pure et simple d'un peuple palestinien (\u00e0 moins que tout change en Israel mais je n'y crois malheureusement pas).  \nPour moi il faut reconstruire un \u00e9tat palestinien en Cisjordanie, en permettant aux gazaouis de se reconstruire l\u00e0-bas",
            "Comme je le disais, si ils attaquent des quartiers civils, c'est pas de la d\u00e9fense. Mais bon, c'est pas nouveau qu'Isra\u00ebl s'asseoie sur les r\u00e9solutions de l'ONU, du TPI, ou autres...",
            ">Je trouve \u00e7a bien de pas les laisser y croire sans rien dire. En quoi c'est antis\u00e9mite de dire \u00e7a? Tu penses que les juifs sont sup\u00e9rieurs aux autres ?\n\nNon, vous ne comprenez pas ce que signifie cette notion pour les juifs, vous l'utilisez pour attaquer les juifs sans la comprendre\n\nhttps://x.com/chocapicjew/status/1350589174504595456\n\n\nDans le pr\u00e9c\u00e8dent lien, il y a plusieurs dizaines d'autres remarques cit\u00e9s de LFI. Je vous envoyais le thread complet pas juste cette remarque.",
            "> C'est con, parce que moi non-plus, je crois pas aux peuples sup\u00e9rieurs aux autres. Et tout peuple qui se consid\u00e8re comme \u00e9lu se met, \u00e0 mon sens, le doigt dans l'oeil, jusqu'aux orteils (le coude \u00e9tant un peu trop proche, \u00e0 ce niveau-l\u00e0).\n\nLe terme \"\u00e9lu\" est biblique est ne sous-entend aucune sup\u00e9riorit\u00e9 des juifs vis-\u00e0-vis des autres peuples, il s'agit d'un terme religieux qui souligne l'alliance entre dieu et les juifs et leur rapports \"privil\u00e9gi\u00e9s\"\n\nIl n'y a pas de connotation raciale",
            "\u00c7a va super bien pour Isra\u00ebl qui a v\u00e9cu le pire pogrom de son histoire il y a 8 mois et qui va bient\u00f4t devoir faire la guerre au Hezbolla\ud83d\udc4c",
            "LFI fait de la la \"plausible deniability\" : ils utilisent des mots qui sont des dogwhistles tr\u00e8s clairs (\"de la rivi\u00e8re \u00e0 la mer\" ou \"dragons c\u00e9lestes\") puis font les na\u00effs offusqu\u00e9s quand on leur fait remarquer le fond des termes qu'ils emploient.\n\n\nLibre \u00e0 toi de penser que Rima Hassan a utilis\u00e9 cette expression sans conna\u00eetre sa connotation pour promouvoir une solution pacifique avec un seul Etat comme elle l'explique. Cela suppose qu'elle est compl\u00e8tement ignorante d'un sujet dont elle est cens\u00e9e \u00eatre experte mais bon, on n'est pas \u00e0 une contradiction pr\u00e8s.\n\n\nQuand tout le parti continue cette tendance, j'ai plut\u00f4t l'impression qu'ils savent ce qu'ils font et qu'ils surfent sur la limite de l'antisionisme/antis\u00e9mitisme par \u00e9lectoralisme. Et voir les commentaires comme les tiens se pr\u00e9cipiter pour les d\u00e9fendre, \u00e7a en dit long sur l'absence de principe tant que \"mon camp gagne\".",
            "\"From the river to the sea\" sous-entend la destruction d'Isra\u00ebl et renie donc aux juifs le droit \u00e0 l\u2019autod\u00e9termination\n\nOn ne parle donc pas ici de solution \u00e0 deux Etats",
            "C'est marrant parce que je suis s\u00fbre que tu ne tiendrais pas le m\u00eame discours sur des expressions venues de l'extr\u00eame droite",
            "Je n'ai pas dit que le blocus datait d'il y a 70 ans.\n\nMerci de ta correction sur les otages.",
            "Les choses sont en train de changer en Isra\u00ebl. C'est un pays d\u00e9mocratique dont une part cons\u00e9quente de la population viens des pays de l'Europe ou de l'Am\u00e9rique du Nord. Dans les 20 - 30 prochaines ann\u00e9es, les influences th\u00e9ocratique vont dispara\u00eetre petit \u00e0 petit. Et \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.",
            "Isra\u00ebl continue de coloniser et opprimer en Cisjordanie donc c'est aussi impossible. C'est un \u00e9tat imp\u00e9rialiste ethno-nationaliste, ils veulent leur Lebensraum et se consid\u00e8rent sup\u00e9rieurs aux Untermensch.",
            "Ah oui mais a un moment, s'ils ne veulent pas que les gens utilisent ce terme, il faut que les fachos isra\u00e9liens arr\u00eatent de l'utiliser aussi.\nBen Gvir l'a utilis\u00e9 en disant m\u00eame qu'il faudrait utiliser la bombe nucl\u00e9aire pour raser la Palestine.\n\nLes Isra\u00ebliens, du moins une partie, mais c'est celle qui commande; utilise ce terme pour justifier le grignotage du territoire palestinien depuis des d\u00e9cennies.\nTu permets donc que ceux qui luttent contre le gouvernement isra\u00e9lien actuel puissent l'utiliser.\nS'ils estiment qu'il est raciste, qu'ils utilisent un autre terme.\n\n\nEt tu ne r\u00e9ponds pas \u00e0 mon message pr\u00e9c\u00e9dent. Si LFI est antis\u00e9mite, pourquoi ne prend elle pas des proc\u00e8s plein la gueule comme les Lepen, Soral, Dieudonn\u00e9 et autre?",
            "J'avais \u00e9cout\u00e9 une interview d'elle, elle est extremement claire : elle dit qu'elle a un avis ocmpl\u00e8tement minoritaire, y compris dans son propre parti, et elle sait qu'on va la traiter de \"hippie\" en gros pour son histoire d'Etat binational (qui para\u00eet, en premi\u00e8re analyse, compl\u00e8tement absurde vu la situation actuelle).\n\nJe vois pas trop a plausible deniability l\u00e0 dedans : elle est plut\u00f4t tr\u00e8s claire qu'elle d\u00e9fend un projet politique inaudible, minoritaire et qui va lui rapporter que des probl\u00e8mes (voir le harc\u00e8lement qu'elle subit). \u00c7a me semble plut\u00f4t honn\u00eate au contraire, on peut la traiter de menteuse, mais \u00e7a me para\u00eet bien idiot, elle a pas grand chose \u00e0 y gagner. Le coup de l'antisionisme \u00e9lectoral est un peu \u00e9trange : soyons clairs, le sous-entendu (Ruth Elkrief et son commentaire sur le \"communautarisme\" ambigu il y a quelques jours le prouve encore) \u00e9vident c'est qu'on parle des musulmans, faut dire les termes. C'est \u00e0 dire une population statistiquement plus pauvre, habitant plut\u00f4t dans des quartiers populaires, minoritaire dans le pays, d\u00e9test\u00e9e d'une tr\u00e8s large partie du pays (\u00e7a se saurait si les positions anti-musulmanes \u00e9taient disqualifiantes en France) et qui vote pas ou peu. C'est quand m\u00eame un calcul tr\u00e8s b\u00eate, \u00e0 quel moment \u00e7a pourrait pas \u00eatre sinc\u00e8rement leur position ?\n\nApr\u00e8s c'est en effet une position critiquable pour plein de raisons, en dehors d'un client\u00e9lisme.\n\nLe coup des \"dragons c\u00e9lestes\" c'est pas elle mais Guiraud et l\u00e0 par contre c'est juste une connerie ind\u00e9fendable, surtout pour un gars qui reconnait avoir \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par Soral \u00e9tant plus jeune. L\u00e0 oui je pense qu'il y a du client\u00e9lisme en mode \"clin d'oeil\". Mais \u00e7a me para\u00eet incomparable entre Guiraud qui est rentr\u00e9 par cet angle et une personne Franco-Palestinienne visiblement tr\u00e8s concern\u00e9e par le sujet.",
            "Qu'elle est l'int\u00e9r\u00eat d'\u00eatre limite antis\u00e9mite \u00e9lectoralement?\nAccueillir les votes populaires maghrebins qui de toute fa\u00e7on ne vote pas?\nEn ce mettant a dos le reste des fran\u00e7ais ?\n\nJe l'ai expliqu\u00e9 plus haut, l'expression'' de la rivi\u00e8re a la mer'' est utilis\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s. Et Rima Hassan parle depuis plusieurs ann\u00e9es d'un \u00e9tat unique et la\u00efc avec les juifs et les musulmans int\u00e9gr\u00e9s dedans.",
            "D\u00e9j\u00e0, amalgamer \"de la rivi\u00e8re \u00e0 la mer\" avec l'histoire des dragons c\u00e9lestes, c'est juste absurde. Il s'agit bien de deux choses diff\u00e9rentes. Belle tentative de moving the goalpost en tout cas. \n\nLes accusations de tenir tel ou tel type de propos par \"\u00e9lectoralisme\", on ne les entends que lorsqu'il s'agit de LFI. Sauf que... bah en fait, c'est une accusation qui pourrait tenir pour : toutes les prises de paroles de tous les partis tout le temps. Eric Ciotti mange une socca sur un march\u00e9 ? Electoralisme. Macron tient des propos transphobes ? Electoralisme. Etc etc. En fait, c'est une accusation absolument inepte parce qu'elle ne dit rien. \n\n\"se pr\u00e9cipiter pour les d\u00e9fendre\"\n\nAh ouais ? J'avais plut\u00f4t l'impression de rapporter ce que Rima Hassan dit de tout cela. Juste rapporter son avis. \n\n\"\u00e7a en dit long sur l'absence de principe tant que \"mon camp gagne\".\"\n\nD\u00e9j\u00e0, je n'ai pas de camp chez LFI (et vous devriez d'ailleurs faire attention \u00e0 l'utilisation de ce mot, on en a accus\u00e9 certains d'antis\u00e9mitisme pour avoir dit que \"Braun-Pivet allait camper\" alors bon...). Pour tout dire, j'en ai rien \u00e0 cirer de LFI. Mais absolument que dalle. \n\nPar contre, accuser quelqu'un de \"manquer de principe\" quand on fait preuve d'autant de mauvaise foi que vous \u00e7a ne manque pas de sel. \n\nRevenons \u00e0 cette histoire d'\u00e9tat la\u00efc bi-national. En quoi il y aurait quelque chose d'antis\u00e9mite l\u00e0-dedans ? Il semble que la solution \u00e0 deux \u00e9tats soit enterr\u00e9e depuis un moment. La proposition d'un seul \u00e9tat pour deux peuples n'est pas si absurde que \u00e7a.",
            "dans 20-30 ans il sera peut \u00eatre trop tard malheureusement...",
            "\u00e7a reste plus simple que d'avoir un \u00e9tat palestinien fort dans Gaza et en Cisjordanie...",
            ">Ah oui mais a un moment, s'ils ne veulent pas que les gens utilisent ce terme, il faut que les fachos isra\u00e9liens arr\u00eatent de l'utiliser aussi. Ben Gvir l'a utilis\u00e9 en disant m\u00eame qu'il faudrait utiliser la bombe nucl\u00e9aire pour raser la Palestine.\n\nOn parle des juifs fran\u00e7ais pourquoi leur reprocher ce que dit un ministre d'extreme droite d'un pays \u00e9tranger ? \n\n\n>Et tu ne r\u00e9ponds pas \u00e0 mon message pr\u00e9c\u00e9dent. Si LFI est antis\u00e9mite, pourquoi ne prend elle pas des proc\u00e8s plein la gueule comme les Lepen, Soral, Dieudonn\u00e9 et autre?\n\nTu sors la m\u00eame chose aux femmes victimes de VSS ?",
            "LFI parle \u00e0 son \u00e9lectorat le plus fid\u00e8le.\n\nArriv\u00e9 en t\u00eate dans 3 d\u00e9partements pour les europ\u00e9ennes. Le 93 (son plus score), le 95 et la Martinique.  \n\nArriv\u00e9 largement en t\u00eate aussi \u00e0 Vaulx-en-Velin, Venissieux, Bron, Quartiers nord de Marseille, Trappes, Les Mureaux, Mantes la Jolie ....\n\n\nEt oui la gauche va perdre les \u00e9lections en partie \u00e0 cause de l'ent\u00eatement fe LFI sur ce sujet en particulier. Ca a fonctionn\u00e9 pour faire le carton  p\u2019ein dans les quartiers. Mais \u00e7a a d\u00e9gout\u00e9 une bonne partie du reste de la population.",
            "M\u00e9lenchon a toujours \u00e9t\u00e9 clair que sa strat\u00e9gie est de mobiliser les abstentionnistes de banlieues populaires. Je suis d'accord que c'est probablement une mauvaise strat\u00e9gie mais c'est bien celle de LFI.\n\n\n\u00catre \"limite antis\u00e9mite\" est donc bien un moyen d'attirer ceux qui sont align\u00e9s avec \u00e7a en \u00e9vitant de s'ali\u00e9ner ceux qui ne le tol\u00e8rent pas. \u00c7a marche plut\u00f4t bien vu les commentaires qui d\u00e9fendent LFI sur le sujet et font semblant de ne pas voir de probl\u00e8me avec leur approche\u00a0",
            ">Revenons \u00e0 cette histoire d'\u00e9tat la\u00efc bi-national. En quoi il y aurait quelque chose d'antis\u00e9mite l\u00e0-dedans ? Il semble que la solution \u00e0 deux \u00e9tats soit enterr\u00e9e depuis un moment. La proposition d'un seul \u00e9tat pour deux peuples n'est pas si absurde que \u00e7a.\n\n\nCe n'\u00e9tait \u00e9videmment pas le sujet de la discussion du tout mais belle tentative, apr\u00e8s m'avoir dit que j'\u00e9tais probablement antis\u00e9mite. On va s'arr\u00eater l\u00e0, j'ai l'habitude de tes commentaires et \u00e7a n'am\u00e8ne jamais rien de tr\u00e8s utile.",
            "\u00c7a sert a rien de mobiliser les banlieues populaires si tu perds le reste de ton \u00e9lectorat.\n\nOn fait pas semblant. Avec les chiens de gardes des organisations juives comme l'UEJF, la Licra ou le CRIF qui d\u00e9posent plainte au premier pas de travers, tu penses bien que s'il y avait quoi que ce soit il y aurait d\u00e9j\u00e0 eu des proc\u00e8s contre LFI.\nLes seuls qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour antis\u00e9mitisme ici, c'est le Rassemblement National.",
            "\"apr\u00e8s m'avoir dit que j'\u00e9tais probablement antis\u00e9mite.\"\n\nGenre le truc que j'ai dit... absolument nul part. Faut aller toucher de l'herbe l\u00e0.\n\nEDIT : il m'a bloqu\u00e9. Bien jou\u00e9.",
            ">\u00a0\u00a0\u00c7a sert a rien de mobiliser les banlieues populaires si tu perds le reste de ton \u00e9lectorat.\n\n\nEn effet, et on voit bien LFI chuter dans les sondages et M\u00e9lenchon \u00eatre l\u00e0 personnalit\u00e9 la plus clivante pour les fran\u00e7ais. Il n'y a que LFI qui n'a pas encore compris que c'\u00e9tait une strat\u00e9gie stupide.\n\n\n>Les seuls qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour antis\u00e9mitisme ici, c'est le Rassemblement National.\n\n\nJe ne suis pas plus pour le RN que pour LFI. Ce n'est pas faux mais c'est juste d\u00e9tourner l'attention : \"LFI n'est pas antis\u00e9mite parce que Oh regardez l\u00e0-bas, le RN !!\"",
            "N'h\u00e9site pas \u00e0 relire ce que tu \u00e9cris, cela te permettrait de savoir de quoi on parle. \"Toucher de l'herbe\", cette expression magique."
        ]
    },
    "Caricature de Soulci\u00e9 dans Mediapart": {
        "title": "Caricature de Soulci\u00e9 dans Mediapart",
        "score": 192,
        "url": "https://i.redd.it/pa3slaeb138d1.jpeg",
        "content": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            "\"Rions tant qu'on peut\"\n\nPutain ouais. L'avenir s'annonce pas jouasse.",
            "En plus Macron, il joue avec l'argent des autres. M\u00eame s'il perd, il sera encore pr\u00e9sident pendant 3 ans. Ceux qui vont payer, c'est les d\u00e9put\u00e9s de Renaissance qui ont commis l'erreur de croire en lui. Et puis la France, ensuite.",
            "En soir\u00e9e du 30 juin prochain:\n\n*\"- Cette dissolution, c'est le peuple qui l'a voulu.\"*",
            "Sauf qu'\u00e0 la diff\u00e9rence de Winamax, les perdants, ce sera toute la France.",
            "Maintenant je veux les m\u00eames chaussettes bordel !\nC\u0153ur c\u0153ur sur toi Killian.",
            "Attention \u00e0 pas le prendre au premier degr\u00e9s, demander aux fran\u00e7ais de voter n'est pas un jeu de hasard ou une perte de cr\u00e9dibilit\u00e9 dans la vrai vie :)",
            "Pas mal, bien trouv\u00e9 !",
            "Excellent !!",
            "Premi\u00e8re fois de ma vie qu'une caricature me fait rire",
            "Avec la censure des m\u00e9dias si/quand le FN passe, \u00e7a sera pas jojo",
            "Pourquoi la censure ? Remplacer les cha\u00eenes du service public par Russia Today est un beau projet !",
            "\u00c7a sera pas jojo m\u00eame sans RN vu ce qui est en train de se profiler dans le service public."
        ]
    },
    "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: le ton commence \u00e0 monter aussi entre les \u00e9conomistes": {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: le ton commence \u00e0 monter aussi entre les \u00e9conomistes",
        "score": 223,
        "url": "https://www.lesechos.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-le-ton-commence-a-monter-aussi-entre-les-economistes-2103173",
        "content": "",
        "num_comments": 268,
        "comments": [
            "De Julia Cag\u00e9 au Prix Nobel Esther Duflo, plusieurs \u00e9conomistes en vue contribuent au programme du Nouveau Front populaire. D'autres, tels qu'Olivier Blanchard ou Philippe Aghion, sont tr\u00e8s critiques. Aucun \u00e9conomiste ne s'affiche en revanche ouvertement au c\u00f4t\u00e9 du RN.\n\nLes \u00e9conomistes de gauche montent sur le ring politique. Ce vendredi, trois d'entre eux ont rejoint sur l'estrade les repr\u00e9sentants du Nouveau Front populaire qui pr\u00e9sentaient \u00e0 la presse leur programme \u00e9conomique  : Julia Cag\u00e9, professeur \u00e0 Sciences Po, Eloi Laurent de l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques (OFCE), et Eric Berr, co-animateur du d\u00e9partement \u00e9conomie de l'Institut La Bo\u00e9tie, un think tank proche du leader LFI, Jean-Luc M\u00e9lenchon.\n\n\u00ab C'est un programme cr\u00e9dible sur le plan \u00e9conomique. C'est pour cela qu'on est l\u00e0 pour le d\u00e9fendre. En face de chaque d\u00e9pense, on a mis une recette \u00bb, s'est enflamm\u00e9e apr\u00e8s la pr\u00e9sentation Julia Cag\u00e9 tout en assurant devant quelques journalistes qu'elle \u00ab n'\u00e9tait pas encart\u00e9e \u00bb.\n\n\u00ab Provoquer un choc de confiance \u00bb\nTous ont d'ailleurs tenu \u00e0 pr\u00e9ciser qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s en tant qu' \u00ab expert \u00bb, \u00ab invit\u00e9s \u00e0 porter un regard ind\u00e9pendant \u00bb, selon Eloi Laurent. Leur conviction est n\u00e9anmoins que \u00ab sept ann\u00e9es de Macronisme ont fractur\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb. \u00ab L'int\u00e9r\u00eat de ce programme est de provoquer un choc de confiance. Car en \u00e9conomie, sans confiance rien n'est possible \u00bb, a d\u00e9fendu Eric Berr.\n\nEgalement soutenues par Thomas Piketty, Michael Zemmour ou Esther Duflo, Prix Nobel d'\u00e9conomie et sp\u00e9cialiste de la pauvret\u00e9, les mesures propos\u00e9es par l'union des gauches inqui\u00e8tent en revanche au plus haut point le patronat et la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle par l'avalanche des d\u00e9penses et une hausse sans pr\u00e9c\u00e9dent de la taxation qu'il pr\u00e9voit.\n\nDaniel Cohen, mentor commun\nCe ne sont pas les seuls \u00e0 \u00eatre critiques. Ce vendredi, l'ancien chef \u00e9conomiste du FMI, Olivier Blanchard, a jug\u00e9 sur X que le programme du Nouveau Front populaire \u00e9tait \u00ab plus dangereux \u00bb que celui du Rassemblement national , avec un long d\u00e9veloppement \u00e0 la clef. Olivier Blanchard, qui se revendique social-d\u00e9mocrate, souligne l'aspect confiscatoire des mesures propos\u00e9es, \u00e0 la diff\u00e9rence d'un programme de gauche qui viserait la redistribution tout en pr\u00e9servant les incitations \u00e0 la cr\u00e9ation de richesse.\n\n\u00ab J'aimerais avoir une discussion \u00e9conomique avec lui \u00bb, a r\u00e9agi Julia Cag\u00e9 rappelant qu'il avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de la politique \u00ab catastrophique \u00bb men\u00e9e en Gr\u00e8ce au lendemain de la crise financi\u00e8re. Ambiance\u2026",
            "Pour une fois qu'on a un d\u00e9bat sur la politique \u00e9conomique du pays, on devrait les encourager.",
            "Je suis surpris qu'il y ait une telle disparit\u00e9 d'avis au sein de la \"communaut\u00e9\" des \u00e9conomistes. Je veux dire, on passe quand m\u00eame du jour \u00e0 la nuit, comment est-ce possible qu'ils ne soient \u00e0 ce point pas d'accord ?",
            "Duflo n\u2019a pas contribu\u00e9 au programme du NFP. Elle soutient la gauche mais c\u2019est tout. Il n\u2019existe aucune source montrant qu\u2019elle a soutenu le programme \u00e9conomique.",
            "Dans ce thread : les Redditeurs ne comprennent pas le concept de \"science sociale\", \u00e9pisode 480075.",
            "Je ne sais pas si tout le monde prend mesure des enjeux d'une \u00e9lection du NFP :\n\nC\u00f4t\u00e9 pile, si leur programme \u00e9conomique se r\u00e9alise, c'est un fait majeur : ils font voler en \u00e9clat le fameux TINA de Thatcher en montrant qu'il existe une autre politique qui soit viable que celle des lib\u00e9raux du centre.\n\nC\u00f4t\u00e9 face, s'ils se plantent, on risque une crise budg\u00e9taire majeur. Avec les cons\u00e9quences sur les plus vuln\u00e9rables d'entre nous.\n\nJe ne sais pas pour vous mais moi, j'ai l'impression de jouer aux d\u00e8s l\u00e0. Je m'y connais juste assez en \u00e9conomie pour savoir que je ne m'y connais pas assez pour me faire un avis rationnel.",
            "Ce serait bien que ce genre d\u2019article pr\u00e9cise quels \u00e9conomistes sont orthodoxes et quels \u00e9conomistes sont h\u00e9t\u00e9rodoxes. Il y a une grande diff\u00e9rence entre un \u00e9conomiste qui analyse les programmes selon la ligne standard de le recherche acad\u00e9mique en \u00e9conomie, et un \u00e9conomiste qui les analyse selon un prisme plus idiosyncratique, ou en tout cas non-mainstream.",
            "Le FMI comme boussole qui indique le Sud.  Je prends",
            "Trop dr\u00f4le Eric Berr \u00e9tait mon prof d\u2019\u00e9conomie politique \u00e0 la fac de Bordeaux",
            "Les m\u00e9t\u00e9orologues sont plus pr\u00e9cis que les \u00e9conomistes. C'est un domaine trop chaotique pour pr\u00e9tendre avoir raison.",
            "S'ils veulent \u00eatre pris aux s\u00e9rieux, ils devraient surtout \u00eatre sous aucune \u00e9tiquette politique. Ca casse illico leur argumentation \u00e0 mon go\u00fbt.",
            "Quand tu lis les sciences \u00e9conomiques, tu te dis qu'une bonne partie devrait \u00eatre revers\u00e9e \u00e0 la th\u00e9ologie.",
            "Pas de consensus, il faut continuer les recherches.On est d'accord que c'est plus des militants que des chercheurs, prix Nobel ou pas (on la connait l'histoire des Nobel qui d\u00e9raillent)",
            "L\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite aurait d\u00fb passer \u00e0 65 ans minimum depuis bien longtemps.",
            "En 2022 d\u00e9j\u00e0, Thomas Piketty, Julia Cag\u00e9 et l'\u00e9conomiste Gabriel Zucman, qui a conseill\u00e9 le d\u00e9mocrate Bernie Sanders aux Etats-Unis, s'\u00e9taient engag\u00e9s avec d'autres de leurs confr\u00e8res dans la campagne pour soutenir la Nupes. Les trois experts comme Esther Duflo, aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris, ont plusieurs points communs : ils ont eu le m\u00eame mentor, l'\u00e9conomiste Daniel Cohen, disparu l'\u00e9t\u00e9 dernier. Tous ont beaucoup \u00e9crit sur les in\u00e9galit\u00e9s. Tous sont aussi reconnus dans le monde entier, certains \u00e0 l'image de Gabriel Zucman ou Esther Duflo ayant pass\u00e9 de longues ann\u00e9es aux Etats-Unis.\n\n\u00ab Les Horace \u00bb du RN\nLe Rassemblement national, lui, ne fait pas appel a priori aux \u00e9conomistes. En tout cas, aucun expert des chiffres n'est r\u00e9put\u00e9 travailler pour le parti d'extr\u00eame-droite. \u00ab Et si c'est le cas, ils ne le revendiquent pas \u00bb, pointe un observateur. Au sein du parti, deux hommes s'expriment sur les questions \u00e9conomiques : Jean-Philippe Tanguy, d\u00e9put\u00e9 sortant et ancien membre de la commission des Finances de l'Assembl\u00e9e nationale, et Renaud Labaye, ancien de Bercy pass\u00e9 par HEC et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupe RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e avant la dissolution.\n\nTous deux sont entour\u00e9s de \u00ab quatre, cinq personnes \u00bb ext\u00e9rieures au parti, a pr\u00e9cis\u00e9 ce dernier \u00e0 \u00ab Politico \u00bb : \u00ab Les Horace \u00bb, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de technocrates et d'hommes d'affaires. A l'approche du scrutin, ces derniers surveillent comme le lait sur le feu l'impact budg\u00e9taire des mesures pr\u00e9sent\u00e9es et les r\u00e9actions qu'elles suscitent. Quitte \u00e0 faire \u00e9voluer de jour en jour les propositions du RN.\n\nPour cette campagne des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, le camp pr\u00e9sidentiel, qui mise il est vrai sur la continuit\u00e9 plut\u00f4t que sur un nouveau projet, se repose peu sur les \u00e9conomistes. Un certain nombre d'entre eux ont pris leurs distances avec Emmanuel Macron, \u00e0 l'image de Jean Pisani-Ferry, architecte du programme de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2017. Sur France Inter celui-ci a estim\u00e9 que le \u00ab pari \u00bb fait par la majorit\u00e9 sortante qu'en augmentant le taux d'emploi, on allait redresser les comptes \u00bb, a \u00ab \u00e9chou\u00e9 \u00bb.\n\n\u00ab Il faut rester au centre \u00bb\nLa politique de l'offre d\u00e9fendue par le chef de l'Etat conserve n\u00e9anmoins les faveurs de beaucoup d'experts. \u00ab Les programmes du Nouveau Front populaire et du RN sont irr\u00e9alistes. Il faut rester au centre \u00bb, plaide l'\u00e9conomiste et professeur au Coll\u00e8ge de France, Philippe Aghion. Pour lui, \u00ab la politique \u00e9conomique mise en oeuvre depuis 2017 a \u00e9t\u00e9 la bonne \u00bb : \u00ab Elle a rendu la France attrayante pour les investisseurs \u00e9trangers et a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de nombreuses cr\u00e9ations d'emploi. Mais il y a eu un d\u00e9ficit de dialogue et les sacrifices n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment partag\u00e9s. C'est l\u00e0 o\u00f9 le bats blesse, d'o\u00f9 l'urgence d'un changement de m\u00e9thode de gouvernement \u00bb, dit-il.\n\nLa campagne passionne en tout cas nombre d'\u00e9conomistes au vu des messages virulents qui ont fleuri ces derniers jours sur les r\u00e9seaux sociaux.",
            "> chef \u00e9conomiste du FMI\n\nTu m'\u00e9tonnes, l'institution du n\u00e9ocolonialisme mondial par excellence. Responsable de la pauvret\u00e9 de centaines de millions et donc de la mort des centaines de milliers de personnes dans les pays du Sud.",
            "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9conomie, j'apporte ma pierre. \n\nL'\u00e9conomie reste une science humaine. Il y a des th\u00e9ories \u00e9conomiques pas une seule et elles peuvent \u00eatre en contradiction.\n\nSans rentrer dans de d\u00e9tails de ce qui peut \u00eatre critiqu\u00e9 dans le mainstream ou le non mainstream, de ce que je peux avoir comme critique sur les pratiques de certains confr\u00e8res/consoeurs etc je vais essayer de donner une explication simple de pourquoi y'a des d\u00e9saccords.\n\nD'abord il faut savoir que de mani\u00e8re tr\u00e8s large les \u00e9conomistes sont d'accord sur \u00e9norm\u00e9ment de choses. M\u00eame les h\u00e9t\u00e9rodoxes et les orthodoxes ont beaucoup d'accord sur des \u00e9l\u00e9ments fondamentaux. L\u00e0 o\u00f9 on va avoir des diff\u00e9rences c'est quand il s'agit de faire des recommandations de politiques publiques. Deux \u00e9conomistes peuvent analyser une situation r\u00e9elle de d\u00e9part de mani\u00e8re diff\u00e9rentes menant \u00e0 des pr\u00e9conisations diff\u00e9rentes. Ils peuvent \u00e9galement avoir une vision totalement diff\u00e9rente du rapport entre politique et \u00e9conomique. L'\u00e9conomie reste une institution humaine qui n'a potentiellement pas de lois immuables. Certains \u00e9conomistes ont une vision naturalisante de l'\u00e9conomie (\"\u00e7a fonctionne ainsi et donc on peut pas faire n'importe quoi\") d'autres ont une vision plus constructiviste et normative (\"notre soci\u00e9t\u00e9 a besoin de faire une transition \u00e9cologique, ou d\u00e9sir plus de justice sociale etc : comment construire et mettre en place des institutions \u00e9conomiques qui vont dans ce sens tout en restant viables \u00e9conomiquement?\"). De fait ces deux visions de l'objet d'\u00e9tude vont amener \u00e0 des pr\u00e9conisations diff\u00e9rentes. \n\nLe truc c'est que ce rapport \u00e0 l'objet est pour le coup pas l'objet fondamental des travaux en \u00e9conomie. Du coup \u00e7a d\u00e9pend des convictions des scientifiques sur leur m\u00e9tier.\n\n\nApr\u00e8s il faut rajouter \u00e0 tout \u00e7a la sociologie des scientifiques eux m\u00eame. Parce que oui on a tous des biais qui nous traversent, \u00e9tant nous m\u00eame part de la soci\u00e9t\u00e9. Ce qui fait l'objectivit\u00e9 de la science c'est le pluralisme des scientifiques dans leur ensemble, pas que chaque scientifique soit objectif (c'est impossible).",
            "Je fais un parall\u00e8le foireux : imaginons un autre domaine o\u00f9 on est d'accord sur le constat : y'a moins de blancs que de gens de couleur en prison (je sais pas les chiffre, c'est juste pour avoir un exemple parlant)\n\nEt bah de l\u00e0, deux \u00e9coles de pens\u00e9es sur un m\u00eame constat : 1- Ils sont culturellement violents 2- Ils sont statistiquement plus pauvres\n\nEt donc deux constats sur un m\u00eame fait apportent deux lots de solutions radicalement diff\u00e9rents\n\nBah l\u00e0 c'est pareil mais en \u00e9conomie",
            "Pace que l'\u00e9conomie est une pseudoscience. Je sais que c'est tr\u00e8s impopulaire mais c'est la v\u00e9rit\u00e9. Au minimum ce n'est pas une science empirique, \u00e7a personne ne peut dire le contraire.",
            "L'\u00e9conomie c'est un peu comme l'histoire, ca marche vachement bien pour expliquer le pass\u00e9, par contre pour pr\u00e9dire le futur c'est pile ou face.\n\nSuffit de regarder les crises de 2008, 2000, le krach p\u00e9trolier, 1930: tous les experts vont te faire un s\u00e9minaire de 8 heurs en t'expliquant minutes par minutes que c'\u00e9tait pr\u00e9visible, in\u00e9vitables, etc. par contre ceux qui ont pr\u00e9vu a l'avance ce compte sur les doigt d'une main et sont pris pour des pessimistes ou des fous",
            "Comme beaucoup de domaines, tu as toujours un % de \"sp\u00e9ciaux\". Wakefield, Oz ou Raoult en medicine, par example.\n\nApr\u00e8s tu as aussi des visions \"morales\" pour certains economistes moins...objectifs. Ils sont plus populaire \u00e0 la tele du coup.",
            "Clairement. Et comme elle serait loin de son champ de sp\u00e9cialit\u00e9 elle pr\u00e9f\u00e8re ne pas se m\u00ealer aux d\u00e9bats",
            "Oui mais les sciences sociales c'est des trucs d'islamogauchiste >:(",
            "Entendre dire que l'\u00e9conomie c'est comme l'astrologie, je pense que je vais envoyer ce fil \u00e0 mes potes th\u00e9sard en \u00e9co pour leur dire que leur th\u00e8se c'est du vent tiens",
            "Oui mais la moiti\u00e9 des redditeurs d\u00e9testent les sciences sociales et les consid\u00e8rent comme des sous-science, donc leur monde se bouleverse un peu faut les comprendre.",
            "Plus un programme \u00e9conomique est ambitieux, plus les risques sont importants. Si on veut gagner la confiance des \u00e9lecteurs il faut leur apporter des garanties \u00e0 la hauteur, avec l'assurance que si \u00e7a ne fonctionne pas on pourra faire marche arri\u00e8re sans trop de d\u00e9g\u00e2ts.",
            "Si ils se plantent c'est pas que les plus vuln\u00e9rables qui vont prendre.",
            "Oui parce que Macron a pas massivement creus\u00e9 le budget aussi ...",
            "Si \u00e7a peut te rassurer les plus vuln\u00e9rables ils en prennent d\u00e9j\u00e0 plein la gueule. Donc ton paris en r\u00e9sum\u00e9 c\u2019est plus :\n\nPile on change tout pour le mieux\n\nFace on continue comme avant",
            "Je rajoute tout de m\u00eame un \u00e9l\u00e9ment : la pi\u00e8ce est lest\u00e9e \n\nLes march\u00e9s financiers vont peut-\u00eatre r\u00e9agir de mani\u00e8re hyper hostile au NFP ce qui les emp\u00eacheront de mener leur politique",
            "Sachant que les deux alternatives sont strictement pires dans tous les cas, joue aux d\u00e9s.",
            "Il y a une possibilit\u00e9 bien plus probable que total succ\u00e8s ou plantage.\n\nIls appliquent quelques politiques qui marchent, d'autres qui tournent plus mal, ils le r\u00e9alisent et renoncent \u00e0 en appliquer d'avantage / adaptent leur programme pour finir d'une mani\u00e8re plus gestionnaire.\n\nA la limite si on \u00e9tait dans un gouvernement 100% gauche radicale tr\u00e8s id\u00e9ologique un sc\u00e9nario \"crise budg\u00e9taire majeure\" suite \u00e0 obstination pourrait \u00eatre \u00e0 craindre, mais avec une moiti\u00e9 de socio d\u00e9mocrates dans l'alliance (voire plus selon comment on compte EELV) c'est tr\u00e8s improbable qu'une application totale du programme soit privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 son adaptation si l'\u00e9conomie commen\u00e7ait \u00e0 vraiment d\u00e9crocher.\n\n(edit : ou m\u00eame deux d'ailleurs, il y a aussi la possibilit\u00e9 o\u00f9 le programme est appliqu\u00e9 et sans avoir de r\u00e9sultats mirifiques n'en a pas de si mauvais que cela conduise \u00e0 plus de crise que les politiques actuelles)\n\nps : par contre en parlant de crise budg\u00e9taire majeure, j'arriverais au pouvoir j'ordonnerais un audit aussi rapide que possible des comptes, vu l'empressement de Macron \u00e0 vouloir refiler la patate chaude \u00e0 d'autres, c'est l\u00e0 o\u00f9 un *vrai* sc\u00e9nario \u00e0 la grecque est \u00e0 redouter, je le crains.",
            "Bah, on appellera Delors \u00e0 la rescousse",
            "Sachant qu'en vrai on a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 les d\u00e9s et pour le moment \u00e7a penche plus cot\u00e9 face que cot\u00e9 pile.",
            "De ce que je lis que le NFP ou le RN gagne c'est la merde \u00e9conomiquement, mais c'est surtout parce qu'on est d\u00e9j\u00e0 en train de couler: [https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/european-commission-warns-france-over-fiscal-rules-as-election-looms](https://www.theguardian.com/world/article/2024/jun/19/european-commission-warns-france-over-fiscal-rules-as-election-looms)",
            "S\u2019ils se plantent de quoi ?\nLes recettes pr\u00e9vues c\u2019est de taxer les plus riches, r\u00e9tablir les imp\u00f4ts plus justement (de mani\u00e8re plus progressive) et supprimer les niches fiscales polluantes. Supprimer \u00e9galement la flax tax.\n\nIl y a quoi de \u00ab\u00a0risqu\u00e9\u00a0\u00bb la dedans ?",
            "Une belle mentalit\u00e9 de macroniste.",
            "Pour le coup : Cag\u00e9, Piketty, Blanchard, Cohen, Aghion, Duflo sont tous orthodoxes. Micha\u00ebl Zemmour est plus h\u00e9t\u00e9rodoxes mais il publie aussi dans du mainstream.",
            "Tout \u00e0 fait!\n\nLe probl\u00e8me des \u00e9conomistes c\u2019est que leur discipline est empirique. Ce n\u2019est pas vraiment une science dure.\n\nJe constate qu\u2019on assiste plut\u00f4t \u00e0 un d\u00e9bat technique militants vs militants et non \u00e0 une analyse \u00e9conomique dict\u00e9e par les faits.\n\nBref, on ne s\u2019\u00e9carte pas vraiment du d\u00e9bat id\u00e9ologique et la caution de tel ou tel expert militant de longue date pour un mouvement ou un autre ne vaut rien.\n\nNon pas que les constats soient mauvais (ils ont les m\u00eame en g\u00e9n\u00e9ral), mais les pr\u00e9dictions souvent limit\u00e9es \u00e0 une analyse macro \u00e9conomique locale rel\u00e8vent plus de la proph\u00e9tie que du s\u00e9rieux.",
            "En clair ca veut dire quoi?",
            "Euhm, les deux utilisent les m\u00eames m\u00e9thodes universitaires hein, la diff\u00e9rence fondamentale c\u2019est que l\u2019un des deux groupe estime que c\u2019est une science exacte, que c\u2019est une sorte de macrocomptabilit\u00e9.",
            "Du coup le FP est soutenu essentiellement par des orthodoxes",
            "Ben non, c'est compliqu\u00e9 mais y a de plus en plus d'outils qui se montre efficace pour mod\u00e9liser des r\u00e9formes en \u00e9conomie",
            "Ils ont des \u00e9tiquettes politiques\u00a0?\n\nL'article dit \u00e7a\u00a0:\n\n> Tous ont d'ailleurs tenu \u00e0 pr\u00e9ciser qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s en tant qu' \u00ab\u00a0expert\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0invit\u00e9s \u00e0 porter un regard ind\u00e9pendant\u00a0\u00bb",
            "Dire que leurs actions pass\u00e9es cassent leur argumentation c'est exactement la d\u00e9finition d'un argument ad hominem.\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Argumentum_ad_hominem\n\nOn peut consid\u00e9rer que leur avis est biais\u00e9 ou orient\u00e9, mais ce n'est pas \u00e7a qui casse leurs arguments. On peut tr\u00e8s bien \u00eatre totalement biais\u00e9 et avoir quand m\u00eame de bons arguments, tout comme on peut \u00eatre totalement objectif avec des arguments qui ne tiennent pas.",
            "En parlant de militants, tu parles bien de Philippe Aghion et olivier Blanchard, n\u2019est-ce pas ?",
            "> prix Nobel\n\nEn passant: Le \"Prix Nobel\" d'\u00e9conomie n'existe pas.\n\nC'est le \"Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel\" qui existe et a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1969.\n\n\nD\u00e8s sa cr\u00e9ation le prix a \u00e9t\u00e9 controvers\u00e9\n\n[Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_de_la_Banque_de_Su%C3%A8de_en_sciences_%C3%A9conomiques_en_m%C3%A9moire_d%27Alfred_Nobel):\n> Certains membres de l'Acad\u00e9mie \u00e9mettent des r\u00e9serves quant \u00e0 l'aspect suffisamment scientifique de l'\u00e9conomie, mais Lundberg et surtout Myrdal (qui sont \u00e9galement membres) finissent par convaincre l'Acad\u00e9mie enti\u00e8re. Myrdal le regrettera par la suite et exprimera son souhait d'abolir le prix (apr\u00e8s l'avoir re\u00e7u) en 1974.\n\nEt c'est clairement contraire \u00e0 la volont\u00e9 d'Alfred Nobel:\n> Depuis, le prix est couramment surnomm\u00e9 \u00ab prix Nobel d'\u00e9conomie2 \u00bb alors qu'Alfred Nobel disait n'avoir \u00ab aucune formation en \u00e9conomie et la [ha\u00efr] du fond du c\u0153ur \u00bb3.",
            "Il n'aurait jamais d\u00fb \u00eatre abaiss\u00e9 \u00e0 60 ans pour commencer.",
            ">\u00a0Mais il y a eu un d\u00e9ficit de dialogue et les sacrifices n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment partag\u00e9s.\u00a0\n\nPeut-\u00eatre qu\u2019on n\u2019a pas envie de sacrifier nos retraites et nos services publics sur l\u2019autel des cadeaux aux entreprises Philippe.",
            "Je sais que c\u2019est pu\u00e9ril, mais ce sont des petits bonheurs simples des punchlines comme: \u00ab\u00a0De Julia Cag\u00e9 au Prix Nobel Esther Duflo, plusieurs \u00e9conomistes en vue contribuent au programme du Nouveau Front populaire. D'autres, tels qu'Olivier Blanchard ou Philippe Aghion, sont tr\u00e8s critiques. **Aucun \u00e9conomiste ne s'affiche en revanche ouvertement au c\u00f4t\u00e9 du RN.**\u00a0\u00bb des le matin.\n\nMerci pour le partage de l\u2019article!",
            "Un d\u00e9ficit de dialogue, est-ce que c'est un euph\u00e9misme pour dire un d\u00e9ficit de d\u00e9mocratie ? Sont dr\u00f4les ces \u00e9conomistes",
            "tous le d\u00e9fenseurs de Macron en mode: on s'est plant\u00e9 il faut \u00e0 tout prix pers\u00e9verer. ces gens sont dangereux.",
            "Blanchard qui se dit social d\u00e9mocrate, quelle blague",
            "> a \u00e9t\u00e9 la bonne \u00bb : \u00ab Elle a rendu la France attrayante pour les investisseurs \u00e9trangers\n\n\u00e7a r\u00e9sume la situation la science seule ne peut pas faire une politique. La d\u00e9cision politique doit se baser sur la science mais c'est la politique qui d\u00e9cide si la priorit\u00e9 et d'attirer les capitalistes \u00e9tranger par des baisses de protection des salari\u00e9s ou si le but est d'am\u00e9liorer la vie des gens. Si vous commencez \u00e0 me parler de ruissellement, je sors jouer de la trompette la nuit en esp\u00e9rant vous faire chier avec le bruit.",
            "\u00c7a fait tellement du bien de lire des \u00e9conomiques qui assument les limites de l'exercice comme toi. J'ai encore en t\u00eate mon super cours avec Pierre Picard en 2009 qui nous expliquait que c'\u00e9tait g\u00e9nial parce qu'on vivait une p\u00e9riode d'opportunit\u00e9s (et Patrick Artus derri\u00e8re histoire d'enfoncer le clou).\n\nEn fait ce qui fait chier c'est d'assimiler directement \u00e9conomie et politique publique. Qu'on demande des conseils, qu'on \u00e9coute les gens qui \u00e9tudient l'\u00e9conomie, bien \u00e9videmment, mais \u00e7a fait trop longtemps qu'en terme de politique on nous dit \"non mais [cet \u00e9conomiste qui est d'accord avec moi] a dit que, donc il faut faire comme \u00e7a c'est de la science les p'tits gars\".",
            "L\u2019\u00e9conomie est une science sociale, et une science o\u00f9 on ne connais jamais tous les param\u00e8tres. C\u2019est pour cela que en r\u00e9trospective les crises s\u2019expliquent toujours mieux car on peut voir des facteur qui ont interagi entre eux d\u2019une mani\u00e8re inattendue. Pour prendre l\u2019exemple de la Grande R\u00e9cession de 2008, aucun \u00e9conomiste de qualit\u00e9 aurait affirm\u00e9 que la finance est sans risque. Mais sans voir le niveau de diffusion des subprimes et l\u2019\u00e9tendue de la bulle immobili\u00e8re, il \u00e9tait facile de sous-estimer le risque. De ce fait, l\u2019\u00e9conomie est plus proche de l\u2019ing\u00e9nierie: une \u00e9conomie est une machine que l\u2019on construit avec certaines structures, mais il est toujours possible qu\u2019un \u00e9l\u00e9ment casse et provoque une crise car la pr\u00e9sence d\u2019une variable a \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9/ignor\u00e9.\n\nDe plus, il y a la th\u00e9orie et la pratique\u00a0: beaucoup d\u2019\u00e9conomistes ont eu du mal \u00e0 prendre en compte la dimension politique et dynamique des politiques publiques et des agents dans l\u2019\u00e9conomie. Par exemple, la th\u00e9orie n\u00e9oclassique du commerce internationale suppose qu\u2019il y a des gains absolus pour une \u00e9conomie du commerce mondiale, mais que certains vont y perdre et certains y gagner de mani\u00e8re locale. En th\u00e9orie ce n\u2019est pas un probl\u00e8me car un Etat impartial peut taxer les gagnants et compenser les perdant de mani\u00e8re \u00e0 que tous y gagnent. En pratique, les gagnants font du lobbying et la redistribution n\u2019a pas lieu. C\u2019est en partie pour \u00e7a que tu as un vrai retour de l\u2019\u00e9conomie politique aujourd\u2019hui, pour prendre en compte ces aspects.",
            "Moi je dis l'\u00e9conomie c'est un peu comme l'astrologie, on peut faire des calculs tr\u00e9s compliqu\u00e9s avec mais c'est avant tout un truc invent\u00e9 par des hommes et on peut lui faire dire ce qu'on veut. C'est pas un truc immuable comme les lois de la thermodynamique quoi\n\n(oui, c'est du troll (enfin, un demi-troll))",
            "Merci!",
            "Merci pour ta r\u00e9ponse ! :)",
            "D'ailleurs, quels sont les axiomes qui font conscencus chez les \u00e9conomistes ?  Je me souviens du tronche en biais #45 la dessus, et je n'en avais pas tir\u00e9 grand chose.",
            "Merci pour cette mise en perspective !",
            "Un/Une ma\u00eetre de conf sur Reddit, la classe ! Merci pour ton commentaire <3\n\nC'est hyper int\u00e9ressant cette dichotomie entre vision naturaliste et constructiviste, elle semble s'\u00e9tendre au-del\u00e0 du prisme \u00e9conomique. On la retrouve dans les questions soci\u00e9tales de genre par exemple, ou encore sur le sujet de la procr\u00e9ation. \n\nPar ailleurs, tu voudrais pas nous faire un AMA sur ce sub par hasard ? On gagnerait tous \u00e0 avoir une meilleure compr\u00e9hension du fonctionnement de l'\u00e9conomie et des enjeux asssoci\u00e9s :)",
            ">Ce qui fait l'objectivit\u00e9 de la science c'est le pluralisme des scientifiques dans leur ensemble, pas que chaque scientifique soit objectif (c'est impossible).\n\n\u00c7a semble pas si difficile d'\u00eatre un minimum objectif, ce qui ne veut pas dire \u00eatre neutre.   \n\nT'as un parti qui arrive avec \"je veux financer A, qui co\u00fbtera X, je pense pouvoir le faire en faisant B qui me fera gagner Y\" et t'as une partie des \u00e9conomistes/politiques/journalistes qui arrivent en mode \"c'est impossible\".  \n  \nLes gars on vous donne la parole, vous avez le temps de faire la phrase \"A co\u00fbtera peut-\u00eatre plus que X\" ou \"B apportera peut-\u00eatre moins que  Y\", \"donc je m'y risquerais pas/je recommande pas\", ou m\u00eame \"si on peut vraiment \u00e9conomiser Y alors je pense que cet argent devrait en priorit\u00e9 servir \u00e0 financer C\",  mais si A et B sont possibles et les estimations X et Y sont plausibles alors c'est juste malhonn\u00eate de simplement dire que c'est pas viable parce que c'est pas align\u00e9 avec vos id\u00e9es. \n\nTu donnes juste l'impression que l'\u00e9conomie est avant tout un battle d'\u00e9go.",
            "Sauf que les \u00e9tudes sociologiques savent r\u00e9pondre \u00e0 cette question et la r\u00e9ponse est claire : c\u2019est la pauvret\u00e9 qui cr\u00e9e la d\u00e9linquance",
            "C'est surtout que c'est un peu comme les historiens : \u00e7a marche tr\u00e8s bien pour expliquer les choses de mani\u00e8re r\u00e9trospective, mais \u00e7a n'a pas de grande valeur pr\u00e9dictive.",
            "Je ne dirais pas une pseudoscience, mais certainement pas une science \u201cdure\u201d \u00e0 l\u2019instar de la physique et des maths.",
            "L\u2019\u00e9conomie en soi n\u2019est peut-\u00eatre pas une science, mais cela ne nous emp\u00eache pas de l\u2019approcher de mani\u00e8re scientifique, avec des hypoth\u00e8ses que l\u2019on rejette au fur et \u00e0 mesure sur la base de preuves empiriques.\n\nAussi, je trouve \u00e7a particulier de rejeter un particulier le fait que c\u2019est une science empirique. Les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es c\u2019est en particulier le c\u00f4t\u00e9 empirique de la mati\u00e8re qui a vu \u00e9norm\u00e9ment de bons d\u00e9veloppements avec la \u201cCredibility Revolution\u201d. Le c\u00f4t\u00e9 empirique (l\u2019\u00e9conom\u00e9trie) n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi costaud, avec une emphase \u00e9norme sur de nouvelles m\u00e9thodes d\u2019estimation et les circonstances dans lesquelles elles sont appliquables.",
            "\u00c9videmment que des gens peuvent dire le contraire. Y a des courants, (post-keynesiens, institutionnels, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale tous ceux qui ont une approche historique) qui sont plus descriptifs que d'autres ; et la behavioral est plut\u00f4t exp\u00e9rimentale (c'est globalement de la psycho).\n\nApr\u00e8s, y a une part important qui a l'air plus int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 \u00e9tudier le Solow growth model, IS-LM et tous ces autres objets math\u00e9matiques qui n'ont qu'unnressemblance passable avec l'\u00e9conomie r\u00e9elle (et s'ils avaient des pouvoirs pr\u00e9dictifs significatifs, et \u00e9taient des guides efficaces pour les politiques publiques, peut-\u00eatre que \"l'\u00e9conomie est une pseudo-science\" serait pas un refrain si populaire).",
            "Source: trust me bro",
            "C'est une science sociale et \u00e7a s'apparente plut\u00f4t a des pr\u00e9dictions de Nostradamus : \u00e7a s'applique d'ailleurs tr\u00e8s bien \u00e0 Bruno Lemaire.\n\n\u00c9videmment, il y a des r\u00e8gles d'\u00e9conomies, mais dans l'analyse que certains donnent et les r\u00e9sultats obtenus... On attend toujours qu'on se sorte du bourbier",
            "On peut conna\u00eetre plein de choses sur un ph\u00e9nom\u00e8ne, et m\u00eame tr\u00e8s bien le comprendre, sans pour autant \u00eatre capable de pr\u00e9dire certains \u00e9v\u00e8nements. Et toutes ces connaissances peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles quand m\u00eame, y compris pour pr\u00e9dire le futur, m\u00eame si on ne peut pas pr\u00e9dire des \u00e9v\u00e8nements pr\u00e9cis. C'est le cas pour les tremblements de terre par exemple, ou le climat.",
            "C\u2019est typiquement ce que dirait un smithien ascendant Keynes",
            "Les moins vuln\u00e9rables ont l\u2019avantage de pouvoir suvivre aux coups durs",
            "Et ? Que Macron ait pas r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9quilibrer le budget ne d\u00e9montre nullement que NFP r\u00e9ussira forc\u00e9ment au m\u00eame exercice.",
            "Une spirale n\u00e9gative : tu taxes plus donc \u00e7a r\u00e9duit l'investissement priv\u00e9 donc \u00e7a r\u00e9duit la croissance donc les revenus de la taxe baissent donc le budget est en d\u00e9s\u00e9quilibre donc tu investis moins donc tu as moins de taxe, etc...\n\nC'est une grossi\u00e8re simplification bien s\u00fbr mais l'id\u00e9e sous-jacente est que des imp\u00f4ts trop \u00e9l\u00e8ves peuvent \u00e9touffer l'\u00e9conomie.\n\nC'est une th\u00e9orie, je sais pas ce qu'elle vaut : on en revient au d\u00e9bat de quels \u00e9conomistes ont raison...",
            "Tu peux lire le thread d'Olivier Blanchard dont l'article parle si tu veux le point de vue d'un \u00e9conomiste sur les risques du programme. https://x.com/ojblanchard1/status/1804052251364762049",
            "Berr est clairement h\u00e9t\u00e9rodoxe, et Eloi Laurent est un peu un noname qui ne publie quasiment que dans la revue maison de o'ofce",
            "Que les \u00e9conomistes orthodoxes sont vues \u00e0 gauche comme des \u00e9conomistes plut\u00f4t lib\u00e9raux donc plut\u00f4t \u00e0 droite et qu'il ne faut pas oublier cela dans leurs analyses. \n\nCe qui est plut\u00f4t le contraire pour les h\u00e9t\u00e9rodoxes, m\u00eame si dans leurs cas, les \u00e9coles de pens\u00e9es sont multiples.\n\nPersonnellement, j'avoue que \u00e7a m'exaspere ces commentaires, des critiques fond\u00e9es peuvent venir de tout le monde et qu'un \u00e9conomiste soit orthodoxe ou non, ne devrait m\u00eame pas \u00eatre un argument, on se fiche de qui \u00e9crit la critique ce qui importe c'est l'exactitude de cette critique.",
            "En gros il y a deux types d\u2019\u00e9conomistes, les orthodoxes qui correspondent au mainstream acad\u00e9mique et les h\u00e9t\u00e9rodoxes, dont le seul point commun est de rejeter l\u2019\u00e9conomie orthodoxe de fa\u00e7on plus ou moins importante.\n\nBien entendu tous les \u00e9conomistes orthodoxes ne sont pas d\u2019accord entre eux. Certains vont vouloir plus d\u2019intervention \u00e9tatique, d\u2019autres moins, certains sont plus \u00e0 gauche, d\u2019autres plus \u00e0 droite etc. Mais ils ont en commun des m\u00e9thodes, pr\u00e9suppos\u00e9es, etc.\n\nD\u2019un autre c\u00f4t\u00e9 les h\u00e9t\u00e9rodoxes rejettent l\u2019\u00e9conomie orthodoxe. \u00c7a peut \u00eatre un rejet id\u00e9ologique, m\u00e9thodologique ou autre. De fait ils sont minoritaires, et ne seront en g\u00e9n\u00e9ral pas publi\u00e9s dans les revues d\u2019\u00e9conomie orthodoxes (de la m\u00eame fa\u00e7on que, disons, un chimiste qui refuse de respecter les protocoles exp\u00e9rimentaux standards aura du mal \u00e0 \u00eatre publi\u00e9 dans nature).\n\nC\u2019est pour \u00e7a que je pense qu\u2019il est important de pr\u00e9ciser si l\u2019\u00e9conomiste est orthodoxe ou h\u00e9t\u00e9rodoxe quand on parle de critique des programmes.",
            "Les m\u00e9thodes ne sont pas toujours les m\u00eames. Un \u00e9conomiste marxiste va vraiment partir dans une direction diff\u00e9rente, genre en faisant reposer son analyse sur la valeur travail.",
            "Si c'\u00e9tait une science exacte il n'y aurait pas de voix diff\u00e9rentes et on serait capable d'agir rapidement sur l'\u00e9conomie.\n\nLa seule chose dont je sais qu'elle fait consensus c'est que pour tuer l'inflation on augmente les taux directeurs.\n\nEn faisant \u00e7a le recours aux emprunts diminue, l'investissement diminue, l'activit\u00e9 \u00e9conomique diminue, le ch\u00f4mage augmente donc l'inflation baisse.\n\nSi tu as d'autres exemples notamment sur comment stimuler l'\u00e9conomie d'un pays en faillite budg\u00e9taire comme la France je suis preneur parce que de toute \u00e9vidence les \u00e9conomistes ne sont pas \u00e9cout\u00e9 des politiques qui arrivent difficilement \u00e0 relancer le pays",
            "Il suffirait de googler Julia Cage ( pour ceux qui ne la connaissent pas ou son mari Thomas Piketty) pour comprendre qu'elle a une \u00e9tiquette politique, et des travaux pas exactement 'ind\u00e9pendants' . Milton Friedman aurait aussi approuv\u00e9 de fa\u00e7on ind\u00e9pendante la politique  \u00e9conomique de Reagan.",
            "oui",
            "Tout le monde le sait.\n\nPar contre cela ne change rien au fait qu'il s'agit du prix le plus prestigieux en sciences \u00e9co, ind\u00e9pendamment de son nom.",
            "On devrait bosser jusqu'\u00e0 ce que mort s'ensuive, pour sauver les actionnaires.",
            "Oui oui allez, vous dites \u00e7a bien assis le cul sur votre chaise de bureau dans votre taf bien planqu\u00e9 c\u2019est si simple :)",
            "C'est surtout que, comme toujours, le sacrifice est demand\u00e9 \u00e0 l'\u00e9xacte m\u00eame classe : celle des salari\u00e9s de classe moyenne / moyenne haute.\n\n\nPersonne ne veut s'attaquer s\u00e9rieusement aux in\u00e9galit\u00e9 de redistribution (exemples les plus scandaleux : grosses retraites et niches fiscales, souvent cumul\u00e9es).\n\n\nQuand on cumule \u00e7a, la derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites et l'\u00e9pisode COVID, on prend le risque de cr\u00e9er une fracture de la solidarit\u00e9 transg\u00e9n\u00e9rationelle.",
            "Non mais tu comprends il n\u2019y a pas de choix possibles, pas d\u2019alternative aux politiques \u00e9conomiques du gouvernement. Donc s\u2019il faut changer quelque chose c\u2019est l\u2019emballage. Et surtout de la p\u00e9-da-go-gie.",
            "C'est une construction sociale. Mais Durkheim disait \"une construction sociale c'est aussi tangible que les murs d'une pi\u00e8ce\".\n\nC'est pas parce que c'est construit que \u00e7a peut pas s'analyser!",
            "T'es \u00e0 deux doigts de d\u00e9couvrir les sciences humaines, attention!",
            "Hmm par nature des axiomes ne font jamais consensus. Les axiomes ce sont des hypoth\u00e8ses.\n\nDans les trucs qui font consensus, l\u00e0 de t\u00eate je dirais les affirmations suivantes :\n\n- un monopole naturel devrait \u00eatre un monopole public.\n- une entreprise en situation de monopole sera nocif pour l'\u00e9conomie.\n- il existe des secteurs/situations o\u00f9 il y a des d\u00e9faillances de march\u00e9s.\n- selon la nature et l'ampleur des \" co\u00fbts de transactions \" (en bref les co\u00fbts p\u00e9riph\u00e9riques n\u00e9cessaires \u00e0 mettre en place un \u00e9change, prospection, d\u00e9termination des besoins, n\u00e9gociation des contrats etc) les modes d'organisations peuvent varier de l'\u00e9change de march\u00e9 pur \u00e0 l'int\u00e9gration dans une m\u00eame structure.\n- d'un point de vue macro\u00e9conomique, une relance n\u00e9cessite forc\u00e9ment un d\u00e9ficit.\n- toute la typologie qui existe des biens (compl\u00e9mentaire, substituables, veblen, giffen etc) et l'analyse des chocs de prix par rapport \u00e0 la consommation en fonction de ces types de biens fait consensus (en gros la micro consommateur quasiment dans son enti\u00e8ret\u00e9. Y'a des subtilit\u00e9s qui diff\u00e8rent quand on va un peu plus profond\u00e9ment sur certains aspects mais franchement c'est assez secondaire).\n\n\n\nDans tout \u00e7a y'a aussi des trucs qui paraissent des \u00e9vidences mais qui, en fait, ne coulent pas forc\u00e9ment de sources. Ex: \n- une population mieux \u00e9duqu\u00e9e favorise la croissance \u00e9conomique \n\n\nC'est difficile de faire une liste compl\u00e8te. Y'a des choses tr\u00e8s fondamentales qui sont des constructions de bases de la pens\u00e9e \u00e9conomique. Y'a aussi des choses un peu plus avanc\u00e9es mais c'est pas \u00e9vident de lister !",
            "Apr\u00e8s je vais transposer \u00e0 une autre \u00e9chelle. Je fais de la biologie cellulaire, sur des r\u00e9seaux de r\u00e9gulations des g\u00e8nes. J'\u00e9tudie donc essentiellement un r\u00e9acteur chimique, on a des trucs comme des lois d'action de masse, toute l'enzymologie. Bah d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, comme y a des boucles de r\u00e9troactions de partout, des effets non-lin\u00e9aire et pas mal de stochasticit\u00e9, c'est tr\u00e8s dur de transposer des r\u00e9sultats obtenus sur un type de cellule \u00e0 un autre contexte. \n\nJe peux fit un mod\u00e8le qui marche relativement bien sur mes cellules dans mon labo, pis d'autres gens arrivent, font la culture avec les m\u00eame cellules mais cultiv\u00e9es sur du collag\u00e8ne, et tout d'un coup \u00e7a marche plus.\n\nNiveau boucle de r\u00e9troactions dans tous les sens, les soci\u00e9t\u00e9s humaines et l'\u00e9conomie, \u00e7a se pose encore plusieurs ordres de grandeurs plus haut.",
            "L'\u00e9conomie *politique. Enfin, toute science a un certain niveau va se trimballer des \u00e9gos, mais l\u00e0 le souci c'est que t'as des gens qui se drapent dans leur l\u00e9gitimit\u00e9 issue d'un travail scientifique pour donner des avis politiques. \n\nPour rapprocher \u00e7a d'un exemple qui, je suis s\u00fbr, fera plaisir \u00e0 ce sous, suite le nucl\u00e9aire : il y a de la science, et puis il y a des pr\u00e9conisations politiques o\u00f9 des scientifiques peuvent \u00eatre en d\u00e9saccord, et chacun des camps va prendre avoir raison parce que la science.",
            "[removed]",
            "Tu peux pas juste regarder un seul facteur, surtout en socio. Y'a des riches d\u00e9linquants aussi. L'une des cl\u00e9s des sciences humaines, c'est bien que tout est syst\u00e9mique, complexe et multifactoriel.",
            "C\u2019est \u00e0 prendre avec beaucoup beaucoup de pincettes \u00e0 vrai dire, \u00e0 la fois quand on fait une analyse inter et intra pays. L\u2019\u00e9tude du gini pour comparer les pays montre bien qu\u2019il y a une \u00e9norme composante culturelle \u00e9galement.\u00a0 Quand tu descends \u00e0 un niveau assez bas g\u00e9ographiquement tu n\u2019as quasiment plus de corr\u00e9lation entre revenu/in\u00e9galit\u00e9 et violence, et il est assez \u00e9vident que tu as des dynamiques communautaires en jeu. Tu as pas mal d\u2019\u00e9tudes qui montrent que plus une zone est homog\u00e8ne culturellement plus tu as du contr\u00f4le social qui est plus efficace pour pr\u00e9venir les crimes que la police d\u2019\u00e9tat centralis\u00e9e.\u00a0 Les dynamiques de confiance sociale sont fortement impact\u00e9es par l\u2019arriv\u00e9e d\u2019individus ext\u00e9rieurs comme l\u2019a montr\u00e9 Putnam et \u00eatre une low trust society n\u2019est pas une simple question de richesse. De ce que je me rappelle un excellent pr\u00e9dicteur des crimes dans une r\u00e9gion c\u2019est simplement le pourcentage de jeunes hommes ayant moins de 30 ans. Et il est difficile, quand 90+% des criminels violent sont des hommes, de simplement dire \u00ab c\u2019est la pauvret\u00e9 \u00bb. Le sexe joue un r\u00f4le, parmi d\u2019autres",
            "Les habitants des campagnes sont bien plus pauvres que les habitants des villes et des banlieues urbaines.\n\n \u00c7a a \u00e9t\u00e9 largement document\u00e9, un fils d'agriculteurs dans la Meuse est plus pauvre qu'un fils de femme de m\u00e9nage \u00e0 Villeurbanne. Plus pauvres culturellement et financi\u00e8rement. \n\nDonc non, la d\u00e9linquance n'est pas uniquement cr\u00e9\u00e9e par la pauvret\u00e9.",
            "> c\u2019est la pauvret\u00e9 qui cr\u00e9e la d\u00e9linquance  \n\n\nC'est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9ducteur quand m\u00eame, les milieux ruraux sont tr\u00e8s pauvres, avec beaucoup moins d'aides et d'infrastructure, pourtant la criminalit\u00e9 y est moindre.\n\nLa pauvret\u00e9 n'explique pas tout non plus les violences sexuelles, les homicides, etc. les vols je veux bien a la limite\n\nD'ailleurs apr\u00e8s une recherche google je trouves 0 \u00e9tudes qui offre une r\u00e9ponse claire, c'est plutot bien nuanc\u00e9, ca parle de culture, d'\u00e9ducation, de manque d'opportunit\u00e9, bien plus complexe que le \"pauvret\u00e9 = crime\" que tu invoques",
            "Et \u00e7a n'emp\u00eache pas certains bords politiques de quand-m\u00eame penser que 1) est la cause... malgr\u00e9 toutes les preuves scientifiques du contraire.\n\nLes oeill\u00e8res id\u00e9ologiques, \u00e7a existe.",
            "Ouais mais si tu commences \u00e0 te baser sur des faits, on n'est pas couch\u00e9s. C'est bien connu que la r\u00e9alit\u00e9 a un biais de gauche, on ne va pas s'en embarasser",
            "C'est pareil pour les \u00e9conomistes de droite. Ils s'appuient sur des hypoth\u00e8ses fausses (ruissellement, ressources infinies, besoins infinis, rationalit\u00e9 des investisseurs, ...) pour privil\u00e9gier une interpr\u00e9tation plut\u00f4t qu'une autre. Tout le monde sait que c'est faux mais ils consid\u00e8rent que \"\u00e7a tient\" malgr\u00e9 cela (ce qui est peut-\u00eatre vrai mais hautement scabreux). \n\nJ'imagine qu'il y a aussi \u00e0 critiquer dans les \u00e9conomistes de gauche, je parle juste de ce que je connais.",
            "C'est plut\u00f4t costaud pr\u00e9dictivement l'\u00e9conomie, si tu parles \u00e0 des \u00e9conomistes et non pas des politologues qui veulent faire passer leur id\u00e9ologie politique \u00e0 couvert. Malheureusement, c'est comme les philosophes qu'on voit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, les plus acoquin\u00e9s avec le pouvoir et les plus fans du status quo sont les seules qui ont port\u00e9e m\u00e9diatique.",
            "Les maths ne sont pas une science, mais un langage.",
            "Je sors de mon master en \u00e9conomie, donc je vais d\u00e9fendre un minimum la discipline tout en faisant l\u2019avocat du diable, je n\u2019aime pas la macro\u00e9conomie.\n\nD\u00e9j\u00e0, il faut souligner que le but d\u2019un \u201cbon\u201d mod\u00e8le \u00e9conomique n\u2019est pas de ressembler \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Les bons \u00e9conomistes savent que tout mod\u00e8le que l\u2019on peut cr\u00e9er aujourd\u2019hui sera toujours limit\u00e9, on est tr\u00e8s tr\u00e8s loin d\u2019une \u201cth\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale\u201d ou quelque chose de ce type. Plut\u00f4t, les mod\u00e8les (math\u00e9matiques) sont utiles parce qu\u2019ils nous forcent \u00e0 formaliser notre pens\u00e9e \u00e0 propos de ph\u00e9nom\u00e8nes ou interactions particuliers qui nous int\u00e9ressent, et \u00e0 \u00eatre clairs sur quoi reposent nos mod\u00e8les. Les fameuses \u201cassumptions\u201d sont, assur\u00e9ment, irr\u00e9alistes, mais cela n\u2019emp\u00eache pas *en soi* des mod\u00e8les qui peuvent pr\u00e9dire la r\u00e9alit\u00e9.\n\nTu mentiones sp\u00e9cifiquement les mod\u00e8les Solow et ISLM, qui forment la base des mod\u00e8les macro\u00e9conomique modernes (il y a des bonnes raisons th\u00e9oriques pour faire ces choix, m\u00eame si, en effet, les mod\u00e8les en soi sont compl\u00e8tement irr\u00e9alistes). Par contre, ayant \u00e9t\u00e9 developp\u00e9s dans les ann\u00e9es 50-60, ils sont *tr\u00e8s* loin de la fronti\u00e8re actuelle en mod\u00e9llisation macro\u00e9conomique, les mod\u00e8les \u201cNew Keynesian Dynamic General Stochastic Equilibrium (NKDGSE)\u201d, et \u201cHeterogenous Agent New Keynesian\u201d (HANK), qui sont utilis\u00e9s par les banques centrales, agences gouvernementales, et institutions priv\u00e9es avec un succ\u00e8s relativement \u00e9lev\u00e9.\n\nJe suis enti\u00e8rement d\u2019accord pour dire que ces mod\u00e8les resteront probablement toujours limit\u00e9s compar\u00e9 aux mod\u00e8les de physique, par exemple. Par contre, je ne trouve pas \u00e7a juste de dire qu\u2019ils ne peuvent pas \u00eatre un guide utile pour les politiques publiques: ils sont irr\u00e9alistes et imparfaits, certes, mais leur rigueur et succ\u00e8s partiel valent bien plus pour moi que ce que proposent les politiques par eux-m\u00eames, avec des propositions infond\u00e9es qui ne reposent pas sur la r\u00e9alit\u00e9 dure des chiffres, ou sur quelconque bonne th\u00e9orie \u00e9conomique (comme il en est discut\u00e9 dans l\u2019article). Il faut plut\u00f4t se demander qui en politique a un int\u00e9r\u00eat \u00e0 discr\u00e9diter les \u201cexperts\u201d, surtout quand de plus en plus d\u2019entre eux commencent \u00e0 vouloir taxer les riches, d\u2019instaurer plus d\u2019action sur le climat, et plus d\u2019intervention \u00e9tatique pour aider les gens\u2026\n\nBref, j\u2019ai clairement trop de temps libre maintenant, mais j\u2019\u00e9sp\u00e8re que c\u2019est au moins un peu int\u00e9ressant \u00e0 voir un autre point de vue!",
            "Le dictionnaire.",
            "> une crise budg\u00e9taire majeur.\n\nOn est d\u00e9j\u00e0 dans une crise budg\u00e9taire majeure",
            "Le point c\u2019est plut\u00f4t que m\u00eame si le NFP arrive pas et creuse le budget : c\u2019est d\u00e9j\u00e0 ce qu\u2019on fait avec Macron. Sauf que Macron le fait en rognant et en privatisant les services publics. Le NFP financera en augmentant les imp\u00f4ts et en relan\u00e7ant l\u2019\u00e9conomie. Le parie peut ne pas marcher, mais \u00e7a peut pas \u00eatre pire qu\u2019avant",
            "Tout \u00e0 fait mais \u00e7a montre au moins que la politique eco de Macron ne fonctionne pas. Et comme c'est une politique de droite, \u00e7a donne pas mal de raisons  de faire autre chose",
            "Pourquoi tu le pr\u00e9sentes comme un enjeux du NFP alors ?",
            "Bah fichu pour fichu autant miser gros non ?\n\nLe programme eco de Macron est clairement 100% perdant tel qu'annonc\u00e9 l\u00e0.",
            "Moi aussi je peux te faire une \u00ab\u00a0grosse simplification\u00a0\u00bb : plus de recette, plus de redistribution donc plus de revenus pour les plus pauvres (qui ont une tendance \u00e0 plus d\u00e9penser le surplus qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9pargner, ca c\u2019est des etudes qui le montrent carr\u00e9ment) = plus d\u2019achats, plus de tva, plus d\u2019investissement\u2026\n\nCa marche dans l\u2019autre sens aussi, c\u2019est juste une fa\u00e7on de voir les choses ;)",
            "Tu connais le passif de Olivier Blanchard ?",
            "Il y a des gens qui aiment bien \u00e9taler leur confiture d\u00e8s le matin l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y en a pas besoin.",
            "La grosse diff\u00e9rence est dans la technique surtout. Avant les ann\u00e9es 90, l'\u00e9conomie ne mod\u00e9liser que des \u00e9quilibres. Y a pas de th\u00e9orie du crash \u00e9conomique en \u00e9conomie classique. \n\npar h\u00e9t\u00e9rodoxes ont entend des \u00e9conomistes qui utilisent beaucoup plus la mod\u00e9lisation, la th\u00e9orie des syst\u00e8me dynamiques, l'intelligence artificiel.",
            "C\u2019est vrais et ce serait invalidant en milieu universitaire si la m\u00e9thode utilis\u00e9 majoritairement avait pas cette f\u00e2cheuse tendance \u00e0 se pr\u00e9tendre science exact car la base est une matrice totalement lib\u00e9rale et dans un monde pr\u00e9visible. Si les \u00e9conomistes \u00ab\u00a0de gauche\u00a0\u00bb prosp\u00e8rent c\u2019est parce qu\u2019ils ont des arguments de variables int\u00e9ressants et proposent un paradigmes solide",
            "> Si c'\u00e9tait une science exacte il n'y aurait pas de voix diff\u00e9rentes et on serait capable d'agir rapidement sur l'\u00e9conomie.\n\nPersonne ne pr\u00e9tend non plus que c'est une science exacte.\n\nEt m\u00eame si \u00e7a l'\u00e9tait \u00e7a n'emp\u00eacherait pas d'avoir des voix diff\u00e9rentes.\n\nEt m\u00eame si c'\u00e9tait une science exacte et qu'il n'y avait pas de voix diff\u00e9rentes \u00e7a n'emp\u00eacherait pas les politiques de ne pas l'\u00e9couter.",
            "De ce que je vois elle est de gauche et a d\u00e9j\u00e0 soutenu d'autres programmes de gauche. C'est \u00e7a qui lui donne une \u00e9tiquette politique et \u00ab\u00a0casse illico son argumentation\u00a0\u00bb\u00a0?\n\nPour \u00e9valuer la pertinence d'un programme politique il faudrait quoi selon toi ? Ne pas avoir d'avis politique et n'avoir jamais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de programme dans le pass\u00e9\u00a0?",
            "> Tout le monde le sait.\n\nJe ne crois pas, non\n\n> Par contre cela ne change rien au fait qu'il s'agit du prix le plus prestigieux en sciences \u00e9co, ind\u00e9pendamment de son nom.\n\nC'est vrai. Mais j'aime pointer du doigt le fait que les \u00e9conomistes essayent (et ont r\u00e9ussi) de coopter Nobel pour s'acheter une cr\u00e9dibilit\u00e9.\n\nAu contraire des math\u00e9maticiens avec les m\u00e9dailles Fields par exemple.",
            ">Tout le monde le sait.\n\nL'article parle de prix Nobel. La page wiki [https://fr.wikipedia.org/wiki/Esther\\_Duflo](https://fr.wikipedia.org/wiki/Esther_Duflo) parle de Nobel. Non tout le monde le sait pas.",
            "C'est une id\u00e9e stupide.",
            "En l'occurrence notre syst\u00e8me de retraite en carton si cher \u00e0 la gauche c'est les actifs qu'il \u00e9clate, pas les \"actionnaires\" (qui est de toute fa\u00e7on un \u00e9l\u00e9ment de langage vide de sens en l'esp\u00e8ce).",
            "Je suis bien assis alors explique moi pourquoi m\u00eame avant la r\u00e9forme macron un prolo qui monte du parpaing ou travaille dans un abattoir partait apr\u00e8s un machiniste de la ratp ou de la sncf \u00e0 des conditions inf\u00e9rieures.",
            "> C'est surtout que, comme toujours, le sacrifice est demand\u00e9 \u00e0 l'\u00e9xacte m\u00eame classe : celle des salari\u00e9s de classe moyenne / moyenne haute.\n\nJe te rassure c'est aussi comme \u00e7a dans le programme de gauche. En gros pour tous les bords politiques c'est toujours cette classe qui prend (enfin les riches peuvent prendre mais ils peuvent esquiver bien plus facilement surtout), c'est quand m\u00eame dingue que personne semble viser cette partie de la population (qui est pas si petite)\n\nLe fameux \"trop riche pour des aides, trop pauvre pour \u00eatre vraiment riche et faire de l'optimisation fiscale\"",
            "Ces personnes qui sont dans les classes sup\u00e9rieures, qui ne s'int\u00e9ressaient pas aux combats des plus pr\u00e9caires et qui ce font maintenant rattraper par la hausse de tout les co\u00fbts (inflation, d\u00e9r\u00e8glement prix marchandises et biens immo...) viennent maintenant ce plaindre",
            "Tout a fait ! Mais apr\u00e9s faut pas oublier non plus que c'est une construction sociale, \u00e7a passe au second plan pour moi, on peut pas voir le monde dans son ensemble uniquement sous le prisme \u00e9conomique. Si demain on a +5 degr\u00e9s, adieu monde moderne, on entendra plus parler d'\u00e9conomie en fait.",
            "J'aime beaucoup cette expression, c'est tr\u00e8s parlant aussi pour la construction sociale du genre. Qui peut \u00eatre un mur infranchissable.",
            "Je crois que je met les sciences humaines au dessus des sciences \u00e9conomiques ahah",
            "Int\u00e9ressant comme point de vue, merci \u00e0 tous les deux ! Je me demandais justement si une partie des d\u00e9saccords ne portaient pas sur la causalit\u00e9 (les variables sur lesquelles on peut agir vs les autres). Mais est-ce que les boucles de r\u00e9traction que tu \u00e9voques ne rendent pas cette question super simpliste ? Une boucle oubli\u00e9e dans la mod\u00e9lisation et hop, le truc bien net se met \u00e0 osciller, diverger ou converger sur des temps trop longs. Avec en plus le comportement statistique des individus qui doit \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 mod\u00e9liser car faisant partie du syst\u00e8me.\n\n\nDu coup je me demande quelle est les place de la mod\u00e9lisation en \u00e9conomie, si elle est r\u00e9ellement si fragile ? Au moins toi tu peux mener des exp\u00e9riences, et elles ne durent pas 30 ans",
            "Bonjour,\r\n\r\nCe contenu a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Les propos discriminatoires, x\u00e9nophobes, sexistes, transphobes, etc. ne sont pas tol\u00e9r\u00e9s sur ce subreddit.\r\n\r\n---------------------\r\n\r\nThis comment has been removed. Discrimination is not tolerated on this subreddit.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles?utm_source=reddit&utm_medium=usertext&utm_name=france&utm_content=t1_em586i2). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension.",
            "J\u2019ai fait court mais je te rejoins bien s\u00fbr",
            "Merci. Je vois en quoi les gens veulent \u00e9viter de stigmatiser des groupes en essayant de r\u00e9duire les choses \u00e0 la pauvret\u00e9 seule, mais on n\u2019am\u00e9liorera pas les choses si on ne met pas clairement en avant les autres param\u00e8tres qui jouent - et fortement en plus",
            "La concentration de la pauvret\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 plus pr\u00e9cis tu as raison\n\nEt sinon la magouille en milieu rural c\u2019est quand m\u00eame assez r\u00e9pandu",
            "Le d\u00e9linquance est tr\u00e8s pr\u00e9sente en milieur rural mais elle est plus difficilement identifiable et donc moins combattue.",
            "Non tu racontes n'importe quoi. Aucun \u00e9conomiste ne parle s\u00e9rieusement de ruissellement ou ne dit que nos ressources en p\u00e9trole, gaz, charbon, m\u00e9taux ne sont infinies.",
            "> je parle juste de ce que je connais\n\n\nVisiblement non.",
            "Pour \u00eatre plus pr\u00e9cis, les \u00e9conomistes de droite s'appuient sur des fables (litt\u00e9ralement), sur des th\u00e9or\u00e8mes et des lois, les \u00e9conomistes de gauche sont beaucoup plus dans l'observation du r\u00e9el.",
            "Non l\u2019\u00e9conomie a un pouvoir pr\u00e9dictif tr\u00e8s faible des que l\u2019on sort des clous.\n\nTypiquement quasi personne n\u2019a predi aucune des crises \u00e9conomiques r\u00e9centes et ceux qui l\u2019ont fait se sont plant\u00e9s massivement sur l\u2019\u00e9chelle. \n\nL\u2019\u00e9conomie fonctionne comme science quand les choses sont pr\u00e9dictives et n\u2019\u00e9voluent pas ou peu.\n\nCela reste absolument essentiel mais il ne faut pas avancer de choses fausses",
            "Qui para\u00eetra bien p\u00e2le par rapport \u00e0 ce qui nous attend apr\u00e8s ces \u00e9lections en carton.",
            ">Le parie peut ne pas marcher, mais \u00e7a peut pas \u00eatre pire qu\u2019avant\n\nHeu, si ? Il existe un sc\u00e9nario, comme le dit Blanchard, que lez recettes des nouveaux impots ne soient pas \u00e0 la hauteur et/ou d\u00e9couragent les investissements et que le budget d\u00e9rape encore plus qu'actuellement.\n\nJe ne dis pas que c'est une certitude : c'est justement ce que j'explique qu'\u00e0 notre niveau de simples citoyens qui regardent des \u00e9conomistes experts s'\u00e9charper sur le sujet, je trouve \u00e7a quasiment impossible d'avoir des certitudes.",
            ">\u00a0Le parie peut ne pas marcher, mais \u00e7a peut pas \u00eatre pire qu\u2019avant\n\nBah faut savoir, je croyais qu'on reprochait ce raisonnement aux \u00e9lecteurs RN qui disent \"on a jamais essay\u00e9 ca peut pas \u00eatre pire\"",
            "Bien s\u00fbr que \u00e7a peut \u00eatre pire qu'avant.\nIncapable d'emprunter faute de confiance sur les march\u00e9s, la France serait oblig\u00e9 de faire une grosse cure d'aust\u00e9rit\u00e9. \n\nUne augmentation d'un taux d'imposition ne signifie pas forc\u00e9ment une augmenter des revenus fiscaux\nSi il y a derri\u00e8re une baisse de l'activit\u00e9 \u00e9conomique du pays cela peut au contraire se traduire par une baisse des revenus.\n\nLa France n'est absolument pas dans un \u00e9tat catastrophique donc croire que \u00e7a ne peut pas \u00eatre pire c'est se mettre le doigt dans l'\u0153il. Regardez un peu le reste du monde.",
            "Quels services publics ont \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9 ?",
            "C'est l'argument de pisani-ferry dans l'article, oui. La question, c'est la dose de changement qu'on met dans la politique de Macron.\n\nMoi, je suis partant pour changer les choses, ma question porte sur la meilleure mani\u00e8re de le faire. Le NFP a fait le choix d'une politique ambitieuse et audacieuse tandis que d'autres partis de gauche europ\u00e9ens sont beaucoup plus mod\u00e9r\u00e9s (les travaillistes anglais par exemple).",
            "Car ils proposent une politique \u00e9conomique tr\u00e8s audacieuse, c'est tout le sujet de l'article partag\u00e9 ici.\n\nAlors que Macron fait grosso modo la m\u00eame politique \u00e9conomique que tous les pays de l'OCDE donc qu'on aime ou qu'on aime pas, on sait \u00e0 quoi s'attendre : il n'y a pas de risques de choc brutal car c'est la continuit\u00e9.\n\nL\u00e0, le NFP revendique un programme ambitieux avec une v\u00e9ritable inflexion, in\u00e9dite en Europe.\n\nDu coup, c'est normal que leur programme soit tr\u00e8s scrut\u00e9.",
            ">Bah fichu pour fichu autant miser gros non ?\n\nBen, c'est un peu le souci, non ? J'ai pas envie de jouer au casino, moi, j'ai envie de voter avec la certitude que je fais le bon choix pour mon pays et notamment mes concitoyens plus vuln\u00e9rables aux chocs \u00e9conomiques que moi.\n\nClairement, j'aimerais que le NFP ait raison et c'est ce qui me pousse \u00e0 vouloir voter pour eux. Mais j'aimerais \u00eatre convaincu qu'ils sont pas justes des gens avec des bons sentiments mais qu'ils savent ce qu'ils font.\n\nJe n'aime pas la logique quitte ou double quand il s'agit de voter : sur le brexit par exemple, pas mal de britanniques ont vot\u00e9 en se disant que \u00e7a ne pourrait pas \u00eatre pire. Et ils le regrettent aujourd'hui avec d\u00e9sormais une majorit\u00e9 qui veut rejoindre l'europe.",
            "Ivre, il reprend les arguments du vote RN pour le NFP sans s'en rendre compte.",
            "Oui mais j'ai jamais dit le contraire, c'\u00e9tait tout le sens de mon paragraphe sur le c\u00f4t\u00e9 pile de la politique du NFP dans mon tout premier commentaire.\n\nJ'ai l'impression qu'on veut me faire dire que je suis contre le NFP alors que ce n'est pas le cas.",
            "Je connais ses travaux oui.",
            "Mdr, exactement \u00e7a",
            "> par h\u00e9t\u00e9rodoxes ont entend des \u00e9conomistes qui utilisent beaucoup plus la mod\u00e9lisation,\n\nD\u00e9sol\u00e9 mais c'est compl\u00e8tement faux.",
            "Je n'ai que des connaissances basiques mais Schumpeter il est orthodoxe et toute sa th\u00e9orie s'int\u00e9resse justement aux crash non ?",
            "Je suis d\u00e9sol\u00e9, mais ce que tu dis est globalement faux. La vaste majorit\u00e9 des (macro)\u00e9conomes aujourd\u2019hui utilisent toujours des mod\u00e8les bas\u00e9s sur l\u2019\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral, les mod\u00e8les les plus communs sont les \u201cDGSE\u201d (Dynamic General Stochastic Equilibrium) et \u201cHANK\u201d (Heterogeneous Agent New Keynesian). L\u2019\u00e9conomie \u201cclassique\u201d au sens litt\u00e9ral du terme date du tout d\u00e9but du 20i\u00e8me si\u00e8cle, les \u201cn\u00e9oclassiques\u201d des ann\u00e9es 60-70, on est depuis les ann\u00e9es 80 dans un paradigme globalement \u201cN\u00e9o-Keynesien\u201d.  C\u2019est bas\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment sur l\u2019id\u00e9e que l\u2019\u00e9conomie ne fonctionne pas parfaitement, que les crashs peuvent avoir des cons\u00e9quences permanentes, et que cela pr\u00e9sente un r\u00f4le important pour l\u2019Etat.\n\nIl faut souligner que si cette \u00e9cole de pens\u00e9e moderne est h\u00e9t\u00e9rodoxe au sens de critiquer la pens\u00e9e classique, elle est absolument orthodoxe au sens d\u2019\u00eatre quasi-universellement accept\u00e9e aujourd\u2019hui. Les syst\u00e8mes complexes ou dynamiques sont de mon avis prometteurs, mais repr\u00e9sentent une minorit\u00e9 minuscule des \u00e9conomes, et souvent plut\u00f4t comme une curiosit\u00e9 intellectuelle.\n\nJe ne sais pas ce dont tu parles en disant que les h\u00e9terodoxes s\u2019int\u00e9ressent \u00e0 l\u2019IA, \u00e7a ne fait pas particuli\u00e8rement partie de quelconque th\u00e9orie \u00e9conomique que je connaisse.",
            "Wow c'est n'importe quoi ce commentaire. Chaque phrase est fausse, c'est impressionnant.",
            "Faut pas faire une association h\u00e9t\u00e9rodoxes = gauche et orthodoxe = droite je pense.\n\nPiketty et Duflo sont et de gauche et orthodoxes (de m\u00eame Krugman, pour citer un autre poids lourd de l\u2019\u00e9conomie contemporaine).\n\nL\u2019\u00e9cole autrichienne est et de droite et h\u00e9t\u00e9rodoxe.\n\nApr\u00e8s, je ne sais pas si les \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes prosp\u00e8rent ailleurs que dans les m\u00e9dias. Lordon n\u2019est pas vraiment une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde \u00e9conomique \u00e0 ma connaissance, par exemple.",
            "Ce n'est pas le sujet de cette discussion. Julia Cag\u00e9 a une \u00e9tiquette politique marqu\u00e9e et n' est pas un expert ind\u00e9pendant, avec son mari ce sont des \u00e9conomistes engag\u00e9s, contrairement \u00e0 ce qui est affirm\u00e9 et cit\u00e9 dans l'article et leur regard n'est pas ind\u00e9pendant.",
            "Ah ben non, tu ne vas pas me dire que l'argent est moins important que quelques vies de personnes lambdas, quand m\u00eame ???",
            "Je t'invite \u00e0 aller faire le job de machiniste a la RATP.  Moi j'y travaille mais comme tu dis bien planqu\u00e9 dans un bureau. C'est pas le cas du machiniste.  Il a une pression et une responsabilit\u00e9 qui n'est pas compatible avec un travail a un \u00e2ge avance . Ce sont des m\u00e9tiers qui ab\u00eeme.\n\nTout autant que porter des parpaingsnet du coup il faudrait r\u00e9duire l'\u00e2ge de la retraite de l'ouvrier plut\u00f4t que de vouloir augmenter celui du machiniste....\n\nPourquoi le nivellement se ferait par le recul ? Pas par l'avancement ?",
            "Oui bravo tu viens de d\u00e9couvrir les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux",
            "Non, sur le programme de gauche, c'est clairement les riches qui sont vis\u00e9s, pas la classe moyenne.\n\n4000\u20ac net par mois (pour un c\u00e9libataire), on parle plus de \"classe moyenne\". Je veux bien que ce soit pas une richesse d\u00e9mesur\u00e9e, mais faut pas mentir aux gens non-plus, on est dans le premier ou second d\u00e9cile (donc dans les 10 ou 20% de Fran\u00e7ais qui gagnent le plus).",
            "J\u2019ai trouv\u00e9 le compte reddit de Serge le mytho ?",
            "100% d'accord",
            "C'est vrai que du coup, ayant pas beaucoup d'exp\u00e9riences dans la science \u00e9conomique, mais pas mal dans la mod\u00e9lisation de syst\u00e8mes complexes, les mod\u00e8les que je vois dans les papiers \u00e9conomiques (et surtout la confiance, si ce n'est arrogance des \u00e9conomistes \u00e0 propos des dits mod\u00e8les), je suis super sceptique.\n\nDans mon domaine, l'approche de mod\u00e9lisation permet justement un peu de d\u00e9tecter ces inconnus n\u00e9glig\u00e9s. Si, comme tu le dis, on observe des oscillations, on sait que y a un nombre limit\u00e9s de motifs qui peuvent y donner naissance, et par exemple dans le cas d'une culture sur collag\u00e8ne, je peux d\u00e9j\u00e0 fortement suspecter que des stress m\u00e9caniques (et donc cytosquelette ou integrines) vont \u00eatre impliqu\u00e9s. De ce point de vue l\u00e0, y a un aller-retour assez productifs entre mod\u00e8les et exp\u00e9riences.\n\nApr\u00e8s effectivement, non seulement mes exp\u00e9riences durent pas 20 ans, et je peux faire varier des param\u00e8tres assez pr\u00e9cis, mais en plus je prends un fibroblaste aujourd'hui, ou dans 50 ans, il fera pareil. Alors que tu te demandes si des conclusions faites sur l'\u00e9conomie dans les ann\u00e9es 50 ont encore une quelconque validit\u00e9 sans empires coloniaux, un environnement l\u00e9gal diff\u00e9rent, des institutions diff\u00e9rentes, etc...",
            "Alors que la magouille dans les cit\u00e9s c'est du jamais vu ?",
            "Les \u00e9conomistes de gauche s'appuient tout autant sur des th\u00e9ories et des lois hein, faut arr\u00eater de croire qu'il y a des solutions simples et magiques \u00e0 tout.",
            "Je suis globalement d\u2019accord, mais un petit d\u00e9tai \u00e0 ajouter: l\u2019\u00e9conomie en soi n\u2019est peut-\u00eatre pas une science, mais cela ne nous emp\u00eache pas de l\u2019approcher de mani\u00e8re scientifique, avec des hypoth\u00e8ses que l\u2019on rejette au fur et \u00e0 mesure sur la base de preuves empiriques.",
            "On peut avoir un pouvoir pr\u00e9dictif fort sur certains aspects tout en \u00e9tant incapable de pr\u00e9dire des \u00e9v\u00e8nements pr\u00e9cis. Pour le climat par exemple on a des mod\u00e8les qui pr\u00e9disent plein de choses tr\u00e8s utiles, alors qu'on ne peut pas pr\u00e9voir plein d'\u00e9v\u00e8nements, ou m\u00eame juste si une ann\u00e9e particuli\u00e8re sera chaude.",
            "Oui enfin, le caract\u00e8re absolument pr\u00e9dictif des th\u00e9ories n'est pas un crit\u00e8re pour juger de sa scientificit\u00e9. \n\nVa t'on reprocher \u00e0 un biologiste de ne pas pr\u00e9dire l'\u00e9volution de telle esp\u00e8ce sur les 10k prochaines ann\u00e9es, ou \u00e0 un g\u00e9ologue de ne pas pr\u00e9dire l\u2019occurrence d'un s\u00e9isme 16 ans \u00e0 l'avance? \n\nL'\u00e9conomie peut pr\u00e9dire des tendances, de grandes orientations, pas anticiper au centi\u00e8me pr\u00e8s le niveau de l'inflation. Et encore, c'est conditionnel \u00e0 l'information dont tu disposes \u00e0 l'instant t.  \n\nPour la crise de 2008, c'est plus un probl\u00e8me de paradigmatique. Si tu reprend les travaux d'Hyman Minsky ou d'Irving Fisher, tu as d\u00e9j\u00e0 tout un corpus th\u00e9orique permettant d'expliquer (et de pr\u00e9dire) l'imminence d'une crise financi\u00e8re d\u00e8s 2005.  Le probl\u00e8me \u00e9tant que ces travaux \u00e9taient laiss\u00e9s dans un profond oubli \u00e0 l'\u00e9poque. Oups.",
            "Ok Mme Irma.",
            "Ce n'est pas exactement \u00e7a. Quand tu as des \u00e9conomistes renomm\u00e9s qui soutiennent le programme c'est assez diff\u00e9rent du 'on n'a jamais essay\u00e9 de sauter du haut d'une falaise sans parachute '",
            "Dans le cas du RN c'est plut\u00f4t essayer un truc de merde qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 essay\u00e9 ailleurs et \u00e0 d'autres \u00e9poques et dont on sait tr\u00e8s bien que c'est de la merde.",
            "Qui est responsable de la d\u00e9gradation des notes de la France depuis 7 ans ?",
            "Le ferroviaire, une partie du conseil aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9tat, historiquement internalis\u00e9 ou fait aupr\u00e8s des universitaires, une partie de l\u2019\u00e9ducation nationale, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, etc",
            ">Le NFP a fait le choix d'une politique ambitieuse et audacieuse tandis que d'autres partis de gauche europ\u00e9ens sont beaucoup plus mod\u00e9r\u00e9s (les travaillistes anglais par exemple).\n\nNon, c'est une augmentation massive des imp\u00f4ts. Ni plus ni moins. Sans strictement aucune remise en question du fonctionnement de l'Etat.\n\nC'est pas audacieux et encore moins ambiteux de changer des curseurs...",
            "Tu peux tr\u00e8s bien avoir un choc brutal si les facteurs ext\u00e9rieurs changent et que tu n'y est pas pr\u00e9par\u00e9... Au hasard: le changement climatique.",
            "Le brexit \u00e9tait d\u00e9finitif une fois engag\u00e9, l\u00e0 c'est 3 ans avec un s\u00e9nat oppos\u00e9, faut prendre du recul un peu. Je ne pense pas que si \u00e7a plante comme tu dis, \u00e7a soit si important car un programme majeur ne pourra pas s'appliquer enti\u00e8rement dans ces conditions.\n\nMaintenant ce qui est fait par le parlement peut tr\u00e8s bien \u00eatre d\u00e9fait, donc rien n'est d\u00e9finitif et le parall\u00e8le avec le brexit s'arr\u00eate l\u00e0. Si \u00e7a plante, le gouvernement d'apr\u00e8s s'empressera de supprimer certaines mesures.",
            "Supposons que le NFP passe, avec une bonne majorit\u00e9 absolue, qu\u2019elle est la probabilit\u00e9 qu\u2019ils se trouvent un milliard d\u2019excuses pour ne pas faire ce qu\u2019ils ont promis?\n\nJ\u2019ai envie de dire pareil pour le RN, d\u2019ailleurs Bordella a commencer a pr\u00e9parer le terrain pour faire style \u00ab\u00a0ah mais on n\u2019a rien pu faire ils bloquent tout sont m\u00e9chants\u00a0\u00bb. \n\nOn a eu Mitterand, Jospin et Hollande, et la diff\u00e9rence avant/apr\u00e8s \u00e9tait pas spectaculaire, en tout cas sur le plan \u00e9conomique.",
            "> Mais j'aimerais \u00eatre convaincu qu'ils sont pas justes des gens avec des bons sentiments mais qu'ils savent ce qu'ils font.\n\nL'avis des \u00e9conomistes qui soutiennent le programme du NFP cit\u00e9s dans l'article ne te suffit pas\u00a0? Il te faudrait quoi\u00a0?",
            "Le probl\u00e8me c'est que le programme \u00e9conomique actuel est catastrophique, on racle sur tous les acquis sociaux depuis 10 ans sans que les \u00e9conomies faites aient eu le moindre impact positif sur l'\u00e9conomie.\n\nEt l\u00e0 Macron nous annonce la m\u00eame en encore pire et en investissant encore plus dans les domaines qui ne profitent ni aux Fran\u00e7ais ni \u00e0 l'\u00e9conomie (doubler le budget militaire d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9 pour une puissance militaire en paix...).\n\nDonc oui le programme \u00e9conomique du front populaire comporte des risques mais le programme \u00e9conomique actuel n'est pas viable et est une lente agonie (que le gouvernement veut acc\u00e9l\u00e9rer) dont on doit sortir dans tous les cas.",
            "Mais du coup il est o\u00f9 le doute ?\n\nL\u2019\u00e9tat aura plus de recettes, il n\u2019y a aucun doute.\nL\u2019\u00e9tat va investir ce surplus dans les services publics (et les salaires du public), redistribuer vers les plus pauvres, il n\u2019y a aucun doute.\nL\u2019ensuite les \u00e9tudes montrent que plus les personnes sont pauvres, plus elles vont consommer le surplus de revenus, la aussi aucun doute.",
            "Ses travaux sur la crise Grec ? On doit avoir le m\u00eame avis alors ;)",
            "Oui mais pas en tant mod\u00e9lisation (ce qui est bien normal vu qui avait m\u00eame pas d'ordinateur \u00e0 son \u00e9poque). Son travail c'est un peu comme se rendre compte qu'on a des saisons en climatologie. \n\nPour continuer le parall\u00e8le avec la climatologie, aujourd'hui on pr\u00e9dit les ph\u00e9nom\u00e8ne el Ni\u00f1o et la Ni\u00f1a assez bien par la mod\u00e9lisation. On aimerai pr\u00e9dire aussi bien les cons\u00e9quences d'une politique \u00e9conomique en science \u00e9conomique.",
            "Mais j'ai jamais dis que les nouvels m\u00e9thodes n'utiliser pas les \u00e9quilibres. j'ai dis que les anciennes ne prenait pas en compte la dynamique des syst\u00e8mes. Et pour cause c'est un truc qui est rendu possible que par la puissance de calcul qu'on a aujourd'hui.\n\nPour ce qui est de l'IA. Des que t'as un mod\u00e8le \"agent-based\" qui s'adapte, c'est de l'IA (90% (chiffre au piffom\u00e8tre) de l'apprentissage par renforcement)",
            "Ah bon ?",
            "Oui oui mais je fait rapidement car c\u2019est comme \u00e7a qu\u2019ils sont d\u00e9peints souvent. Et oui la port\u00e9e est mondiale pour la \u00ab\u00a0technique\u00a0\u00bb (encore une facilit\u00e9 de langage), Lordon je sais pas mais s\u2019il est traduit je pense qu\u2019on devrais faire une statue en l\u2019honneur des centaines de traducteurs qui y ont perdus leur cheveux",
            "Comment \u00e7a c'est pas le sujet de la discussion\u00a0? Tu dis que leur \u00e9tiquette politique casse leur argumentation, et je te demande ce qu'il faudrait pour pouvoir \u00e9valuer un programme politique, puisque que tout le monde a un avis politique.",
            "4000 et c\u00e9libataire \u00e0 Paris, c'est classe moyenne (impossible d'\u00eatre propri\u00e9taire d'un petit logement). Et tu n'as pas ce genre de salaire ailleurs 99% du temps.\u00a0\n\n\nDonc \u00e7a correspond bien \u00e0 ce que je disais :)\n\n\nps: et vu le prix des loyers, avec le bar\u00e8me d'imposition propos\u00e9 par LFI, il ne sera presque plus possible d'\u00eatre locataire d'un 35m2 \u00e0 Paris en dessous de 80k brut\n\npps: Sachant qu'on parle de 4000 net imposable hein, pas 4000 supernet. Donc 64k brut annuel, et 3440 supernet mensuel. Ceux qui croient que \u00e7a n'est pas la classe moyenne \u00e0 Paris, vous vivez dans un monde alternatif :/\n\n[edit] Vu que je me fais downvote, je vais mettre des chiffres pour ramener les gens \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\n\nEn prenant un 35m2, \u00e0 32e/m2 (la moyenne de Janvier 2023), pour un c\u00e9libataire, \u00e7a n\u00e9cessite :\n\n* 3360 supernet\n* 3906 net\n* 62502 annuel brut",
            "Ce n'est pas riche non plus selon moi (je suis loin de \u00e7a mais je pense pas que tu vis dans le luxe non plus \u00e0 4000\u20ac nets par mois) donc en dessous de riches c'est classe moyenne sup si tu veux diviser plus. \n\nC'est pas parce que les autres sont pires que \u00e7a fait de toi quelqu'un de riche c'est juste que les autres sont encore pire  Les classes moyennes si tu regardes juste l'ensemble en France au final elles gal\u00e8rent avec l'inflation et la crise immobili\u00e8re, elles sont limite pauvres au final. \n\nDe plus t'es p\u00e9nalis\u00e9 avant 4000\u20ac. D\u00e8s la tranche des 30% (28000+\u20ac) avec la disparation de la flat tax notamment.",
            "[deleted]",
            "Tu pr\u00eaches \u00e0 la paroisse, trop de gens discr\u00e9ditent l\u2019\u00e9conomie sans raison.",
            "Ils parlent de 100 milliards d'euros de d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire, c'est plus de 3% de PIB, c'est \u00e9norme.",
            "Le parall\u00e8le avec le brexit \u00e9tait pour illustrer que la politique du choix du risque pour les \u00e9lecteurs n'est pas forc\u00e9ment payante par rapport au statu quo, pas \u00e0 comparer les deux situations.\n\nJe suis d'accord qu'il faut rester mesur\u00e9 et qu'on va pas vriller en mode Venezuela. \n\nPour autant, m\u00eame des \"petits\" effets comme un d\u00e9ficit de croissante de 0,5 point de PIB par exemple peut avoir un impact important sur le long terme.\n\nLe brexit par exemple continue \u00e0 handicaper les anglais et au bout de 8 ans de sous-performance \u00e9conomique engendr\u00e9e par le brexit, ils ont de vrais probl\u00e8mes de cr\u00e9dibilit\u00e9 budg\u00e9taire : il suffit pour s'en convaincre de se rappeler de la d\u00e9ch\u00e9ance de liz truss et de voir comment est timor\u00e9 le programme des travaillistes anglais (quasis assur\u00e9s de bient\u00f4t gouverner) par rapport \u00e0 celui du NFP.\n\nPour nous, le risque, c'est la confiance pour les investisseurs dont nous avons besoin. Si le NFP r\u00e9ussit (ce que j'esp\u00e8re), cette confiance sera conserv\u00e9e voire augment\u00e9e (jackpot) mais si c'est l'inverse qui se produit, il faudra peut-\u00eatre plusieurs ann\u00e9es pour restaurer cette confiance, comme pour les anglais.",
            "C'est une blague pour Mitterrand ou pas ? Parce que justement il a tent\u00e9, \u00e7a a foir\u00e9 spectaculairement et \u00e7a nous a mis durablement dans la merde. Et on parle d'une \u00e9poque avec une marge de man\u0153uvre plus importante.",
            "Tu as raison, est-ce qu'on aurait un moment 1936 ou 1983/1997 en pratique, c'est difficile \u00e0 dire. Dans le deuxi\u00e8me cas, c'est peu de risques mais aussi peu d'opportunit\u00e9s.\n\nD\u00e9j\u00e0, il faudrait que le NFP gagne bien s\u00fbr.",
            "Je vais essayer de lire leurs arguments et les comparer avec ceux de leurs contradicteurs pour me faire ma propre opinion.\n\nMais id\u00e9alement, je sais que c'est illusoire en \u00e9conomie mais j'aimerais avoir vu une preuve par l'exemple ou un consensus.\n\nLe r\u00e9chauffement climatique, par exemple, je sais qu'il est r\u00e9el car j'ai lu et \u00e9t\u00e9 convaincu des preuves scientifiques et qu'il y a un consensus \u00e9crasant parmi les climatologues.\n\nH\u00e9las, rien de tel en \u00e9conomie...",
            "Ben le doute, c'est que si c'\u00e9tait si simple et si \u00e9vident, pourquoi tous les autres pays d'europe ne le font pas ? Pourquoi y a-t-il des \u00e9conomistes sont-ils en d\u00e9saccord avec ton raisonnement ? Si c'\u00e9tait aussi b\u00eate que \u00e7a, \u00e7a devrait faire consensus parmi les \u00e9conomistes, logiquement.\n\nMais ce n'est pas le cas. Ce qui laisse trois hypoth\u00e8ses vis-\u00e0-vis des \u00e9conomistes en d\u00e9saccord avec ce que tu as \u00e9crit:\n* ils sont de mauvaise foi pour X raison.\n* ils sont de bonne foi et ils ont tort (spirale positive)\n* ils sont de bonne foi et ils ont raison (spirale n\u00e9gative)\n\nPersonnellement, je ne pars pas du principe qu'ils sont de mauvaise foi car \u00e7a ressemble trop aux arguments que les climato-n\u00e9gationistes ont adress\u00e9 aux climatologues.\n\nReste les deux derni\u00e8res hypoth\u00e8ses et on revient \u00e0 mon message d'origine : je ne pense pas avoir l'expertise pour trancher entre les deux et \u00e7a me travaille.",
            "En supposant que les \u201csaisons\u201d dont tu parles sont les \u201cbusiness cycles\u201d qu\u2019il a \u00e9tudi\u00e9, on rejette aujourd\u2019hui largement sa th\u00e9orie de cycles r\u00e9guliers dans l\u2019\u00e9conomie, donc l\u2019analogie des saisons n\u2019est pas tr\u00e8s bonne.\n\nDe plus, sa contribution \u00e9tait moins de se rendre compte qu\u2019il y a des saisons, mais d\u2019apporter une explication pour cela. Pour lui, c\u2019\u00e9tait un partie r\u00e9gul\u00e9 par les \u201centrepreneurs\u201d, qui apportent des innovations et cefaisant, \u201cperturbent\u201d l\u2019\u00e9quilibre, avec des cycles accompagnateurs. De mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, on parle aujourd\u2019hui de chocs al\u00e9atoires et donc par d\u00e9finition impr\u00e9visibles, dont la macro\u00e9conomie moderne essaie surtout de mod\u00e9liser les effets, plut\u00f4t que les pr\u00e9dire.",
            "Euh ? J'ai r\u00e9pondu \u00e0 ton commentaire plus haut qui niait qu'ils avaient une \u00e9tiquette politique\n\n\"Ils ont des \u00e9tiquettes politiques\u00a0?\n\nL'article dit \u00e7a\u00a0:\n\n> Tous ont d'ailleurs tenu \u00e0 pr\u00e9ciser qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s en tant qu' \u00ab\u00a0expert\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0invit\u00e9s \u00e0 porter un regard ind\u00e9pendant\u00a0\u00bb",
            "L'avantage c'est que la France, c'est juste Paris et ses 2 millions d'habitants, et qu'on s'en bat les couilles des 68 autres millions de p\u00e9cores, hein?\n\n4000\u20ac a Paris, t'es EXTR\u00caMEMENT confortable. Personne ne te force a acheter dans une des villes les plus ch\u00e8res du monde, et tu as un pouvoir d'achat \u00e9norme avec 4k.",
            "euh, bien s\u00fbr qu'il y a ce genre de salaire ailleurs mon bro, surtout que l'on commence a taxer plus a partir de 4000\u20ac, mais les gens qui seront les plus touch\u00e9 sont ceux qui gagnent bien plus.\n\nSans compter que la gauche souhaite s'attaquer aux niches fiscale, l'un de leur objectif c'est aller r\u00e9cup\u00e9rer une partie des 100 milliards de fraude discale.  \nDe plus une autre mesure importante c'est de taxer le fait de poss\u00e9der des entreprises (typiquement imposer Bernard Arnault sur ces 200M de capitaux).\n\nEt je ne parle m\u00eame pas de la hausse du smic et de la r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4ts pour les plus pr\u00e9caires\n\nDonc si, la gauche s'attaque a ce probl\u00e8me, c'est pas parfait ni assez mais vu comme ils se font tirer dessus a boulet rouge pour ce qu'ils proposent on comprends qu'ils ne soient pas encore allez plus loin.",
            "Ce salaire dont tu parles, c'est deux fois celui de la caissi\u00e8re de ton supermarch\u00e9. C'est trois fois celui de celle qui garde tes enfants.\n\nC'est le to 10 ou 20% des salaires fran\u00e7ais. C'est plus la moyenne, m\u00eame sup\u00e9rieure.\n\nCe n'est pas parce que la petite classe Sup\u00e9rieure commence \u00e0 se faire rattraper par la flamb\u00e9e des prix d\u00e9lirante et les cons\u00e9quences de la bourgeoisie avare d\u00e9brid\u00e9e que c'en est moins la petite classe sup\u00e9rieure",
            "\u00c7a veut rien dire \"classe moyenne \u00e0 Paris\".\n\nLe fait d'habiter \u00e0 Paris est une cons\u00e9quence du salaire, pas l'inverse.\n\nLe m\u00b2 \u00e0 Saint-Tropez est quasi \u00e9quivalent de celui de Paris, pourtant on ne dit pas que \"4 000 et c\u00e9libataire \u00e0 Saint-Tropez, c'est classe moyenne parce que tu ne peux pas acheter l\u00e0-bas\".\n\nEt je ne parle m\u00eame pas des mon\u00e9gasques.",
            ">4000 et c\u00e9libataire \u00e0 Paris, c'est classe moyenne (impossible d'\u00eatre propri\u00e9taire d'un petit logement)\n\nOui mais justement habiter \u00e0 Paris intra-muros c'est un choix ... de riche. Mais tu peux totalement travailler \u00e0 Paris et habiter en banlieue proche (montreuil par exemple) et l\u00e0 un tel salaire est totalement suffisant pour s'acheter un appartement compl\u00e8tement decent.",
            "Une m\u00e9diane (ou moyenne si tu veux tricher) \u00e0 4000\u20ac net avant IR \u00e0 Paris ? \ud83e\udd14 Elle est originale celle-l\u00e0, tu la sors d'o\u00f9 ?",
            "> 4000 et c\u00e9libataire \u00e0 Paris, c'est classe moyenne (impossible d'\u00eatre propri\u00e9taire d'un petit logement).\n\n4k\u20ac nets \u00e7a fait un emprunt de 290k sur 20 ans, \u00e0 1.5%. Les taux se sont envol\u00e9s depuis mi-2022, mais avant \u00e7a, avec un peu d'apport (un truc pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 quand tu touches 4k), \u00e7a permet assez facilement de s'installer, m\u00eame \u00e0 Paris. Et si tu es pr\u00eat \u00e0 sortir du p\u00e9riph', c'est open-bar.\n\n[exemple 1](https://www.seloger.com/annonces/achat/appartement/paris-11eme-75/belleville-saint-maur/204344287.htm?projects=2,5&types=2,1&natures=1,2,4&places=[{%22divisions%22:[2238]}]&price=250000/350000&mandatorycommodities=0&enterprise=0&qsVersion=1.0&m=search_results_map_mapview-redirection-detail)\n[exemple 2](https://www.seloger.com/annonces/achat/appartement/paris-2eme-75/montorgueil-saint-denis/222820247.htm?projects=2,5&types=2,1&natures=1,2,4&places=[{%22divisions%22:[2238]}]&price=250000/350000&mandatorycommodities=0&enterprise=0&qsVersion=1.0&m=search_results_map_mapview-redirection-detail)\n[exemple 3](https://www.seloger.com/annonces/achat/appartement/paris-15eme-75/alleray-procession/218628271.htm?projects=2,5&types=2,1&natures=1,2,4&places=[{%22divisions%22:[2238]}]&price=250000/350000&mandatorycommodities=0&enterprise=0&qsVersion=1.0&m=search_results_map_mapview-redirection-detail)\n\nAlors oui, en ce moment les taux sont plus pr\u00eats de 4%, ce qui fait plut\u00f4t 230k\u20ac d'emprunt sur 20 ans, ce qui suffit largement \u00e0 trouver des trucs tr\u00e8s corrects en petite couronne.\n\n...Maintenant, si tu voulais un pr\u00eat sur 15 ans sans apport qui te permette d'acheter 40m\u00b2 dans le 8\u00e8me, pas de chance...",
            "Le choses perdent leur sens aussi...\n\nSi avec un salaire d'ing\u00e9nieur (deux fois sup\u00e9rieur au smic en net apr\u00e8s imp\u00f4t) tu peux pas te payer un 45m\u00b2 dans la capitale c'est que le probl\u00e8me il est pas du c\u00f4t\u00e9 des imp\u00f4ts mais de l'immobilier d\u00e9lirant ou d'une d\u00e9valorisation de l'argent incroyable non r\u00e9percut\u00e9e dans les salaires.\n\nParce que ouais, avec ce genre de salaire, t'es dans les 10 ou 20% des gens avec le plus haut salaire, si c'est pas plus que la moyenne je sais pas ce que c'est que de d\u00e9passer la moyenne",
            "Et l\u00e0 on parle de 4k net imposable, soit 3,4k supernet. Donc plutot un 30m2.",
            "Parti comme c\u2019est, je dirais (pr\u00e9visions sortis de mon cul) 40% NFP, 40% RN et vaguement 20% Macron et ses potes. \n\n\u00c7a va \u00eatre tr\u00e8s fun quoi qu\u2019il arrive.",
            "C\u00f4t\u00e9 r\u00e9chauffement climatique le consensus est sur le constat, pas sur la fa\u00e7on d'en sortir.\n\nL'\u00e9conomie n'\u00e9tant pas une science en soi j'y crois moyen au consensus.",
            "Le r\u00e9chauffement climatique et un programme politique sont des objets tr\u00e8s diff\u00e9rents quand m\u00eame. \u00c7a ne me parait pas vraiment possible d'avoir un consensus sur un programme politique, simplement parce que les objectifs ne sont pas les m\u00eames. Les scientifiques peuvent \u00e9ventuellement trouver un consensus qui dit \u00ab\u00a0si on veut X alors ce qui a le plus de chances de marcher c'est Y\u00a0\u00bb. Mais si X varie c'est normal qu'il n'y ait pas consensus sur un Y unique.",
            "Comme ca tous les autres pays d\u2019Europe ? Alors d\u00e9j\u00e0 une bonne partie des pays europ\u00e9ens c\u2019est l\u2019extreme droite au pouvoir donc la defense des classes moy\u2026riches.\nEnsuite on peut prendre l\u2019exemple d\u2019un pays avec un gouvernement de gauche, \u00e0 savoir l\u2019Espagne o\u00f9 le smic a fait +45% ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Sans crise budg\u00e9taire majeure.",
            "Pourquoi les autres font pas \u00e7a car le CAPITALISME LIBERAL mon copain on vie dans une soci\u00e9t\u00e9 qui a d\u00e9cid\u00e9 que la vie humaine a un coup que g\u00e9g\u00e9 le sdf il vaut 0 euros et que toi t'en vaux un peut plus mais a tout moment tu vaut rien et t'es jeter\n\nEt puis tu parle des cons\u00e9quences du programme de NFP mais celui de l'extr\u00eame droite tu y'pense ?  J'esp\u00e8re que tu kiff les services publics anglais car c'est ce qu'on aura si le RN passe",
            "Tu as tout \u00e0 fait raison. J'ai jamais dis que sa th\u00e9orie \u00e9tait bonne d'ailleurs. C'\u00e9tait novateur il y a 150 ans.",
            "Si je demandais \u00e7a c'\u00e9tait aussi pour savoir ce qu'\u00e9tait pour toi une \u00e9tiquette politique, notamment pour comprendre en quoi \u00e7a cassait leurs arguments.",
            "Encore une fois, on parle de 4k net imposable, pas de 4k supernet (soit 5k net imposable).\n\nMerci de lire.",
            "Bernard Arnaud ne poss\u00e8de pas les capitaux en direct, il a un montage complexe avec diff\u00e9rentes holdings, certaines pas en France.\n\n\nSi tu crois que virer le PFU et mettre l'ISF va impacter la famille Arnaud, permets moi de te dire que tu ne sais absolument pas de quoi tu parles ;]\n\nEt oui il y a ce genre de salaire en dehors de Paris... mais pas pour la majorit\u00e9 de la population, m\u00eame chez les ing\u00e9nieurs ou autre. Donc en quoi \u00e7a contredit ce que j'ai dit? Tu as lu mon message en fait?",
            "Non mais taxer Bernard Arnault (et autres super riches), c'est illusoire, le gars a une arm\u00e9e d'avocats qui font tout pour lui trouver de quoi payer le moins possible. Et si pas possible il se domicilie  fiscalement ailleurs",
            "2 fois le salaire d'une caissi\u00e8re c'est \u00eatre \"riche\" maintenant ?\n\nEn plus faut arr\u00eater avec supposer qu'on paie pas assez d'impots. On est quasi le pays avec le plus de pr\u00e9l\u00e8vement au monde (y a pas que l'IR \u00e9videmment). Y a l'argent, faut peut \u00eatre juste mieux l'utiliser",
            "Elle paye combien d'imp\u00f4t la caissi\u00e8re et re\u00e7oit combien d'aides directes et indirectes de l'\u00e9tat ? Alors oui je caricature un peu, mais d\u00e9so, j'ai juste pas envie de payer encore plus d\u2019imp\u00f4t quand j'arrive d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 m'acheter un logement pour fonder une famille.\n\nTaxons plus le capital, augmentons la TVA sur les produits de luxe putain.",
            "Ok donc on reserve Paris :\n\n* aux top 1% des revenus\n* \u00e0 des gens qui acceptent de vivre dans la mis\u00e8re\n\nEt les classes moyennes ont qu'\u00e0 d\u00e9m\u00e9nager en banlieu. Donc on vire 1 million de gens de Paris.\n\nFa\u00e7on San Francisco quoi. Super mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 :/",
            "Je suis \u00e0 Aubervilliers, \u00e0 2mn \u00e0 pied du terminus de la 12. Bon, j'en ai chi\u00e9 pendant la construction, tout \u00e7a, mais maintenant, c'est bon :)\n\nEt, oui, 45m\u00b2 pour 200k, alors qu'\u00e0 Paris, dans du neuf, j'aurais eu 25m\u00b2 pour le m\u00eame prix (et pas dans les meilleurs quartiers, plut\u00f4t dans des coins pas top du 18\u00e8me)\n\nDonc, oui, habiter un 45m\u00b2 \u00e0 Paris en \u00e9tant c\u00e9libataire, je dirais qu'il faut pas trop se plaindre, c'est d\u00e9j\u00e0 du luxe. C'est *au minimum* de la classe moyenne *sup\u00e9rieure*, et \u00e7a flirte avec le qualificatif de \"riche\" (sans \u00eatre dans les super-riches qui vivent sur des yatchs de 200m de long, hein...)",
            "Et tu es en train de d\u00e9couvrir que la pauvret\u00e9 est extr\u00e8mement pr\u00e9valente \u00e0 Paris? Apr\u00e8s, si le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9, c'est de dire que tant pis, au moins il ne restera que des riches et des pauvres \u00e0 Paris, et que les gens n'ont qu'\u00e0 aller vivre ailleurs s'ils veulent vivre correctement, bah ce n'est pas mon cas.",
            "AJA que \"S'installer\" c'est vivre dans 24 m\u00e8tres carr\u00e9s",
            "* 4000 net imposable ce n'est que 3440 supernet pour une personne seule\n* Quand tu ach\u00e8tes, tu dois payer des frais du mutation et pr\u00e9voir des travaux, ce que tu ne prends pas du tout en compte dans les biens que tu as regard\u00e9 :/",
            "Je suis d'accord qu'il y a un souci avec le co\u00fbt de l'immo loc ou achat, mais du coup est-ce la solution que de taxer encore plus ceux qui ne vivent clairement pas dans l'opulence, quand bien m\u00eame ils sont labelis\u00e9s de \"riches\" par certains (ce qui \u00e9tait mon 1er propos) ?",
            "Je pense pas aux programmes du RN, ce sont des gros cons et des menteurs. Quoi qu'il arrive dans ma circonscription, ce sera tout sauf eux.",
            "J'ai r\u00e9agi au fait que tu ne semblais pas convaincu qu'ils aient une \u00e9tiquette politique et l'affirmation qu'ils aient un avis ind\u00e9pendant. Je ne suis pas \u00e9conomiste, mais pour caricaturer un peu, \u00e0 chaque fois que j'\u00e9coute Piketty sa r\u00e9ponse est la collectivisation quelle que soit la question. C'est un raisonnement qui n'a de port\u00e9e que s'il s'applique \u00e0 l'\u00e9conomie mondiale ou dans un contexte d'autarcie.",
            "Oui oui. 4k net imposable, t'es EXTR\u00caMEMENT confortable a Paris. \n\nMerci d'arr\u00eater d'\u00eatre dans le d\u00e9ni.",
            "bro, ces entreprises et actif vont rester en France hein, bien sur que c'est possible de le taxer.",
            "J'ai pas dit que c'\u00e9tait riche, j'ai dit que c'\u00e9tait bien au dessus de la moyenne. Ce n'est pas ma faute si dans ce pays \u00eatre dans les 10% les plus gagnant \u00e7a veut dire galerer aussi. \nOn est aussi l'un des pays avec le meilleur service public mais je suis d'accord avec toi, utilisons mieux cet argent, et les biens pr\u00e9sents dans ce pays et, par exemple, plut\u00f4t que de faire cadeau \u00e0 des holdings pour qu'elles puissent acheter plus de logements, achetons ces logements pour un service public d'habitation qui propose une alternative aux holdings et force une diminution des sp\u00e9culations par offre non speculative ?",
            "Quand tu gagnes plus que 90% des fran\u00e7ais, oui, tu es riche.",
            "Hey, c'est compl\u00e9mentaire. C'est normal de taxer les revenus, et de taxer plus les *hauts* revenus (et ce, de mani\u00e8re exponentielle - vu que le d\u00e9but est indispensable, et que plus tu montes, plus c'est du superflu - m\u00eame si \u00e7a fait jamais plaisir d'en avoir moins).\n\nCa veut pas dire qu'il ne faille pas taxer *aussi* le patrimoine (ce qui inclut le capital). Et plus on taxera le capital, moins on aura besoin de taxer le reste, d'ailleurs, pour un budget \u00e9quivalent.\n\nId\u00e9alement, faut taxer les flux (revenus, qu'ils soient du travail ou du capital), et le stock (le capital, financier, immobilier, etc...)\n\nLe droit de succession est \u00e9galement tr\u00e8s important si tu veux redistribuer correctement, et \u00e9viter une accumulation dynastique en mode \"monopoly\".",
            "En proportion ? Elle paie plus que l'ing\u00e9nieur en imp\u00f4ts. Et re\u00e7ois moins d'aides de l'\u00e9tat que le.patron.\n\nJe t'invite ensuite \u00e0 lire la r\u00e9ponse que j'ai faite \u00e0 quelqu'un d'autres pour cette question d'augmentation des imp\u00f4ts, qui ne te toucheront pas si tu gal\u00e8res d\u00e9j\u00e0 soit dit en passant",
            "A Paris il y a deja 25% de logements sociaux qui permettent \u00e0 plein de gens pas riches de vivre convenablement. \n\nEt puis pour acheter \u00e0 Paris il n'y a pas besoin de gagner 10000\u20ac par mois non plus, je connais plusieurs personnes qui ont achet\u00e9 en gagnant 50k brut. \u00c9videmment dans ces conditions il faut accepter qu'on ne peut pas avoir le beurre et l'argent du beurre : un grand appartement spacieux tout en vivant dans les lieux les plus pris\u00e9s de France.",
            "Bah, en m\u00eame temps, tu peux pas permettre \u00e0 *tout le monde* d'habiter \u00e0 Paris intra-muros, sans aucune contrepartie, hein... Au vu de la demande, forc\u00e9ment, tu as un prix qui augmente.\n\nL'alternative, ce serait de ne pas \u00eatre tenus par le march\u00e9, mais faudrait g\u00e9rer la p\u00e9nurie autrement. Par exemple, avec des listes d'attente, comme pour les logements sociaux, ou une loterie, que sais-je ?\n\nComme \u00e7a, oui, on aurait probablement une belle mixit\u00e9 sociale, mais d'autres se plaindraient aussi qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 donner plus pour le privil\u00e8ge, mais qu'on les emp\u00eache de le faire, que c'est une ing\u00e9rence insupportable de l'Etat, etc...\n\nBref, si tu as des solutions miracles, n'h\u00e9site pas, je suis s\u00fbr que \u00e7a peut \u00eatre int\u00e9ressant.",
            "Dans une des villes les plus denses du monde, oui. Autant on ne peut pas comparer les salaires avec le reste de la France, autant il ne faut pas chercher \u00e0 comparer les surfaces.\n\nLa chose qui est rare \u00e0 Paris, c'est le m\u00b2. Y'aura rien \u00e0 y faire. On ne peut pas garantir 45m\u00b2 \u00e0 toute la classe moyenne, \u00e7a n'est pas possible.\n\nLe crit\u00e8re de s\u00e9lection, c'est l'argent. Il est modul\u00e9 par une offre sociale qui monte beaucoup plus haut que dans les autres r\u00e9gions de France (la derni\u00e8re fois que j'avais regard\u00e9 \u00e0 2000 net par mois, on \u00e9tait encore dans les crit\u00e8res pour des HLM \"cat\u00e9gorie \u00e9lev\u00e9e\"). Mais l\u00e0 encore, c'est pas parfait et pas lin\u00e9aire : il n'y a pas et n'y aura jamais assez de HLM par rapport aux demandeurs et il y aura toujours une coupure entre les HLM les plus cher et le d\u00e9but du parc priv\u00e9. Ce n'est juste pas possible de faire autrement.",
            "En \u00e9tant c\u00e9libataire sans apport et en voulant vivre au centre d'une m\u00e9tropole, il te faut combien exactement ?",
            "Et ? La capacit\u00e9 d'emprunt se base sur le net imposable, pas sur le supernet.",
            "Bah en fait... Oui.\n\nMais je vais pas me contenter de \"oui\" je vais d\u00e9velopper.\n\nD\u00e9j\u00e0, on parles de taxation progressive, c'est pas tout d'un coup tu passes de 3999 \u20ac/ mois et 5% de taxe \u00e0 4000\u20ac/mois et 80% de taxe (chiffres irr\u00e9alistes). C'est pas mon argument, juste une clarification pour pouvoir d\u00e9velopper mon argument.\n\nPrenons l'exemple de l'immobilier. La part majoritaire de l'inflation des prix de l'immobilier est due \u00e0 des jeux et montages \u00e9conomiques. On garde des b\u00e2timents vides pour faire monter la demandes, on augmente les prix et ne les baisse jamais, etc. Sp\u00e9culation, stockage d'argent sous forme de viens, revalorisation des petits logements, nome ton poison.\n\nCes gens qui sont derri\u00e8re tout \u00e7a, ils en sont capable parce que ce sont des biens priv\u00e9s, des services priv\u00e9s. Le logement est une n\u00e9cessit\u00e9 vitale, au m\u00eame titre que la nourriture et l'eau, et pourtant tous \u00e7a est uniquement accessible par \u00e9changes priv\u00e9s soumis \u00e0 l'application de volont\u00e9s arbitraires de quelques ais\u00e9s.\n\nComment apaiser tout \u00e7a? Par une proposition alternative publique forte. Si il est possible d'obtenir un 38m\u00b2 abordable, pourquoi aller chercher un 45m\u00b2 pour trois fois le prix? Par les m\u00eames lois \u00e9conomiques qui permettent aujourd'hui l'escalade ind\u00e9cente, un service public fort aide \u00e0 r\u00e9soudre le souci.\n\nOr, un service public fort \u00e7a se paie par les imp\u00f4ts. Donc oui, r\u00e9gler le.probleme, \u00e7a passe par une augmentation des taxations, de mani\u00e8re progressive, des plus poss\u00e9dants. Et contre toute premi\u00e8re impression, se faire plus taxer veut dire qu'\u00e0 terme, tu auras plus d'argent pour toi.",
            "Merci de te rendre compte que les fachos on un programme eco encore plus claquer au sol que le NFP. \nMaintenant j'ai une question c'est quoi qui te pousserait \u00e0 choisir de voter pour une politique social moindre ?"
        ]
    }
}